<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<noticias>
	<noticia>
		<id>2021</id>
		<data>24/09/10 13:22</data>
		<titulo><![CDATA[Estrangeiros poderão negociar ações brasileiras em seus países em 2011]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">Investidores pessoa física de todo o mundo poderão negociar ações brasileiras em seus países e em suas respectivas moedas. A BM&amp;FBovespa pretende lançar no primeiro trimestre do próximo ano um produto para viabilizar essas transações. Segundo Edemir Pinto, presidente-executivo da BM&amp;FBovespa, já há um acordo com os bancos Bradesco, Itaú, Citibank e HSBC para levar essas negociações ao varejo internacional. A expectativa é que o produto se torne uma alternativa à negociação de ADRs (recibos de ações de empresas estrangeiras negociados na Bolsa de Nova York) brasileiras na Bolsa de Nova York. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2020</id>
		<data>24/09/10 12:47</data>
		<titulo><![CDATA[Capitalização da Petrobras torna Bovespa 2ª maior Bolsa do mundo]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3>O presidente da BM&amp;FBovespa, Edemir Pinto, anunciou que a Bovespa se tornou, no fechamento do pregão de ontem, a segunda maior do mundo em valor de mercado, atingindo R$ 30,4 bilhões. Segundo ele, o valor é 25% superior à soma das Bolsas de Nova York, Londres e Nasdaq. Em primeiro lugar, está a Bolsa de Hong Kong. Após a Bovespa, aparece a Bolsa de Chicago. A alta foi provocada, também, pela capitalização da Petrobras, a maior já feita no mundo. Segundo o ministro da Fazenda Guido Mantega, a capitalização elevou o valor de mercado da companhia para cerca de US$ 220 bilhões. Mantega afirmou com, quem a capitalização, a Petrobras fica capacitada para desenvolver a exploração de petróleo no pré-sal. Mantega afirmou durante o evento que, com a capitalização, a parte do governo na petrolífera sobe de 40% para 48% do capital total.</h3>
<h3></h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
<h3>VEJA AS SEIS MAIORES BOLSAS DO MUNDO (EM VALOR DE MERCADO)</h3>
<h3></h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
<h3>1º - Bolsa de Hong Kong - US$ 19,8 bilhões</h3>
<h3>2º - Bolsa de Valores de São Paulo - US$ 17,7 bilhões</h3>
<h3>3º - Bolsa de Chicago - US$ 17,5 bilhões</h3>
<h3>4º - Bolsa da Alemanha - US$ 13 bilhões</h3>
<h3>5º - Intercontinental Exchange (EUA) - US$ 7,5 bilhões</h3>
<h3>6º - Bolsa de Nova York (NYSE) - US$ 7,4 bilhões</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2019</id>
		<data>24/09/10 12:34</data>
		<titulo><![CDATA[TV por assinatura cresce 2,89% em agosto]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O serviço de TV por assinatura no Brasil registrou em agosto um crescimento de 2,89% (248.879 novos assinantes) em relação ao mês anterior, segundo dados divulgados pela Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel). Com este acréscimo, o segmento chegou ao total de 8.849.068 domicílios. No acumulado dos oito primeiros meses do ano, a TV por assinatura alcançou 18,4% de crescimento. Se mantida esta média de expansão até o final do ano, o segmento irá superar a marca de 18,24% registrada em 2009. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2018</id>
		<data>24/09/10 11:31</data>
		<titulo><![CDATA[Vendas de casas novas ficam estáveis nos EUA em agosto]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 style="text-align: justify;">As vendas de casas e apartamentos novos nos Estados Unidos somaram 288 mil unidades em agosto, ante número idêntico em julho. Os dados foram divulgados pelo U.S. Census Bureau. O número referente a agosto é 28,9% abaixo das unidades vendidas no mesmo mês de 2009, quando foram comercializadas 405 mil unidades. O número divulgado decepciona o mercado que esperava a comercialização de cerca de 291 mil unidades. A maior queda na venda de unidades novas neste ano ocorreu no mês de abril (414 mil) em relação a maio (281 mil). O preço médio de venda das casas novas foi de US$ 204.700 mil. O preço médio anterior estimado para as novas casas era de US$ 204 mil no fim de julho. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2017</id>
		<data>24/09/10 10:37</data>
		<titulo><![CDATA[PIB da França avança 0,7% no 2º trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O crescimento do Produto Interno Bruto (PIB) da França foi revisado para 0,7% no segundo trimestre de 2010, ligeiramente acima da previsão anterior, de 0,6%. O dado foi divulgado pelo instituto oficial de estatísticas do país (INSEE, na sigla em francês). A alta no segundo trimestre foi puxada pelo avanço dos investimentos, que subiram 0,8%, ante queda de 0,9% no trimestre anterior. No trimestre anterior, o PIB havia avançado 0,2%. Para o ano de 2010, a estimativa de crescimento alcançado até o segundo trimestre está em 1,3%. Em 2009, o PIB francês teve retração de 2,5%. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2016</id>
		<data>24/09/10 10:32</data>
		<titulo><![CDATA[Confiança do empresário alemão continua em alta]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O índice Ifo, que mede a confiança dos empresários na Alemanha, teve leve alta em setembro, subindo 0,1 ponto para 106,8. No mês passado, o índice havia subido 0,5 ponto para 106,7. O avanço foi puxado pelo otimismo com o momento atual. O indicador da situação atual subiu 1,5 ponto, para 109,7. Por outro lado, diminuiu a confiança dos empresários em relação aos próximos seis meses, com o índice de expectativas recuando 1,3 ponto para 103,9. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2015</id>
		<data>24/09/10 10:30</data>
		<titulo><![CDATA[BRMalls anuncia desdobramento das ações]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A BRMalls Participações informou que foi aprovado o desdobramento das ações de emissão da companhia. Cada atual ação está sendo desdobrada em duas ações, sem modificação do valor do capital social, que ficará em 406.277.988 de ações ordinárias. As ações decorrentes do desdobramento terão os mesmos direitos e obrigações das ações atualmente existentes e passarão a ser negociadas com o novo preço a partir de hoje. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2014</id>
		<data>24/09/10 10:27</data>
		<titulo><![CDATA[Light anuncia pagamento de R$ 363 milhões em dividendos]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A Light anunciou o pagamento de R$ 363 milhões em dividendos intermediários, referentes à reserva de lucros dos resultados do ano de 2009. Os proventos serão distribuídos no valor de R$ 1,78 por ação. Os papéis serão negociados sem direito a dividendos a partir desta sexta-feira, e o pagamento será feito a partir do dia 1º de outubro. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2013</id>
		<data>24/09/10 10:24</data>
		<titulo><![CDATA[Pedidos de bens duráveis recuam 1,3% em agosto]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">Os pedidos de bens duráveis nos Estados Unidos caíram 1,3% (US$ 2,5 bilhões), indo para US$ 191,2 bilhões em agosto, segundo dados divulgados pelo Departamento do Comércio. Já os pedidos que excluem o setor automobilístico cresceram 2%. Em julho, houve alta de 0,7%. No entanto, mesmo com a queda, os dados divulgados hoje foram positivos em relação às expectativas do mercado que esperava recuo de 1,4% no geral. Os estoques de bens duráveis aumentaram pelo oitavo mês consecutivo, em US$ 1,3 bilhão (0,4%), para US$ 312,4 bilhões. Em julho, o crescimento foi de 0,6%. Nos estoques, o setor de máquinas apresentou o maior aumento, de 0,7% (US$ 0,6 bilhão) para US$ 80,9 bilhões. Os números de julho foram revisados. As novas ordens foram de US$ 410 bilhões (ante o dado preliminar de US$ 409,6 bilhões), as transferências foram de US$ 411 bilhões (ante o revisado US$ 412,4 bilhões), as ordens não preenchidas somaram US$ 803,2 bilhões (ante US$ 802,8 bilhões). Os inventários totais foram de US$ 525,8 bilhões (ante os US$ 526 bilhões). "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2012</id>
		<data>24/09/10 10:19</data>
		<titulo><![CDATA[Varejo recebe 45,77% na oferta da Petrobras]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">Os pedidos de reserva de ações decorrentes da capitalização da Petrobras no caso dos investidores de varejo e dos fundos FIA Petrobras foram atendidos parcialmente, sendo rateados em 45,77% da quantidade solicitada. Os funcionários da estatal, que tinham preferência na subscrição dos papéis, foram integralmente atendidos. Já os atuais acionistas foram atendidos em seu limite de direito ou na quantidade reservada, o que for menor. As instituições vinculadas à oferta foram incluídas na operação. Segundo a BM&amp;FBovespa, não houve saldo de ações. A liquidação dos pedidos será feita na próxima quarta-feira, dia 29 de setembro. Os papéis adquiridos por meio da oferta estarão disponíveis para negociação a partir de segunda-feira na BM&amp;FBovespa. A operação totaliza, até o momento, R$ 120,360 bilhões, com a emissão de 2.402.611.655 ações ordinárias e 1.867.808.535 preferenciais, já incluído um lote adicional de 119.834.060 ações ordinárias e 202.647.138 ações preferenciais. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2011</id>
		<data>24/09/10 08:37</data>
		<titulo><![CDATA[IPC da Fipe sobe 0,35% na terceira prévia de setembro ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O Índice de Preços ao Consumidor (IPC) no município de São Paulo fechou a terceira prévia de setembro com alta de 0,35%. O indicador veio de um avanço de 0,21% registrado na medição anterior, segundo a Fundação Instituto de Pesquisas Econômicas (Fipe). Os custos dos alimentos registraram acréscimo de 1%, depois de um aumento de 0,42% na segunda leitura do mês. Também subiram mais Vestuário, que saiu de 0,34% para 0,44%, e Saúde, que passou de 0,18% para 0,23% de aumento. Da mesma forma, Habitação partiu de 0,29% para 0,31%. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2010</id>
		<data>24/09/10 08:34</data>
		<titulo><![CDATA[Petrobras capta R$ 120 bi em oferta de ações]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 style="text-align: justify;">As ações da oferta primária da Petrobras foram precificadas em R$ 29,65 por papel ordinário (ON) e R$ 26,30 por preferencial (PN). Os valores correspondem a descontos de 1,98% sobre o fechamento das ON (R$ 30,25) e de 1,87% sobre o das PN (R$ 26,80) no pregão da Bovespa de quinta-feira. No âmbito da oferta internacional, o preço de emissão das American Depositary Shares (ADS) foi fixado em US$ 34,49 por ADS representativo de ação ordinária e em US$ 30,59 por ADS de ação preferencial, tomando como base a taxa de câmbio Ptax desta quinta-feira, de R$ 1,7194. A operação totaliza, até o momento, R$ 120,360 bilhões, com a emissão de 2.402.611.655 ações ordinárias e 1.867.808.535 preferenciais, já incluído um lote adicional de 119.834.060 ações ordinárias e 202.647.138 ações preferenciais. A companhia ainda pode colocar um lote suplementar de até 187.997.094 ações ordinárias e/ou preferenciais, equivalente a 5% da oferta inicial. A operação previa inicialmente a emissão 2.174.073.900 ações ordinárias e de 1.585.867.998 ações preferenciais. Trata-se da maior oferta de ações da história, cerca de US$ 70 bilhões, superando a emissão de US$ 36,8 bilhões feita pela Nippon Telegraph and Telephone (NTT) em 1987, e também a abertura de capital do Agricultural Bank of China, que levantou US$ 22,1 bilhões na maior oferta realizada este ano. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2009</id>
		<data>23/09/10 17:05</data>
		<titulo><![CDATA[Amil emitirá R$ 900 milhões em debêntures]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A Amil vai captar R$ 900 milhões em debêntures com vencimento em 2015, segundo informações da agência de classificação de risco Fitch, que conferiu rating nacional de longo prazo "AA-" à emissão. "Os recursos da emissão serão utilizados para o refinanciamento das dívidas de curto prazo", segundo relatório da Fitch. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2008</id>
		<data>23/09/10 16:07</data>
		<titulo><![CDATA[Eletrobras é autorizada a aumentar capital em R$ 4,8 bi]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A Eletrobras foi autorizada, por meio de decreto presidencial publicado na edição desta quinta-feira do Diário Oficial da União, a aumentar o seu capital mediante subscrição particular de ações ordinárias e preferenciais no valor equivalente a R$ 4,8 bilhões. O montante é referente ao saldo da conta de Adiantamentos para Futuro Aumento de Capital. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2007</id>
		<data>23/09/10 16:01</data>
		<titulo><![CDATA[Bônus da Gerdau é precificado com rendimento de 5,875%]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A Gerdau precificou sua emissão de US$ 1,25 bilhão em bônus de 10 anos no exterior a 99,051% do valor de face, com cupom de 5,75% e rendimento de 5,875%, ou 333,8 pontos-básicos acima dos Treasuries comparáveis. Os bancos coordenadores da operação são HSBC e Santander, com o JPMorgan também participando. Os co-líderes são BNP Paribas, Citigroup, Credit Argicole e Morgan Stanley, segundo o IFR. Os bônus terão vencimento em 30 de janeiro de 2021. A emissora é a Gerdau Trade Inc., com garantias da Gerdau S.A., Gerdau Açominas, Gerdau Aços Longos, Gerdau Aços Especiais e Gerdau Comercial de Aço. O dinheiro será usado para pagar bônus perpétuos existentes e para uso corporativo geral. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2006</id>
		<data>23/09/10 14:55</data>
		<titulo><![CDATA[Dívida pública federal total sobe para R$ 1,618 trilhão em agosto]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 style="text-align: justify;">A Dívida Pública Federal (DPF) total encerrou agosto com estoque de R$ 1,618 trilhão, uma alta de 1,04% em relação ao estoque registrado em julho, informou o Tesouro Nacional. A DPF representa a soma do endividamento público interno e externo, em reais. A dívida pública mobiliária federal interna também subiu 1,03% em agosto, ante julho, para R$ 1,524 trilhão. A dívida externa apresentou alta de 1,35% em relação ao mês anterior, passando de R$ 92,26 bilhões para R$ 93,50 bilhões (US$ 53,25 bilhões). "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2005</id>
		<data>23/09/10 14:53</data>
		<titulo><![CDATA[Dívida pública interna sobe 1,03% para R$ 1,524 trilhão em agosto]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O estoque da dívida pública mobiliária federal interna teve alta de 1,03% em agosto, para R$ 1,524 trilhão, depois de ficar em R$ 1,509 trilhão em julho. Os dados constam de relatório do Tesouro Nacional. No mês houve emissão líquida de títulos no valor de R$ 2,36 bilhões e pagamento de juros (R$ 13,13 bilhões). Considerando as operações de swap cambial, a parcela da dívida atrelada à taxa pós-fixada Selic somou R$ 523,59 bilhões em agosto, ou 34,34% do total do endividamento. Esse percentual é superior ao do mês anterior, quando as dívidas corrigidas pela Selic representavam 34,24% do total. Os papéis prefixados passaram do equivalente a 34,13% para 36,05% do total, correspondendo a R$ 549,66 bilhões. A parcela de títulos públicos federais atrelada a índices de preços verificou queda na composição do total, saindo de 29,91% em julho para 27,98%, ou R$ 426,51 bilhões, em agosto. O governo encerrou o mês passado devedor em dólar, no equivalente a R$ 9,86 bilhões, com a posição passiva dessa fatia equivalente a 0,65% do estoque da dívida mobiliária federal interna. Em julho, a dívida em dólar era de R$ 9,81 bilhões, também equivalente a 0,65% do estoque. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2004</id>
		<data>23/09/10 13:02</data>
		<titulo><![CDATA[BM&F Bovespa dará início às negociações de BDRs de blue chips no dia 5 de outubro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A BM&amp;FBovespa iniciará as negociações de BDRs (Brazilian Depositary Receipts) Nível 1 Não Patrocinados no dia 5 de outubro. Os investidores brasileiros terão a possibilidade de adquirir recibos de ações estrangeiras. O primeiro lote envolverá o total de 10 empresas listadas em bolsas norte-americanas, são elas: Apple, Google, Bank of America, Arcelor Mittal, Goldman Sachs, Avon Products, Wal-Mart, Exxon Mobil, McDonald’s e Pfizer. A instituição financeira responsável pela emissão destes recibos será o Deutsche Bank. Este tipo de certificado é um representativo de valores mobiliários emitidos por companhias listas em bolsas com sede fora do País. Assim sendo, a emissão e o registro são de responsabilidade da instituição depositária no Brasil, no caso, o Deutsche Bank. Apenas fundos de investimento, instituições financeiras poderão realizar este tipo de negociação. No caso de consultores de valores mobiliários e administradores de carteira, a operação só poderá ocorrer com a utilização de recursos próprios. Desta forma, pessoas físicas só poderão investir na nova modalidade através de fundos. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2003</id>
		<data>23/09/10 12:24</data>
		<titulo><![CDATA[Cremer firma opção de compra de fabricantes de produtos hospitalares]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">Em uma estratégia de crescimento por meio de parcerias táticas, aumentando sua competitividade empresarial, a Cremer firmou uma opção de compra de 100% do capital social das empresas Embramed Indústria e Comércio de Produtos Hospitalares, Paraisoplex e K-Torres Beneficiamento de Plásticos. A opção pode ser exercida até março de 2014, correspondendo a 1.668.623 ações. Vale lembrar que o preço a ser pago será equivalente ao valor das ações na data de exercício da opção. A Cremer anunciou também um contrato para comercialização preferencial dos produtos médico hospitalares das empresas. O acordo, firmado em R$ 5 milhões, concede à companhia condições especiais na compra dos materiais por três anos. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2002</id>
		<data>23/09/10 12:21</data>
		<titulo><![CDATA[Braskem vai emitir US$ 350 milhões em notas perpétuas]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A Braskem vai emitir US$ 350 milhões em títulos seniores perpétuos, sem garantia de ativos reais, segundo informou a Moody's. A agência de risco deu nota "Ba1" para a emissão. Os bônus serão emitidos pela subsidiária da empresa nas Ilhas Cayman, em moeda estrangeira, com o objetivo de melhorar o perfil de sua dívida. A perspectiva da classificação é estável. A agência Fitch também avaliou a emissão, atribuindo "BB+" à proposta, com perspectiva estável. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2001</id>
		<data>23/09/10 11:20</data>
		<titulo><![CDATA[Vendas de casas usadas sobem 7,6% em agosto]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 style="text-align: justify;">As vendas de residências usadas nos Estados Unidos cresceram 7,6% em agosto, com 4,13 milhões de unidades, ante a queda expressiva de 19%, para 3,84 milhões de unidades em julho. Em agosto de 2009, foram comercializadas 5,10 milhões de unidades. Os dados foram divulgados pela NAR (Associação Nacional dos Corretores Imobiliários, na sigla em inglês). "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2000</id>
		<data>23/09/10 11:14</data>
		<titulo><![CDATA[Indicadores antecedentes nos EUA sobem 0,3% em agosto]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">Os indicadores antecedentes avançaram 0,3% em agosto, para 110,2 pontos, de acordo com o Conference Board. Em julho, o indicador teve aumento de 0,1%. O resultado superou a expectativa do mercado, que esperava um aumento de 0,1%. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1999</id>
		<data>23/09/10 09:40</data>
		<titulo><![CDATA[Pedidos de seguro-desemprego sobem acima da expectativa nos EUA]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>&nbsp;</p>
<h3 style="text-align: justify;">Os novos pedidos de seguro-desemprego nos Estados subiram em 12.000 solicitações, na comparação com a semana anterior e atingiram um total de 465.000 pedidos. O indicador surpreendeu negativamente as estimativas do mercado, que indicavam 450 mil novas solicitações. "Powered by Técnica"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1998</id>
		<data>23/09/10 09:16</data>
		<titulo><![CDATA[Taxa de desemprego cai para 6,7% em agosto]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A taxa de desemprego média no Brasil em agosto foi de 6,7%, contra uma taxa de 6,9% verificada em julho, segundo dados divulgados pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). O índice é o menor registrado na série histórica, iniciada em março de 2002. Na comparação com agosto de 2009, houve queda de 1,4 ponto percentual, a taxa havia ficado em 8,1% naquele mês. A renda média do trabalhador cresceu 1,4% ante julho e 5,5% frente a agosto do ano passado, ficando em R$ 1.472,10; No mês passado, o IBGE registrou uma média mensal de 1,6 milhão de pessoas desocupadas, com estabilidade no confronto mensal, mas queda de 15,3% ante o mesmo período em 2009. A população ocupada média em agosto foi de 22,1 milhões de trabalhadores. Isso indica alta de 3,2% ante agosto do ano passado. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1997</id>
		<data>23/09/10 08:32</data>
		<titulo><![CDATA[IPC-S avança 0,40% na terceira semana de setembro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O Índice de Preços ao Consumidor Semanal (IPC-S) subiu para 0,40% na terceira semana de setembro, acima da taxa de 0,31% registrada na semana anterior. As informações foram divulgadas pela Fundação Getulio Vargas (FGV). O índice do grupo Alimentação passou de 0,51% para 0,63%. Também avançaram os grupos Vestuário (0,63% para 0,89%), Saúde e Cuidados Pessoais (0,33% para 0,44%), Habitação (0,22% para 0,29%) e Educação, Leitura e Recreação (0,19% para 0,22%). No sentido contrário, o grupo Despesas Diversas apresentou decréscimo na taxa de variação, passando de 0,22% para 0,17%. O grupo Transportes ficou estável em 0,09%, apesar da desaceleração da gasolina (0,18% para 0,02%). "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1996</id>
		<data>23/09/10 08:28</data>
		<titulo><![CDATA[Atividade do setor privado na Zona do Euro desacelera em setembro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A atividade do setor privado da Zona do Euro, medida pelo índice de gestores de compras (PMI, na sigla em inglês), atingiu 53,8 pontos em setembro, valor mais baixo dos últimos sete meses. O indicador, divulgado pelo instituto de pesquisas Markit Economics, agrega dados dos setores industrial e de serviços. Em comparação com o mês passado, o índice apresenta a maior queda desde novembro de 2008, de 2,4 pontos. Apesar disso, o indicador está acima do nível de 50 pontos, que separa a expansão da contração. No setor industrial, o indicador caiu 1,5 ponto na comparação com agosto, para 53,6 pontos. No setor de serviços, a queda foi de 2,1, ficando em 53,6. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1995</id>
		<data>22/09/10 16:19</data>
		<titulo><![CDATA[Cosan inaugura sua primeira usina em Mato Grosso do Sul]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A Cosan inaugurou sua mais nova planta de açúcar e etanol, localizada em Caarapó (MS). É o primeiro empreendimento do grupo no estado. A usina contou com investimento de aproximadamente R$ 530 milhões, sendo R$ 275 milhões deste montante contratados por meio de financiamento com o Banco Nacional do Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES). A capacidade instalada da nova planta permitirá a moagem e processamento de 2,5 milhões de toneladas de cana-de-açúcar, com produção de 90 milhões de litros de etanol e 185 mil toneladas de açúcar por safra. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1994</id>
		<data>22/09/10 14:37</data>
		<titulo><![CDATA[GVT planeja oferecer TV por assinatura no 2º semestre de 2011]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A GVT, empresa do grupo Vivendi que oferece banda larga e telefonia fixa, planeja oferecer TV por assinatura no início do segundo semestre do ano que vem, segundo o vice-presidente de Vendas e Marketing, Alcides Troller. A partir de janeiro de 2011, a empresa passará a oferecer banda larga e telefonia fixa para consumidores residenciais no Rio de Janeiro. Em outubro, o serviço residencial já começará a ser oferecido em Niterói, na região metropolitana. Hoje, só os clientes corporativos são atendidos pela companhia. A assinatura da internet de 10 megas deve custar R$ 69 ao mês no Rio de Janeiro. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
<h3 style="text-align: justify;"></h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1993</id>
		<data>22/09/10 14:31</data>
		<titulo><![CDATA[Dell prevê superar US$ 60 bilhões em receita este ano]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O presidente-executivo da Dell, Michael Dell, afirmou que a empresa caminha para gerar mais de US$ 60 bilhões em receita este ano. Dell disse que a empresa cresceu aproximadamente 20% nos dois últimos trimestres. "Parece que provavelmente teremos isso neste trimestre." "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1992</id>
		<data>22/09/10 14:16</data>
		<titulo><![CDATA[Confiança do consumidor da zona do euro sobe em setembro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A da confiança do consumidor da zona do euro mostrou pequena melhora em setembro, segundo dados preliminares da Comissão Europeia. O indicador passou de -11,4 pontos em agosto para -11,2 pontos neste mês. Já o índice de confiança do consumidor da União Europeia apresentou piora, recuando de -11,2 pontos em agosto para -11,8 pontos em setembro. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1991</id>
		<data>22/09/10 12:54</data>
		<titulo><![CDATA[Brasil manterá regras para entrada de capital estrangeiro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">As regras para se trazer recursos estrangeiros para o Brasil serão mantidas, afirmou o ministro da Fazenda, Guido Mantega. Segundo ele, a oferta da Petrobras tende a atrair capital estrangeiro. O ministro afirmou que o governo vai absorver o excesso de dólares que entrar no país, e o real vai se normalizar após a oferta da Petrobras. Mantega disse ainda que as companhias brasileiras têm se beneficiado dos juros baixos para trazer mais dólares para o país com a venda de dívidas no exterior. O ministro declarou que o Banco Central não tem limite para comprar dólares, e que o Fundo Soberano dobra o poder de compra de dólar do governo. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1990</id>
		<data>22/09/10 12:17</data>
		<titulo><![CDATA[Preços das casas nos EUA recuam 0,5% em julho]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">Os preços das casas nos Estados Unidos tiveram baixa de 0,5% em julho, em relação ao mês anterior, informou a Agência Federal de Financiamento Imobiliário (FHFA, na sigla em inglês). A queda de 0,3% dos preços em junho foi revisada para um recuo ainda maior, de 1,2%. Nos 12 meses encerrados em julho, os preços das residências caíram 3,3%. O indicador está 13,8% abaixo do pico registrado em abril de 2007. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1989</id>
		<data>22/09/10 12:14</data>
		<titulo><![CDATA[Estoques de petróleo nos EUA recuam em 1 milhão de barris]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">Os estoques de petróleo nos Estados Unidos registraram alta de 1,0 milhão de barris na semana encerrada no dia 17 de setembro de 2010, ante a semana anterior. As reservas de petróleo atingiram 358,3 milhões de barris. Os estoques de gasolina avançaram em 1,6 milhão de barris na mesma base de comparação, ficando em 226,1 milhões de barris. A capacidade de utilização das refinarias avançou para 87,8% nesta semana, em relação aos 87,6% na semana anterior. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1988</id>
		<data>22/09/10 11:37</data>
		<titulo><![CDATA[Volume faturado da Copasa recua 0,56% em agosto]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A Companhia de Saneamento de Minas Gerais (Copasa) informou que o volume faturado de água e esgoto somou 84,384 milhões de m³ em agosto, o que representa um recuo de 0,56% em relação ao mesmo mês de 2009. O volume faturado de água alcançou 52,639 milhões de m³ no oitavo mês do ano, queda de 1,03% frente a igual período de 2009 e aumento de 1,08% em comparação a julho. O volume faturado de esgoto atingiu 31,745 milhões de m³ em agosto deste ano, crescimento de 0,23% ante agosto de 2009 e redução de 0,04% em comparação ao mês anterior. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1987</id>
		<data>22/09/10 11:31</data>
		<titulo><![CDATA[Juro bancário para pessoa física fica abaixo de 40% ao ano]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A taxa média de juros bancários caiu 0,2 ponto percentual em agosto, para 35,2% ao ano, após marcar 35,4% um mês antes, influenciada pelo recuo para 39,9% na taxa às pessoas físicas. Tomando-se apenas as operações prefixadas, a taxa média saiu de 40,3% julho para 40% agosto. O spread permaneceu em 24,3% em agosto, mesma marca de um mês antes, também considerando a média das três modalidades de juros para financiamento. Os bancos mantiveram a taxa geral de captação recuou em 0,2 ponto, para 4,9%. Para pessoa física, os juros médios declinaram 0,6 ponto percentual, para 39,9% em agosto. A taxa média de juros da pessoa jurídica, porém, registrou acréscimo de 0,2 ponto, para 28,9%. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1986</id>
		<data>22/09/10 11:25</data>
		<titulo><![CDATA[Volume de crédito no país sobe 2,2% em agosto]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O volume global de crédito do sistema financeiro aumentou 2,2% em agosto, para R$ 1,583 trilhão, o correspondente a 46,2% do Produto Interno Bruto (PIB). No ano, o  volume  registrou acréscimo de 11,9% e, nos 12 meses até agosto, houve elevação de 19,2%. Em julho deste ano, o estoque de empréstimo se encontrava em R$ 1,548 trilhão, ou 45,5% do PIB. Em agosto de 2009, essa relação se encontrava em 43,3% do PIB. A parcela de empréstimos com recursos livres ficou em R$ 1,041 trilhão em agosto, alta mensal de 1,7% e acréscimo de 14,5% em 12 meses. O crédito com recursos direcionados, como financiamentos do BNDES, créditos habitacional e rural, registrou um ritmo mais forte, crescendo 3,3% entre julho e agosto, para R$ 541,2 bilhões, e 29,6% em 12 meses. A taxa de inadimplência em atrasos superiores a 90 dias caiu para 4,8% do total da carteira de crédito referencial, ou seja, o volume tomado pelo BC para apurar as taxas de juros médias do sistema. Em julho, essa taxa equivaleu a 4,9%. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1985</id>
		<data>22/09/10 10:44</data>
		<titulo><![CDATA[Usiminas inicia operação de coqueria em Ipatinga]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A Usinas Siderúrgicas de Minas Gerais (Usiminas) informou que iniciou operações em sua nova coqueria na usina de Ipatinga (MG). A unidade tem capacidade de produzir 750 mil toneladas de coque por ano. Com a nova unidade, a empresa pretende agregar valor e reduzir custos, com vistas a atingir a autossuficiência da siderúrgica de Ipatinga. O investimento realizado foi de R$ 700 milhões, e a construção de mais uma coqueria está prevista para essa usina. A Usiminas prevê a ampliação da produção de chapas grossas, para a indústria naval e de petróleo, em 450 mil toneladas por ano, na usina de Ipatinga. Além disso, a empresa está instalando uma nova tecnologia para a fabricação de chapas de alta resistência, para serem usadas na exploração do pré-sal. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1984</id>
		<data>22/09/10 10:33</data>
		<titulo><![CDATA[TAM capta R$ 144,4 milhões com emissão para aumento de capital]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A TAM concluiu seu processo de aumento de capital, em que os acionistas adquiriram 5,62 milhões de novos papéis da companhia, totalizando R$ 144,395 milhões. O preço por ação foi fixado em R$ 25,69. A acionista Noemy Almeida Oliveira Amaro ficou com 26,49% dos papéis emitidos, enquanto os sócios Maurício Rolim Amaro e Maria Cláudia Oliveira Amaro compraram, cada um, uma fatia de 8,83%.  João Francisco Amaro ficou com 4,83%. Aos outros acionistas que não pertencem à família Amaro, foram destinados 51,1% dos papéis. Consta do comunicado da empresa que houve 937 sobras de ações. Os acionistas que fizeram reserva de ações durante o período de preferência têm direito de subscrição dessas sobras, na proporção de 0,01667054% de ações por ação subscrita. Para isso, o investidor deve procurar os agentes de custódia da Companhia Brasileira de Liquidação e Custódia (CBLC) ou as agências do Itaú Unibanco até o dia 28 de setembro. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1983</id>
		<data>22/09/10 09:06</data>
		<titulo><![CDATA[Pedidos de hipotecas nos EUA caem 1,4% na semana]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">Os pedidos de hipotecas nos Estados Unidos recuaram 1,4% na semana encerrada em 14 de setembro, com ajuste sazonal. Na semana anterior houve queda de 8,9%, informou a Mortgage Bankers Association (MBA), entidade que representa a indústria de financiamento imobiliário nos Estados Unidos. Na base sem ajuste sazonal, os pedidos de hipotecas tiveram elevação de 22,9% em relação à semana anterior. Os pedidos de refinanciamento de empréstimos imobiliários existentes registraram queda de 0,9% em relação à semana anterior, quando houve decréscimo de 10,8%. O índice de compras de imóveis apresentou recuo de 3,3%, com ajuste sazonal. Na série sem ajuste, o indicador avançou 18,9% comparado aos sete dias anteriores, quando registrou queda de 21,9%, e foi 38% inferior ao índice registrado em igual período de 2009. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1982</id>
		<data>22/09/10 08:34</data>
		<titulo><![CDATA[Confiança do consumidor brasileiro avança 0,7% em setembro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O Índice de Confiança do Consumidor (ICC) subiu 0,7% entre agosto e setembro de 2010, indo de 120,9 pontos para 121,7 pontos, na série com ajuste sazonal. Enquanto o Índice da Situação Atual (ISA) subiu 3,5%, para 140,8 pontos, o Índice de Expectativas (IE) declinou 1,1%, ficando em 111,6 pontos. Vale observar que, em setembro do ano passado, o índice de confiança se situava em 110,7 pontos, considerando ajuste sazonal. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1981</id>
		<data>22/09/10 08:31</data>
		<titulo><![CDATA[Encomendas à indústria caem 2,4% na zona do euro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">As novas encomendas à indústria recuaram 2,4% na zona do euro em julho, ante alta de 2,4% verificada no mês anterior. Na União Europeia, o indicador caiu 2,3% em julho, contra elevação de 2,5% registrada em  junho. Excluindo equipamentos para o setor naval, ferroviário e aeroespacial, os novos pedidos à indústria declinaram 0,6% na zona do euro e 0,5% no bloco europeu. No comparativo com julho de 2009, no entanto, as novas encomendas tiveram alta de 11,2% na região da moeda comum e de 12,5% na União Europeia. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1980</id>
		<data>21/09/10 17:22</data>
		<titulo><![CDATA[Produção de aço bruto avança 7,8% em agosto]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A produção brasileira de aço bruto somou 2,9 milhões de toneladas em agosto, o que corresponde a uma alta de 1,2% em relação a julho e de 7,8% sobre agosto do ano passado, segundo dados divulgados pelo Instituto Aço Brasil. A produção de laminados atingiu 2,1 milhões de toneladas, 14,0% a menos do que no mês anterior, mas 5,7% maior em relação a agosto do ano passado. A produção acumulada em 2010 alcançou 22,1 milhões de toneladas de aço bruto e 17,6 milhões de toneladas de laminados, o que significou aumento de 40,5% e 45,8%, respectivamente, sobre o mesmo período de 2009. As vendas internas atingiram 1,8 milhão de toneladas, queda de 3,3% em relação ao mês anterior e alta de 22,4% na comparação com um ano atrás. As vendas acumuladas em 2010 alcançaram 14,5 milhões de toneladas, crescimento de 47,7% com relação ao mesmo período do ano anterior. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1979</id>
		<data>21/09/10 15:26</data>
		<titulo><![CDATA[Fed mantém taxa de juros entre 0% e 0,25% ao ano]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O Federal Reserve (Fed), Banco Central dos Estados Unidos, voltou a manter a taxa básica de juro. Com a decisão do Fomc (Federal Open Market Committee), a taxa é mantida entre 0% e 0,25% ao ano pela 14ª reunião consecutiva. Além da manutenção, já consenso nos mercados, o Fed também afirmou que a recuperação desacelerou na maior economia do mundo. A atividade do mercado imobiliário segue em níveis fracos, assim como os empréstimos. A inflação, por sua vez, segue "sob controle". O comitê manterá sua política existente de reinvestimento do pagamento dos principais recebidos dos ativos securitizados em sua posse. Apesar de não ter anunciado novas medidas o Fed afirmou que segue monitorando o mercado e tomará providências caso necessário. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1978</id>
		<data>21/09/10 14:38</data>
		<titulo><![CDATA[Espanha levanta 7 bilhões de euros com venda de títulos públicos]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O governo espanhol conseguiu captar 7 bilhões de euros com a venda de títulos públicos. A demanda superou a oferta, com os juros ficando acima da taxa oferecida no leilão anterior. Foram vendidos 5,28 bilhões de euros em papéis de 12 meses, a juros de 1,9%. As vendas de títulos com vencimento em 18 meses somaram 1,76 bilhão de euros. A taxa oferecida pelo governo subiu para 2,1%. A demanda recuou em relação ao leilão anterior, mas permaneceu acima da oferta. Para os títulos de 12 meses, a taxa de rateio foi de 1,72 vezes, ante 2,47 vezes do leilão anterior. Nos papéis de 18 meses, o rateio foi de 2,91 vezes, frente a 3,86 vezes registrada na operação de agosto. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1977</id>
		<data>21/09/10 12:59</data>
		<titulo><![CDATA[Produção de aço no Brasil em agosto sobe 7,8% ante 2009]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A produção de aço bruto do Brasil em agosto cresceu 7,8% em relação ao mesmo mês do ano passado, para 2,886 milhões de toneladas, divulgou a Associação Mundial de Aço (WSA, na sigla em inglês). Sobre julho, quando a indústria brasileira produziu 2,95 milhões de toneladas de aço bruto, houve queda de 2,2%. No acumulado dos oito primeiros meses do ano, as siderúrgicas no Brasil produziram 22,119 milhões de toneladas, salto de 40,5% em relação a igual período de 2009. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1976</id>
		<data>21/09/10 12:31</data>
		<titulo><![CDATA[Fluxo cambial fica positivo em US$ 11,1 bilhões até o dia 17 ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O fluxo cambial brasileiro ficou positivo em US$ 11,1 bilhões até a última sexta-feira (17), segundo dados do Banco Central. Esse é o maior valor registrado desde outubro de 2009, quando entraram no país US$ 14,6 bilhões. Na época, o resultado foi influenciado pela entrada de recursos estrangeiros para a oferta de ações do Santander Brasil. Somente na semana passada, entraram US$ 9 bilhões. Para evitar uma queda ainda maior das cotações da moeda no país, o Banco Central comprou na semana passada US$ 5 bilhões. No acumulado do mês, já foram adquiridos US$ 5,9 bilhões, maior volume desde outubro do ano passado. O Banco Central também informou que os bancos reduziram as suas posições no mercado de câmbio de US$ 13,73 bilhões no final de agosto para US$ 10,98 bilhões. Esse valor reflete a aposta das instituições na valorização do real frente ao dólar. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1975</id>
		<data>21/09/10 12:11</data>
		<titulo><![CDATA[Balança de pagamentos brasileira tem superavit de US$ 4,38 bilhões em agosto]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O resultado global do balanço de pagamentos brasileiro em agosto deste ano foi superavitário em US$ 4,38 bilhões, enquanto ,no mesmo período de 2009, a conta registrara um saldo positivo de US$ 8,143 bilhões. A conta de transações correntes marcou um saldo negativo de US$ 2,861 bilhões no oitavo mês deste ano, maior que o déficit de US$ 809 milhões contabilizado no mesmo mês de 2009. Por sua vez, a conta capital e financeira apresentou superávit de US$ 6,721 bilhões, abaixo dos US$ 8,451 bilhões de agosto do ano passado. Os números foram divulgados pelo Banco Central. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1974</id>
		<data>21/09/10 11:00</data>
		<titulo><![CDATA[Investimentos externos diretos somam US$ 2,428 bilhões em agosto]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>&nbsp;</p>
<h3 style="text-align: justify;">A entrada de investimentos externos diretos (IED) líquidos no país somou US$ 2,428 bilhões em agosto, superando a expectativa do Banco Central, que era de US$ 2,2 bilhões. Em agosto de 2009, houve ingressos líquidos de US$ 1,903 bilhão. No acumulado do ano, foi registrada entrada líquida de US$ 17,130 bilhões em IED, ou 1,32% do Produto Interno Bruto (PIB). Nos primeiros oito meses de 2009, o ingresso correspondeu a US$ 15,856 bilhões, ou 1,76% do PIB. Nos 12 meses terminados em agosto, entraram US$ 27,222 bilhões em investimentos estrangeiros diretos, o equivalente a 1,38% do Produto Interno Bruto (PIB). Nos 12 meses até julho, ingressaram US$ 26,697 bilhões em IED, ou 1,36% do PIB. O Banco Central (BC) informou que, do total ingressado em agosto US$ 2,056 bilhões foram participação no capital. Foi contabilizada ainda entrada líquida de US$ 373 milhões em empréstimos intercompanhias. Quanto ao investimento brasileiro direto no exterior (IBD), houve retorno líquido de US$ 2,474 bilhões em agosto de 2010. De janeiro a agosto, o IBD acusa saída líquida de US$ 5,577 bilhões. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p>&nbsp;</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1973</id>
		<data>21/09/10 10:43</data>
		<titulo><![CDATA[Construção de casas novas nos EUA sobe 10,5% em agosto]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O número de construção de casas novas nos Estados Unidos subiu 10,5% em agosto, em relação a julho, segundo relatório do Departamento de Comércio. Em julho, o número de construção de novas residências era de 541 mil, enquanto em agosto foram registradas 598 mil. A alta surpreendeu o mercado que esperava algo em torno de 550 mil. Em agosto de 2009, o número registrado foi de 610 mil. No comparativo do ano, a queda foi de 6,7%. Já o número de permissões de construção de novas casas cresceu 1,8% em agosto, passando para 569 mil, ante as 559 mil de julho. O mercado tinha expectativa de que o número ficaria em torno de 560 mil. Em agosto de 2009, as permissões chegaram a 585 mil, queda de 2,2% na comparação com o mesmo mês deste ano. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1972</id>
		<data>21/09/10 10:38</data>
		<titulo><![CDATA[IPCA-15 sobe 0,31% em setembro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O IPCA-15 registrou alta de 0,31% em setembro, acelerando frente à deflação de 0,05% verificada em agosto, de acordo com os dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). De janeiro a setembro, o índice acumula elevação de 3,53%. Nos últimos 12 meses terminados em setembro, o IPCA-15 tem incremento de 4,57%, ante 4,44% observados no período imediatamente anterior. No acumulado de julho a setembro, o IPCA-E, que é IPCA-15 nesse período, subiu 0,17%. Em igual período no ano passado, esse índice chegou a 0,64%. Os preços dos alimentos voltaram a ficar mais caros e foram decisivos para o resultado. Esses itens tiveram alta de 0,30%. Nos meses anteriores, os produtos alimentícios estavam em queda, de 0,68% em agosto, e de 0,80% em  julho. Os custos dos produtos não alimentícios também aceleraram, com alta de 0,31% em setembro, ante 0,14% no mês anterior. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1971</id>
		<data>20/09/10 16:26</data>
		<titulo><![CDATA[Deutsche Bank capta US$ 13,3 bilhões em oferta de ações]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O Deutsche Bank precificou sua oferta primária de ações em 33 euros por papel. Ao todo, o banco alemão emitiu 308,6 milhões de ações, o que resultará em uma captação de 10,2 bilhões de euros (US$ 13,3 bilhões). Os papéis foram colocados na Alemanha e nos Estados Unidos. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1970</id>
		<data>20/09/10 15:54</data>
		<titulo><![CDATA[Nasdaq lança plataforma para negociações de grande porte]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A bolsa de valores eletrônica Nasdaq OMX anunciou o lançamento de uma plataforma de trocas de ações nos Estados Unidos destinada a atrair operações de grande porte, que se orientem cada vez mais a mercados independentes ou de funcionamento pouco claro. O lançamento da plataforma Nasdaq OMX PSX, previsto para 8 de outubro, foi aprovado pelo regulador dos mercados americanos, a SEC, que espera melhorar por este meio a transparência dos mercados. A medida foi tomada "em resposta direta a certos fatos ocorridos nos mercados este ano", explicou a Nasdaq em um comunicado, em referência explícita ao súbito "crash" no qual os índices de ações americanos caíram quase 10% em poucos minutos em 6 de maio. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1969</id>
		<data>20/09/10 14:56</data>
		<titulo><![CDATA[PIB per capita deve crescer 17,5% neste ano, diz Meirelles]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O Produto Interno Bruto (PIB) per capita no Brasil deve crescer 17,5% neste ano, segundo afirmou o presidente do Banco Central, Henrique Meirelles. Segundo ele, mais de 36 milhões de pessoas entrarão na classe média entre 2010 e 2014. O presidente do BC disse que os números de emprego de agosto são bastante fortes e o Brasil tem um dos níveis mais baixos de desemprego no mundo atualmente. Meirelles ainda destacou o aumento da massa salarial no país. Ele declarou que manter a inflação na meta é fundamental para o poder de compra da população. Para Meirelles, o desafio do brasileiro hoje é aumentar a poupança e o investimento, para elevar a produtividade da economia. Meirelles afirmou que o nível de investimentos no Brasil voltou aos patamares que estava antes do início da crise econômica mundial. Segundo ele, o patamar de emissões de ações já supera o pico observado em 2007, antes do início da crise. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1968</id>
		<data>20/09/10 14:28</data>
		<titulo><![CDATA[Recessão dos EUA acabou em junho de 2009]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A recessão econômica dos Estados Unidos terminou em junho de 2009 e teve duração de 18 meses, informou o National Bureau of Economic Research, encarregado de declarar oficialmente o início e fim da recessões no país. "A recessão durou 18 meses, o que a transforma na mais longa desde a Segunda Guerra Mundial", indicou a entidade. As recessões mais longas até agora tinham ocorrido entre 1973 e 1975 e entre 1981 e 1982, que duraram 16 meses. A economia americana se contraiu 0,7% no primeiro trimestre de 2008, se recuperou ligeiramente no segundo e registrou depois quatro trimestres consecutivos de crescimento negativo. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1967</id>
		<data>20/09/10 14:05</data>
		<titulo><![CDATA[Comércio global vai crescer 13,5% em 2010, prevê OMC]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A Organização Mundial do Comércio (OMC) revisou as projeções de crescimento do comércio mundial para 2010 e espera agora um aumento de 13,5%, contra os 10% previstos anteriormente. Nas estimativas anteriores de março, a OMC previa um crescimento de 10% para este ano. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1966</id>
		<data>20/09/10 13:53</data>
		<titulo><![CDATA[Produção mundial de aço inoxidável avança 44% no 1º semestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A produção global de aço inoxidável subiu mais de 40% no primeiro semestre deste ano, apoiada em um forte movimento de recomposição de estoques em meio à recuperação da economia em relação à crise de 2009.A produção total de aço inoxidável bruto somou 15,6 milhões de toneladas, saltando 44,3% na comparação com a primeira metade do ano passado, mostram números preliminares do Fórum Internacional de Aço Inoxidável (ISSF, na sigla em inglês). Uma forte atividade de recomposição de estoques, particularmente combinada com compras especulativas, também teve influência na produção. A China teve produção de 5,5 milhões de toneladas de janeiro a junho, avançando 34,5% sobre o mesmo período de 2009. O desempenho do setor no período "claramente reflete a forte recuperação da indústria automotiva global", disse o ISSF. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1965</id>
		<data>20/09/10 13:49</data>
		<titulo><![CDATA[Déficit da previdência atinge R$ 5,4 bilhões em agosto]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O déficit da previdência social totalizou R$ 5,415 bilhões no mês de agosto, repetindo o resultado de agosto de 2009. O déficit é 111,2% maior do que o saldo negativo de R$ 2,6 bilhões registrado em julho. No período de janeiro a agosto, o déficit acumula R$ 30,779 bilhões, 1,3% menos do que o registrado em igual período do ano passado. A melhora no déficit foi puxada pelo desempenho do setor urbano, que teve superávit de R$ 1,413 bilhão, saldo 9,2% maior do que o registrado em julho. Em agosto do ano passado, a previdência urbana registrou déficit de R$ 566,5 milhões.A arrecadação líquida do setor urbano atingiu R$ 16,9 bilhões, 15,5% mais do que o obtido em agosto de 2009, e 2,8% superior ao alcançado em julho deste ano. No acumulado do ano, o saldo da previdência urbana atingiu R$ 5,9 bilhões, quase seis vezes mais do que os R$ 869,6 milhões registrados nos primeiros oito meses do ano passado. Já a previdência rural gerou déficit de R$ 3,7 bilhões em agosto, alta de 8,6% em relação ao mês de julho. Nos primeiros oito meses do ano, o setor rural tem déficit de R$ 27,3 bilhões, 11,7% maior do que no mesmo período de 2009. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1964</id>
		<data>20/09/10 12:30</data>
		<titulo><![CDATA[Planejamento eleva projeção de crescimento do país de 6,5% para 7,2%]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p><span style="font-family: verdana, helvetica, sans-serif; font-size: 14px; line-height: 18px;">
<p>
<h3 style="text-align: justify;">O Ministério do Planejamento informou que conta com um crescimento de 7,2% do Produto Interno Bruto (PIB) neste ano. Em sua projeção anterior, a autoridade econômica estimava 6,5%. O boletim Focus, elaborado a partir dessas projeções, revelou que a maioria dos especialistas acredita que o país deve crescer 7,47% neste ano. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>
</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1963</id>
		<data>20/09/10 12:20</data>
		<titulo><![CDATA[Inadimplência com cheques é a menor desde 2005]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O volume de cheques sem fundos emitidos em  agosto foi o menor desde fevereiro de 2005, apontou levantamento da empresa de análise de crédito Serasa Experian. Em agosto deste ano, o nível de inadimplência correspondeu a 1,62%. De janeiro a agosto de 2010, a inadimplência com cheques foi de 1,82%, o menor percentual para este intervalo desde 2004. O número de cheques compensados caiu 9,3% ,em relação ao mesmo período do ano passado, enquanto o total de cheques devolvidos diminuiu muito mais, 26,5%, na mesma base de comparação. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1962</id>
		<data>20/09/10 11:39</data>
		<titulo><![CDATA[CCR anuncia pagamento de dividendos em R$ 750 milhões]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A Companhia de Concessões Rodoviárias (CCR) o pagamento de R$ 750 milhões em dividendos intermediários. A distribuição será equivalente a R$ 1,70 por ação ordinária, a partir do dia 30 de setembro. As ações passam a ser negociadas sem direito aos proventos no dia 21 de setembro. "P<span style="text-decoration: underline;">owered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1961</id>
		<data>20/09/10 11:36</data>
		<titulo><![CDATA[JBS compra Rockdale Beef por US$ 37 milhões]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A JBS informou que concluiu a aquisição da Rockdale Beef, frigorífico australiano, por 40,5 milhões de dólares australianos (US$ 37,3 milhões). A unidade tem capacidade de abate de 200 mil bois por ano, e é situada a 550 km de Sydney. A planta também conta com capacidade de confinamento próprio de mais de 50 mil bois. A empresa informa que um dos focos da unidade será as atender ao mercado asiático. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1960</id>
		<data>20/09/10 11:35</data>
		<titulo><![CDATA[Confiança do setor de construção nos EUA fica estável em setembro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>&nbsp;</p>
<h3 style="text-align: justify;">O índice que mede confiança do setor de construção nos Estados Unidos ficou abaixo das expectativas de mercado em setembro, conforme informou a Associação Nacional dos Construtores (NAHB, na sigla em inglês). O indicador registrou 13 pontos em setembro, enquanto a expectativa do mercado era de 14 pontos. O nível ficou estável em relação ao registrado na medição de agosto. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p>&nbsp;</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1959</id>
		<data>20/09/10 11:29</data>
		<titulo><![CDATA[Superavit da balança comercial atinge US$ 525 milhões na terceira semana de setembro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A balança comercial brasileira registrou saldo positivo de  na terceira semana de setembro, informou o Ministério do Desenvolvimento, Indústria e Comércio Exterior. Foram registradas exportações de US$ 4,944 bilhões e importações de US$ 4,419 bilhões. Com a terceira semana, o superavit acumulado no mês de setembro subiu para US$ 822 milhões, com exportações de US$ 10,648 bilhões e importações de US$ 9,826 bilhões. No ano até a terceira semana de setembro, o superavit da balança comercial atingiu US$ 12,506 bilhões, resultado de um volume de exportações de US$ 136,744 bilhões menos importações de US$ 124,238 bilhões. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1958</id>
		<data>20/09/10 11:26</data>
		<titulo><![CDATA[Gafisa anuncia pedido de análise de emissão de R$ 300 milhões em debêntures]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A Gafisa entrou com pedido de análise prévia de registro de oferta de distribuição pública de debêntures na Associação Brasileira de Entidades dos Mercados Financeiro e de Capitais (Anbima). O valor total da operação será de R$ 300 milhões. No entanto, tanto a quantidade de debêntures como a de séries, bem como a taxa final aplicável para remuneração serão determinadas em processo de bookbuilding. A distribuição das debêntures será intermediadas pelo Banco Santander, na condição de coordenador líder, e pelo Banco Bradesco.</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1957</id>
		<data>20/09/10 11:23</data>
		<titulo><![CDATA[Multiplus anuncia parceria com Redecard]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A Multiplus anunciou parceria para negócios futuros de resgate, acúmulo e consulta do saldo de pontos do programa de fidelidade usando a rede credenciada da Redecard. Pela parceria, o participante da rede Multiplus vai poder realizar operações e consultas em estabelecimentos credenciados por meio da rede de máquinas da Redecard instaladas em todo o país, após cadastro do CPF. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1956</id>
		<data>20/09/10 10:41</data>
		<titulo><![CDATA[Déficit da Previdência mais que dobra entre julho e agosto]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 style="text-align: justify;">O déficit da Previdência Social somou R$ 5,415 bilhões em agosto deste ano, o que representa um aumento de 111,2% perante o resultado negativo de julho, de R$ 2,563 bilhões (corrigidos pelo INPC). No comparativo com o oitavo mês de 2009, no entanto, houve estabilidade. O déficit mais elevado em agosto se repete em função da antecipação de metade do 13º salário a aposentados e pensionistas vinculados ao Regime Geral de Previdência Social (RGPS). A antecipação resulta de acordo entre governo e centrais sindicais, com forte impacto no pagamento dos benefícios por não haver contrapartida na contribuição das empresas, cujo recolhimento se dá somente em dezembro. Ou seja, no último mês do ano, o impacto negativo de agosto será compensado pelas contribuições adicionais. Em agosto, o INSS registrou arrecadação líquida em contribuições urbanas e rurais de R$ 17,330 bilhões. Já as despesas com benefícios da Previdência totalizaram R$ 22,746 bilhões.</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1955</id>
		<data>20/09/10 09:55</data>
		<titulo><![CDATA[OCDE reduz previsão de crescimento dos EUA para 2010-2011]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 style="text-align: justify;">A Organização de Cooperação e Desenvolvimento Econômico (OCDE) anunciou uma forte revisão para baixo das previsões de crescimento para os Estados Unidos, a 1,5% para 2010 (mais de duas vezes menos que a estimativa de maio) e a 2,3% para 2011. A OCDE também afirma em um relatório que a prioridade dos Estados Unidos deve ser o fim progressivo da redução de impostos.</h3>
<!--INCLUDE /v3/compartilhe.inc-->]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1954</id>
		<data>20/09/10 09:29</data>
		<titulo><![CDATA[OGX anuncia nova descoberta na Bacia de Campos]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 style="text-align: justify;">A OGX anunciou hoje a descoberta de hidrocarbonetos no poço OGX-20, localizado da Bacia de Campos, no Rio de Janeiro. Indícios semelhantes já haviam sido identificados no poço OGX-5, comprovando as excelentes condições permo-porosas da região. O poço fica no bloco BM-C-41, do qual a companhia detém 100% de participação, e situa-se nas águas rasas da parte sul da Bacia de Campos, a aproximadamente 85 quilômetros da costa.</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1953</id>
		<data>20/09/10 09:07</data>
		<titulo><![CDATA[Previsão de expansão de 7,47% para PIB brasileiro em 2010]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 style="text-align: justify;">O Produto Interno Bruto (PIB) brasileiro deve ter crescimento de 7,47% em 2010, e não de 7,42%, conforme o mais recente Boletim Focus. O levantamento feito pelo Banco Central (BC) junto a cem instituições financeiras mostrou ainda que a economia do país deve expandir-se 4,5% no próximo ano, sem alteração há 41 semanas. Os analistas consultados pela autoridade monetária não mudaram as previsões para o resultado da conta corrente em 2010, de déficit de US$ 50 bilhões, para o saldo da balança comercial, de superávit de US$ 15 bilhões, e para o ingresso de investimento estrangeiro direto, de US$ 30 bilhões. Em 2011, o déficit na conta corrente deve corresponder a US$ 60 bilhões, em lugar dos US$ 59,9 bilhões previstos antes. Na balança comercial, a perspectiva é de superávit de US$ 9,9 bilhões, e não de US$ 9,56 bilhões como o estimado no relatório passado. No caso do investimento estrangeiro direto, deve haver entrada de US$ 38 bilhões, menos do que o aguardado anteriormente (US$ 38,20 bilhões).</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1935</id>
		<data>16/09/10 11:43</data>
		<titulo><![CDATA[Superavit comercial da zona do euro fica acima do esperado]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O superavit comercial da zona do euro em julho foi maior que o esperado. A agência de estatísticas Eurostat informou que o superavit comercial dos 16 países do bloco foi de 6,7 bilhões de euros (US$ 8,72 bilhões), após superavit revisado de 2,2 bilhões (US$ 2,86 bilhões) em junho e de 11,9 bilhões (US$ 15,5 bilhões) há um ano. O mercado previa saldo positivo de 1,5 bilhão de euros (US$ 1,95 bilhão). "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1933</id>
		<data>15/09/10 12:03</data>
		<titulo><![CDATA[Pedidos de hipotecas nos Estados Unidos recuam 8,9% na semana]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">Os pedidos de hipotecas no mercado norte-americano apresentaram recuo de 8,9% na semana encerrada em 10 de setembro, em relação à anterior, com ajuste sazonal.  Nos sete dias anteriores, o indicador registrou queda de 1,5%. Na base sem ajuste sazonal, os pedidos de hipotecas tiveram queda de 27,4% na última semana, informou a Mortgage Bankers Association (MBA). Na semana anterior,  o indicador apresentou recuo de 1,9%. Os pedidos de refinanciamentos de empréstimos imobiliários existentes registroram queda de  10,8% em relação à semana anterior, quando houve decréscimo de 3,1%. O índice de compras de imóveis apresentou recuo de 0,4%, com ajuste sazonal, na última semana, revertendo um movimento de alta de 6,3% observado na prévia anterior. Na série sem ajuste, o indicador sofreu uma queda de 21,9% em relação à leitura anterior, um resultado 39,7% inferior ao registrado em igual período de 2009. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1932</id>
		<data>15/09/10 11:56</data>
		<titulo><![CDATA[Atividade industrial em NY cresce menos em setembro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 style="text-align: justify;">A situação do setor manufatureiro de Nova York permaneceu relativamente estável em setembro, na avaliação do Federal Reserve (Fed) da região. Apesar de o índice das condições de negócios ter caído 3 pontos, de 7,1 em agosto para 4,1 neste mês, ainda assim, o indicador ficou no campo positivo. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1931</id>
		<data>15/09/10 11:52</data>
		<titulo><![CDATA[Preços dos importados nos EUA sobe 0,6% em agosto]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>&nbsp;</p>
<h3 style="text-align: justify;">Os preços dos importados nos Estados Unidos aumentaram 0,6% em agosto, de acordo com o Departamento do Trabalho. No mês anterior, o indicador subiu 0,1%. Nos 12 meses até agosto, o índice de preços dos importados registrou elevação de 4,1%. Por sua vez, os preços da exportação tiveram alta de 0,8% no mês passado, uma mudança de direção em relação a julho, quando recuaram 0,2%. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p>&nbsp;</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1930</id>
		<data>15/09/10 11:46</data>
		<titulo><![CDATA[Produção industrial nos EUA avança 0,2% em agosto]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 style="text-align: justify;">A produção industrial dos Estados Unidos cresceu apenas 0,2% em agosto, segundo dados divulgados pelo Federal Reserve (Fed). O mercado esperava alta de 0,3%. O dado de julho foi revisado para 0,6% em julho e, segundo explicações do Fed, a revisão para baixo de julho é o resultado, principalmente, da exclusão de dados recentes de quatro setores da indústria transformadora: ferro e aço, maquinário de construção, papel e produtos farmacêuticos. Já a capacidade instalada da indústria permaneceu praticamente estável atingindo 74,7% (ante 74,6% em julho), enquanto o mercado esperava que a taxa chegasse aos 75%. Parte da desaceleração do indicador de produção de agosto se deve ao recuo na taxa de crescimento da produção de veículos e peças automotivas. Já a produção manufaturada, excluindo veículos e autopeças, também registrou alta de 0,5%, ante 0,2% em julho. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1929</id>
		<data>15/09/10 11:41</data>
		<titulo><![CDATA[Gerdau faz acordo para compra da Tamco por US$ 165 milhões]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>&nbsp;</p>
<h3 style="text-align: justify;">O grupo Gerdau anunciou a compra de todas as ações da norte-americana Tamco. Segundo comunicado enviado à CVM (Comissão de Valores Mobiliários), a aquisição será feita pela subsidiária Gerdau Ameristeel, mediante acordo com a Ameron International, Tokyo Steel e Mitsui &amp; Co, controladora da empresa. O valor a ser desembolsado para a compra da Tamco é de aproximadamente US$ 165 milhões (R$ 281,62 milhões) e será feito em dinheiro. A Tamco é uma "mini-mill" que produz vergalhões, com uma capacidade anual de aproximadamente 500 mil toneladas. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1928</id>
		<data>15/09/10 11:37</data>
		<titulo><![CDATA[Emprego na zona do euro fica estável no segundo trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O emprego na zona do euro e no conjunto da União Europeia (UE) se manteve estável no segundo trimestre do ano em relação ao período de janeiro a março, segundo dados da Eurostat. De janeiro a março deste ano, o emprego também ficou estável na zona do euro, mas caiu 0,2% no bloco europeu. Em relação ao segundo trimestre de 2009, o emprego caiu 0,6%, tanto na zona do euro quanto no conjunto da UE. O Eurostat calcula que, no segundo trimestre, 220,7 milhões de pessoas tinham emprego na União Europeia, dos quais 144,3 milhões trabalhavam na zona do euro. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1927</id>
		<data>15/09/10 11:29</data>
		<titulo><![CDATA[Inflação na zona do euro sobe 1,6% em agosto]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A inflação nos 16 países da zona do euro em agosto foi de 1,6% em ritmo anual, segundo a agência europeia de estatísticas, Eurostat. Em julho, a inflação foi de 1,7%, o maior nível desde novembro de 2008. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1926</id>
		<data>15/09/10 11:27</data>
		<titulo><![CDATA[Investimentos estrangeiros aumentam 18% na China]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">Os investimentos diretos estrangeiros na China aumentaram 18,06% nos oito primeiros meses de 2010, em comparação com o mesmo período de 2009. As empresas estrangeiras investiram US$ 65,96 bilhões na China no perído janeiro-agosto. Apenas no mês de agosto, os investimentos diretos chegaram a US$ 7,6 bilhões, uma leve alta de 1,38% em relação a agosto de 2009. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoBodyText">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1925</id>
		<data>14/09/10 16:33</data>
		<titulo><![CDATA[Tesouro levanta US$ 500 milhões na reabertura do Global 2041]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O Tesouro Nacional captou US$ 500 milhões na reabertura do bônus Global 2041, anunciada hoje. Os papéis, que têm vencimento em 7 de janeiro de 2041, foram colocados nos mercados europeu e americano, com um cupom de 5,625% ao ano, o que corresponde a um spread de 142 pontos base acima do título do Tesouro americano (Treasury) de referência, com vencimento em 2040. Eles saíram ao preço de 106,407% do seu valor de face, resultando em taxa de retorno para o investidor de 5,202% ao ano. A emissão foi liderada pelos bancos HSBC, Itaú, BB Securities e BNB Paribas. A liquidação financeira ocorrerá no dia 21 e os cupons serão pagos nos dias 7 de janeiro e 7 de julho de cada ano. O Tesouro informou que a oferta poderá ser estendida ao mercado asiático, em até US$ 50 milhões, nas mesmas condições obtidas na oferta nos mercados europeu e americano. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1924</id>
		<data>14/09/10 16:00</data>
		<titulo><![CDATA[Chinesa Baosteel elevará preço do aço a partir de outubro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A Baosteel, maior siderúrgica da China, anunciou reajustes nos preços de seus principais produtos a partir de outubro, na esteira dos cortes realizados pelas usinas chinesas para restringir a oferta de aço. A tendência é que outras usinas chinesas acompanhem o movimento, dado que os preços da Baosteel são usados como referência pelo mercado. A companhia informou que o preço da bobina laminada a quente, um dos produtos básicos da indústria siderúrgica, terá um aumento de 8%, ou 300 iuans por tonelada (US$ 44,36). Já o preço da bobina laminada a frio subirá de 110 a 200 iuans por tonelada, a depender da qualidade do produto. Além disso, as bobinas de aço galvanizado, consumidas por montadoras, terão reajuste de 260 iuans por tonelada, enquanto a tonelada da chapa grossa, muito usada na indústria naval, subirá 150 iuans. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1923</id>
		<data>14/09/10 15:15</data>
		<titulo><![CDATA[PIB da América Latina crescerá cerca de 5% neste ano]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3>O Produto Interno Bruto (PIB) da América Latina subirá neste ano aproximadamente 5%, e em alguns países da região o crescimento poderia superar 6%, segundo a Unctad (Conferência das Nações Unidas para o Comércio e o Desenvolvimento). A entidade estima que o aumento do PIB previsto para a região neste ano provavelmente "será mais moderado na América Central e no Caribe". "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1922</id>
		<data>14/09/10 12:23</data>
		<titulo><![CDATA[Lucro da Best Buy supera expectativa no trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A rede norte-americana de varejo de produtos eletroeletrônicos Best Buy apresentou lucro trimestral acima do esperado e também elevou projeções de desempenho no ano. A empresa reportou que seu lucro líquido subiu para US$ 254 milhões, ou US$ 0,60 por ação, no segundo trimestre fiscal, ante US$ 158 milhões, ou US$ 0,37, um ano antes. A margem operacional da empresa cresceu 1,1 ponto percentual, para 3,6%, no segundo trimestre encerrado em 28 de agosto. O mercado esperava, em média, lucro de US$ 0,44 por ação. As vendas cresceram 3%, para US$ 11,34 bilhões, mas ficaram abaixo da estimativa do mercado de US$ 11,54 bilhões. A empresa elevou meta de lucro para o ano fiscal de 2011 para entre US$ 3,55 e US$ 3,70 por ação, ante faixa anterior de US$ 3,45 e US$ 3,60. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1921</id>
		<data>14/09/10 12:16</data>
		<titulo><![CDATA[EUA: Nível de vendas e estoques sobe em julho]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O nível de estoques das empresas norte-americanas atingiu US$ 1,37 bilhão, no mês de julho em relação ao mês anterior (de US$ 1,36 bilhão), conforme divulgação do Departamento de Comércio. Em julho de 2009, os estoques somavam US$ 1,34 bilhão. Já as vendas das empresas atingiu US$ 1,09 bilhão, no mês de julho em relação ao mês anterior (de US$ 1,08 bilhão). Em julho de 2009, as vendas eram da ordem de US$ 997,8 milhões. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1920</id>
		<data>14/09/10 12:12</data>
		<titulo><![CDATA[EUA: Vendas no varejo crescem 0,4% em agosto]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>&nbsp;</p>
<h3 style="text-align: justify;">As vendas no varejo dos Estados Unidos avançaram 0,4% em agosto, em relação a julho, de acordo com dados divulgados pelo Departamento do Comércio. As vendas totalizaram US$ 363,7 bilhões. Na comparação anual, a alta foi de 3,6% em relação agosto de 2009. Os números de vendas no varejo em julho foram revisados de 0,4% para 0,3%. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p>&nbsp;</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1919</id>
		<data>14/09/10 12:06</data>
		<titulo><![CDATA[Vendas do comércio nacional sobem pelo 3º mês consecutivo]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">As vendas no comércio brasileiro em julho cresceram 0,4%, na comparação com o mês anterior, com ajuste sazonal, segundo dados divulgados pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). Com esse resultado, o setor manteve a sequência de três taxas positivas. Em relação a julho de 2009, houve alta de 10,9%. No acumulado do ano, o avanço foi de 11,4% na comparação com igual intervalo do ano passado. Em 12 meses, o volume de vendas cresceu 9,7%. A receita nominal de vendas no comércio também registrou expansão de 0,4%, na comparação com o mês anterior. Já em relação a julho de 2009, houve expansão de 13,5%. As vendas no comércio varejista ampliado, que inclui ainda o desempenho das vendas de veículos e motos, partes e peças e material de construção apenas no varejo, subiram 1,2% em julho, em relação a junho. Na comparação com igual mês do ano passado, houve alta de 12,3%. As vendas de veículos e motos, partes e peças subiram 2,9% na comparação com junho e 14,6% ante o mesmo mês de 2009. Já as vendas de material de construção no varejo registraram alta de 1,1% sobre junho e de 14,9% sobre julho de 2009. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1918</id>
		<data>14/09/10 12:02</data>
		<titulo><![CDATA[IGP-M avança 0,99% no começo do mês]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>&nbsp;</p>
<h3 style="text-align: justify;">O Índice Geral de Preços – Mercado (IGP-M) subiu 0,99% na primeira leitura de setembro, ante alta de 0,42% no mesmo período em agosto. Os dados foram divulgados pela Fundação Getúlio Vargas (FGV). No ano, a variação foi de 7,72%, enquanto nos últimos 12 meses foi de 7,60%. O Índice de Preços ao Produtor Amplo (IPA) registrou variação de 1,44%, no primeiro período de setembro, ante taxa de 0,75% na mesma prévia de agosto. A taxa de variação do índice referente a bens finais saiu de  queda 0,50% para alta 1,33%. No estágio dos bens intermediários, a taxa de variação passou de 0,16% para 0,34%. O índice referente a matérias-primas brutas registrou variação de 3,17%. No mês anterior, a taxa foi de 3,31%. O Índice de Preços ao Consumidor (IPC) registrou, no período de setembro, taxa de variação de 0,16%. No mesmo período do mês anterior, foi registrada deflação de 0,40%. Cinco das sete classes de despesa componentes do índice registraram acréscimos em suas taxas de variação, com destaque para alimentação (-1,58% para 0,01%). O Índice Nacional de Custo da Construção (INCC) apr
<script src="../../js/tiny_mce/themes/advanced/langs/en.js" type="text/javascript"></script>
esentou no período uma ligeira alta de 0,08%. No mesmo período de agosto, a taxa foi de 0,27%. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1917</id>
		<data>14/09/10 11:56</data>
		<titulo><![CDATA[Inflação fica estável no Reino Unido em agosto]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O índice anual de preços ao consumidor (CPI, na sigla em inglês) do Reino Unido ficou praticamente estável em agosto, com inflação de 3,1%, mesmo patamar apurado no mês anterior. Os dados foram divulgados pela agência oficial de estatísticas britânica, a ONS. Entre julho e agosto, a pressão de alta partiu dos preços de passagens aéreas, que acumulam alta recorde de 16,1% este ano. Em agosto, o CPI do Reino Unido foi superior à inflação constatada na zona do euro, que ficou em 2,1% no período. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1916</id>
		<data>14/09/10 11:52</data>
		<titulo><![CDATA[Produção industrial tem estabilidade na zona do euro em julho]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 style="text-align: justify;">A produção industrial ficou estável tanto na zona do euro como na União Europeia entre junho e julho, apontou a Eurostat. Em junho, houve queda de 0,2% na atividade industrial na zona do euro, mas elevação de 0,1% na União Europeia. Na comparação mensal, os bens não duráveis subiram 0,1% nas duas áreas. Bens de capital aumentaram 0,1% na zona do euro, mas recuaram 0,2% na União Europeia. A produção de energia declinou 0,1% e 0,4%, respectivamente. Bens intermediários diminuíram 0,3% na área do euro e 0,1% no bloco europeu. Bens duráveis cederam 0,6% e 0,8%, nesta ordem. Em relação a julho de 2009, a produção industrial teve alta de 7,1% na zona do euro e avançou 6,8% na União Europeia. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1914</id>
		<data>13/09/10 15:41</data>
		<titulo><![CDATA[Confiança do consumidor paulista cai 0,7%]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A confiança do consumidor do estado de São Paulo registrou leve queda de 0,7% em setembro, na comparação com agosto. Em relação a setembro do ano passado, o índice apresentou crescimento de 10,3%, segundo o Índice de Confiança do Consumidor (ICC), divulgado pela Federação do Comércio do Estado de São Paulo (Fecomercio-SP). O ICC atingiu 161,1 pontos em setembro, contra 162,3 pontos no mês anterior. Para a elaboração do índice geral, são levados em consideração outros dois indicadores: o Índice de Expectativas do Consumidor (IEC) e o Índice das Condições Econômicas Atuais (Icea). O primeiro, que mede a percepção de como estará a economia daqui a 12 meses, registrou queda de 1,1% em relação a agosto, atingindo nível de otimismo de 160,6 pontos. Com relação ao Icea, que avalia a situação atual de emprego e renda, o índice caiu 0,1%, na mesma base de comparação, ficando em 161,9 pontos. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1913</id>
		<data>13/09/10 15:24</data>
		<titulo><![CDATA[EUA: Orçamento tem déficit de US$ 90,5 bi em agosto]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>&nbsp;</p>
<h3 style="text-align: justify;">O orçamento do governo norte-americano registrou déficit de US$ 90,526 bilhões em agosto, de acordo com comunicado do Tesouro dos Estados Unidos. As projeções apontavam para um saldo deficitário em US$ 95 bilhões. Este é o vigésimo terceiro mês consecutivo de saldo negativo do Treasury Budget. O número mostrou melhora na base mensal, comparado aos US$ 165 bilhões negativos registrados em julho. Já nos dez meses do ano fiscal de 2010, o déficit acumulado é de US$ 1,26 trilhão. O montante acumulado no ano fiscal de 2009, calculado entre outubro de 2008 e setembro de 2009, ficou negativo em US$ 1,416 trilhão. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p>&nbsp;</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1912</id>
		<data>13/09/10 14:40</data>
		<titulo><![CDATA[Saldo estrangeiro está negativo em R$ 253,8 milhões na Bovespa no mês]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O saldo de negociação dos investidores estrangeiros na Bovespa segue negativo no acumulado do mês. Até o dia 9 de setembro, o saldo estava negativo em R$ 253,8 milhões, resultado de compras no valor de R$ 9,604 bilhões e vendas que totalizaram R$ 9,858 bilhões. No mesmo sentido, o investidor pessoa física registrava uma posição negativa de R$ 389 milhões no acumulado do mês. O investidor institucional registrava um saldo positivo de R$ 721,1 milhões. No acumulado do ano, o saldo dos investidores estrangeiros na Bovespa permanece negativo, em R$ 289 milhões. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1911</id>
		<data>13/09/10 13:20</data>
		<titulo><![CDATA[Sul-coreana vai ter ações da MMX e acordo para minério de ferro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A MMX Mineração, do empresário Eike Batista, firmou um contrato com a empresa sul-coreana SK Networks para fornecimento de minério de ferro das minas da MMX Sudeste e da MMX Chile. A empresa estrangeira ainda desembolsará o equivalente a US$ 700 milhões na compra de ações da brasileira, que planeja uma operação de aumento de capital. Além disso, a MMX pretende adquirir por cerca de US$ 2,3 bilhões a subsidiária de logística LLX Sudeste, responsável pela construção do Superporto Sudeste, localizado no Rio de Janeiro, que escoará a principal parte da produção de minério de ferro. A operação de aumento de capital da MMX terá como objetivo justamente levantar recursos para financiar parte do investimento na LLX Sudeste e para adquirir novos recursos e reservas de minério de ferro no Estado de Minas Gerais. A companhia planeja emitir até US$ 2,2 bilhões em ações ordinárias, ao preço de R$ 13,963 por papel. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1910</id>
		<data>13/09/10 12:40</data>
		<titulo><![CDATA[Balança comercial tem superavit de US$ 159 milhões na segunda semana do mês]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>&nbsp;</p>
<h3 style="text-align: justify;">A balança comercial brasileira registrou um superavit de US$ 159 milhões na segunda semana de setembro, informou o Ministério do Desenvolvimento, Indústria e Comércio Exterior. O saldo foi obtido por um volume de exportações de US$ 3,088 bilhões menos US$ 2,929 bilhões em importações. Com o resultado da segunda semana, o mês de setembro acumula um saldo positivo de US$ 297 milhões, resultado de exportações de US$ 5,704 bilhões menos importações de US$ 5,407 bilhões. No ano até a segunda semana de setembro, a balança comercial brasileira acumula superavit de US$ 11,981 bilhões, com exportações de US$ 131,8 bilhões e importações de US$ 119,819 bilhões. O superavit acumulado no ano está 42,1% menor do que o registrado em mesmo período de 2009. "P<span style="text-decoration: underline;">owered by Técnica</span>"</h3>
<p>&nbsp;</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1909</id>
		<data>13/09/10 12:35</data>
		<titulo><![CDATA[Pesquisa Focus aumenta projeção para o PIB em 2010]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">Na Pesquisa Focus, elaborada pelo Banco Central, o mercado elevou a projeção de crescimento do Produto Interno Bruto (PIB), de 7,34% para 7,42% em 2010. Já para 2011, a estimativa ficou estável em 4,50%. O relatório mostrou ainda que o mercado diminuiu para 4,97% (ante os 5,07% da semana passada) a expectativa para a inflação medida pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) deste ano. Para 2011, a previsão subiu levemente a 4,90%, ante 4,85% na semana anterior. A estimativa para a alta do IPCA nos próximos 12 meses alcançou 5,06%, frente a 5,03% no relatório anterior. Para a cotação do dólar, a projeção da taxa de câmbio teve leve queda, de R$ 1,79 para R$ 1,77 no final deste ano. A expectativa para 2011 também mudou, foi de R$ 1,83 para R$ 1,81. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1908</id>
		<data>13/09/10 12:19</data>
		<titulo><![CDATA[Produção industrial e inflação da China aceleram em agosto]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3>A produção industrial da China superou as previsões do mercado em agosto, subindo 13,9% sobre o ano anterior, ante alta de 13,4% em julho. Os preços ao consumidor subiram 3,5% em agosto na comparação anual, contra 3,3% em julho. Os preços ao consumidor subiram 0,4% em julho sobre junho, quando caíram 0,6%, sem ajuste sazonal. O mercado previa um avanço de 13% da produção industrial e uma alta de 3,4% dos preços. Os preços ao consumidor subiram 0,6% na comparação mensal, após alta de 0,4% em julho. Os preços no atacado avançaram 0,4% em agosto sobre julho, quando haviam caído 0,4%. "Powered by Técnica"</h3>
<p class="MsoBodyText" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1907</id>
		<data>10/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[EUA: Estoques no atacado sobem 1,3% em julho]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h2 style="text-align: justify;">Os estoques no atacado nos Estados Unidos aumentaram 1,3% em julho, em relação ao mês de junho, e registraram elevação de 2,5% na comparação com o mês de julho de 2009. Os dados são do Departamento do Comércio. As vendas do segmento apresentaram acréscimo de 0,6% em julho, em relação a junho, e avançaram 12,7% no confronto com mesmo mês do ano passado. A relação estoques/vendas ficou em 1,16. Em julho de 2009, no entanto, se encontrava em 1,27. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h2>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1906</id>
		<data>10/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Nível de emprego na indústria sobe 0,3% em julho]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h2 style="text-align: justify;">O nível de emprego na indústria subiu pela sétima vez consecutiva, ao avançar 0,3% em julho, na comparação com junho, informou o Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). Em relação a igual período em 2009, houve alta de 5,4%. No acumulado dos últimos 12 meses, registrou-se queda de 0,5%. De janeiro a julho, a geração de empregos no setor industrial aumentou, em média, 2,9% em relação a igual período em 2009. O valor da folha de pagamento dos trabalhadores da indústria cresceu 1,9% em relação a junho. Na comparação com julho de 2009, verificou-se aumento de 11,2%. No acumulado em 12 meses, houve elevação de 1,2%. De janeiro a julho, verificou-se incremento de 5,6%. Na comparação com igual mês em 2009, o emprego industrial subiu em todos os 14 locais pesquisados, principalmente em São Paulo, cujo avanço de 3,9% representou a maior influência. Entre os setores, houve avanço em 14 dos 18 ramos industriais. As maiores contribuições vieram das produções de máquinas e equipamentos (11,7%), meios de transporte (8,8%), produtos de metal (10,5%), e máquinas e aparelhos eletroeletrônicos e de comunicações (9,5%). Por outro lado, houve retração entre os setores de madeira (-3%) e vestuário (-1,3%). "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h2>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1905</id>
		<data>10/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Produção industrial francesa sobe 0,9% em julho]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h2 style="text-align: justify;">A produção industrial na França subiu mais que o esperado em julho, 0,9% ante junho, com o aumento da fabricação de carros ajudando a recuperar parte da queda do mês anterior. O mercado previam alta de 0,7% no dado informado pelo departamento oficial de estatísticas (INSEE). Em junho, houve recuo de 1,7%. A produção manufatureira subiu 1,4% após queda revisada de 1,2% em junho. A produção de carros avançou 6,7% em julho, após queda de 6,5% em junho. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h2>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1904</id>
		<data>10/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[PIB do Japão é revisado para cima no 2º trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h2 style="text-align: justify;">O governo japonês revisou para cima os dados do Produto Interno Bruto (PIB) entre abril e junho, que cresceu a um ritmo anual de 1,5%, bem acima da alta de 0,4% divulgado em meados de agosto. Também houve uma melhora do crescimento no segundo semestre em comparação com o primeiro, de 0,1% a 0,4%. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h2>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1903</id>
		<data>10/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Comércio exterior da China sobe 34,7% de julho para agosto]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>&nbsp;</p>
<h3 style="text-align: justify;">O comércio exterior da China chegou a US$ 258,6 bilhões em agosto, um aumento de 34,7% em comparação com julho, embora o ritmo de crescimento das exportações tenha desacelerado, informou a Administração Central de Alfândegas. As exportações do país chegaram a US$ 139,3 bilhões, um aumento de 34,4% em relação ao mesmo mês de 2009. O crescimento anualizado de julho foi de 38,1%, segundo os dados oficiais. O ritmo de crescimento das importações subiu, totalizando US$ 119,3 bilhões, 35,2% a mais que em agosto de 2009. Com isso, a China teve superavit comercial de US$ 20 bilhõesm após US$ 28,7 bilhões em julho. No total acumulado de janeiro a agosto, o comércio exterior chinês chegou a US$ 1,87 trilhão, um aumento de 40% em relação ao mesmo período do ano passado. "Powered by Técnica"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1902</id>
		<data>09/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[JBS quer captar mais US$ 300 milhões com emissão de notas]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">A JBS pretende levantar mais US$ 300 milhões em notas seniores com vencimento em janeiro de 2018, com vista a alongar o prazo médio de seu endividamento. A operação representa um acréscimo à emissão de US$ 700 milhões em notas feita em julho, cujo propósito também foi o de melhorar o perfil da dívida. A informação partiu da agência de classificação de risco Moody’s, que atribuiu o rating B1 aos papéis da planejada emissão, que será conduzida pela JBS Finance II, das Ilhas Cayman. Segundo a agência, a perspectiva dos ratings da JBS permanece positiva, o que indica a possibilidade de elevação das notas de risco de crédito no curto prazo. Os recursos da futura emissão serão utilizados na antecipação do pagamento das dívidas de curto prazo. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1901</id>
		<data>09/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Atividade industrial cresce no início do terceiro trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">O terceiro trimestre do ano começou com crescimento da atividade industrial após um período de acomodação no período entre abril e junho, informou a Confederação Nacional da Indústria (CNI). O faturamento real teve um avanço de 1,5% em julho ante junho. Já as horas trabalhadas subiram 2,6% em comparação com o mês anterior. Também tiveram altas os indicadores de emprego (0,5%), massa salarial real (3,6%) e rendimento médio real (3,1%). Na comparação dessasonalizada, faturamento real (3,6%), horas trabalhadas (1,6%) e emprego (0,5%) cresceram ante junho. Na comparação com julho do ano passado, também houve crescimento em todos os indicadores: faturamento real subiu 8,9%, horas trabalhadas avançaram 8,1%, emprego aumentou 7,3%, massa salarial real subiu 8,0% e rendimento médio real teve alta de 0,7%. No acumulado de janeiro a junho, houve avanço em todos os indicadores ante igual período de 2009, com destaque para faturamento real, que subiu 11,4%. Já a Utilização da Capacidade Instalada (UCI) teve ligeiro avanço em julho, passando de 82,7% em junho para 82,8% no mês seguinte. Em julho do ano passado, a utilização da capacidade instalada estava em 80,5%. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1900</id>
		<data>09/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Brasil bate recorde de safra com 149 milhões de toneladas de grãos]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">A safra 2009/2010 apresentou uma produção recorde de 149 milhões de toneladas de grãos, valor 10,3% superior ao registrado na safra anterior. O levantamento foi divulgado pelo Ministério da Agricultura e realizado pela Companhia Nacional de Abastecimento (Conab). A produção de soja atingiu 68,7 milhões de toneladas. Em segundo lugar vem o milho, com um total de 20 milhões de toneladas. Mesmo com o avanço da produção, a área plantada foi reduzida em 0,7% em comparação com a safra anterior. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1899</id>
		<data>09/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[EUA: Estoques de petróleo registram queda]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">Os estoques de petróleo cru dos Estados Unidos recuaram em 1,9 milhão de barris na semana terminada em 3 de setembro, na comparação com a anterior. Assim, os níveis desse produto ficaram em 359,9 milhões de barris, segundo o Departamento de Energia. As reservas de gasolina diminuíram em 200 mil barris na semana passada, para 225,1 milhões de barris, e as de destilados caíram em 400 mil barris, somando 174,8 milhões de barris. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</p>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1898</id>
		<data>09/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[EUA: Pedidos de auxílio-desemprego caem 27 mil na última semana]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">Os pedido de auxílio-desemprego sofreram uma redução de 27 mil solicitações, contabilizando um total de 451 mil pedidos até a semana do dia 4 em relação a semana imediatamente anterior. O mercado estimava uma cifra em torno de 470 mil. A média de quatro semanas atingiu 477.750, uma redução de 9.250 unidades sobre a média quadrissemanal anterior. O número de cidadãos que recebem o benefício era de 4,478 milhões até o dia 28 de agosto. Em relação à semana anterior, 2 mil trabalhadores saíram desse cadastro. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1897</id>
		<data>09/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[EUA: Balança comercial tem deficit de US$ 42,8 bilhões em julho]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">Os Estados Unidos registraram em julho deficit comercial de US$ 42,8 bilhões, ante os US$ 49,8 bilhões de junho. Os resultados foram divulgados pelo Departamento do Comércio. As importações somaram US$ 196,1 bilhões (ante US$ 200,3 bilhões em junho) e exportações foram da ordem de US$ 153,3 bilhões (US$ 150,5 bilhões no mês anterior). Para os três meses encerrados em julho, as exportações de bens e serviços tiveram uma média US$ 152,2 bilhões, enquanto a média para importações de bens e serviços ficou em US$ 196,9 bilhões, deficit comercial médio de US$ 44,8 bilhões. Para os três meses encerrados em junho, o deficit comercial médio foi de US$ 43,9 bilhões, refletindo exportação média de US$ 150,7 bilhões, ante média de importações de US$ 194,5 bilhões. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1896</id>
		<data>09/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[IPCA desacelera para 4,49% no acumulado em 12 meses]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">O Índice de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA), teve leve alta de 0,04% em agosto, após uma variação positiva de 0,01% em julho. No mesmo mês em 2009, o índice havia registrado elevação de 0,15%. Nos últimos 12 meses, o IPCA acumula alta de 4,49%, praticamente no centro da meta (4,5%) determinada pelo governo federal, com desaceleração ante o resultado até julho (4,60%), informou o Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).Em agosto, os alimentos tiveram deflação de 0,24%, ante variação negativa de 0,76% em julho. Os produtos não alimentícios tiveram desaceleração e registraram inflação de 0,12%, ante 0,24% em julho. O Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC) teve deflação de 0,07% em agosto, ante queda de 0,07% observados no mês anterior. Nos 12 meses encerrados em agosto, o indicador acumula elevação de 4,29%, abaixo dos 4,44% relativos aos 12 meses imediatamente anteriores. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1895</id>
		<data>09/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Índice de preços ao consumidor na Alemanha fica estável em agosto]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">A inflação dos preços ao consumidor da Alemanha em agosto foi confirmada na taxa anual de 1%. Na comparação mensal, o índice de preços ao consumidor se manteve estável. O índice de preços harmonizado para a União Europeia (UE) foi revisado para alta de 0,1% no mês, após a leitura estável divulgada inicialmente. A medida anual harmonizada para a UE foi de 1%, ao invés do ganho de 0,9% da estimativa preliminar. Em julho, o núcleo dos preços ao consumidor alemão subiu 0,3% em termos mensais, e 1,2% sobre julho do ano passado. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1894</id>
		<data>09/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[BC britânico mantém taxa de juros]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">O Banco da Inglaterra (Boe) manteve as taxas de juros em 0,5% pelo 18º mês consecutivo e não anunciou novas compras de ativos para estimular a economia. O mercado não previa mudança na política monetária britânica, e não vê alta nos juros até o segundo trimestre do ano que vem, no mínimo. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1893</id>
		<data>09/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Confiança do setor de manufaturas sobe no Japão]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">O índice que mede a confiança das grandes manufatureiras do Japão ficou em 13,3 entre julho e setembro, mais alto que a leitura de 10 registrada entre abril e junho, de acordo com a pesquisa do Ministério das Finanças e do Instituto de Pesquisa Econômica e Social. Porém, as manufatureiras esperam que o índice de confiança caia até a estabilidade no quarto trimestre, bem pior que a previsão de 12,7 feita na pesquisa anterior, conduzida há três meses. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1892</id>
		<data>08/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[EUA: Crédito ao consumidor recua US$ 3,6 bilhões em julho]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-family: Times New Roman; font-size: small;">O crédito ao consumidor nos Estados Unidos registrou um recuo de US$ 3,6 bilhões entre os meses de junho e julho, segundo o Federal Reserve (Fed). O resultado veio melhor do que indicavam as projeções, de recuo de US$ 5,2 bilhões no período. No total, o crédito concedido chegou a US$ 2,422 trilhões. Este é o sexto recuo consecutivo da base de crédito ao consumidor norte-americano. Já os números de junho foram revisados, passando de um recuo de US$ 1,3 bilhão para uma queda de US$ 1 bilhão no montante total de crédito concedido aos consumidores no período. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1891</id>
		<data>08/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[EUA: Economia se recupera em ritmo moderado, segundo o Fed]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;">A economia norte-americana segue se recuperando a passos lentos, revelou o Livro Bege do Federal Reserve (Fed). Apesar de ainda estar crescendo em ritmo moderado, os 12 Feds regionais apontaram que os sinais de desaceleração aumentaram em relação aos períodos anteriores. As pressões inflacionárias seguem moderadas. Os gastos dos consumidores parecem ter avançado, apesar do clima de cautela permanecer. Já a indústria mostra sinais de expansão, ainda que mais amena do que já foi visto no ano. Já, o setor imobiliário segue mostrando sinais de desaceleração, com redução das vendas de casas e uma perda de ritmo da construção civil. "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1890</id>
		<data>08/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[EUA: Pedidos de hipoteca caem 1,5% na última semana]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-family: Times New Roman; font-size: small;">Os pedidos de hipoteca no mercado americano registraram queda de 1,5% na semana encerrada em 3 de setembro, em relação à anterior. Nos sete dias anteriores, o indicador apresentou avanço de 2,7%, segundo levantamento da Mortgage Bankers Association (MBA). A demanda por refinanciamento de empréstimos imobiliários existentes registrou queda de 3,1% em relação à prévia anterior. O índice de compras de imóveis apresentou salto de 6,3%, com ajuste sazonal, na última semana. Na série sem ajuste, o indicador teve elevação de 4% em relação à leitura anterior e ficou 38,8% abaixo do indicador registrado em igual período de 2009. "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></p>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;"> </span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1889</id>
		<data>08/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Fluxo cambial fica negativo em US$ 680 milhões em agosto]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-family: Times New Roman; font-size: small;">O fluxo cambial acumulado no mês de agosto ficou negativo em US$ 680 milhões, conforme dados publicados pelo Banco Central. No período, o fluxo comercial apresentou um saldo deficitário de US$ 1,884 bilhão, enquanto o fluxo financeiro ficou positivo em US$ 1,203 bilhão. Vale lembrar que, em agosto de 2009, o resultado do fluxo cambial havia ficado positivo em US$ 2,957 bilhões. Somando o resultado da última semana, o fluxo cambial acumulado entre janeiro e o dia 3 de setembro deste ano apresenta superávit de US$ 3,076 bilhões. O saldo comercial contribui de forma negativa com o resultado em US$ 1,975 bilhão. Por sua vez, o saldo financeiro adiciona um superávit de US$ 5,051 bilhões. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1888</id>
		<data>08/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Saldo estrangeiro na Bovespa fica negativo em R$ 24 milhões no começo do mês]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-family: Times New Roman; font-size: small;">O saldo de negociação dos investidores estrangeiros na Bovespa ficou negativo em R$ 24 milhões entre os dias 1º e 3 de setembro. O saldo foi resultado de compras no valor de R$ 5,745 bilhões e de vendas de R$ 5,769 bilhões. Na mesma trajetória do estrangeiro, o investidor pessoa física retirou R$ 415 milhões da Bovespa nos primeiros três pregões de setembro. Já o institucional injetou R$ 582,7 milhões no mercado no período. No ano, o fluxo estrangeiro no mercado acionário doméstico está negativo em R$ 59 milhões. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1887</id>
		<data>08/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Produção de veículos no Brasil  cresce 17,5% no ano]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;">A produção de veículos no país cresceu 17,5% no acumulado dos oito primeiros meses do ano na comparação com o mesmo período em 2009, atingindo a fabricação de 2,406 milhões de unidades e batendo novo recorde. De acordo com os dados divulgados pela Anfavea (associação das montadoras), em agosto foram produzidos 329.092 automóveis, comerciais leves, ônibus e caminhões, com incremento de 3,4% ante julho e 11,5% no confronto com igual intervalo em 2009. Já as exportações tiveram acréscimo de 73,2% no acumulado do ano, totalizando 489.236 veículos. Considerando apenas agosto, as vendas para o mercado externo (65.436) tiveram queda de 1,5% na comparação com o mês passado e expansão de 42,8% em relação a agosto de 2009. As vendas de veículos novos no país apresentaram expansão de 21,2% em agosto, no confronto com o mesmo intervalo no ano passado. Já no confronto com julho, os licenciamentos cresceram 3,5%. No acumulado dos oito primeiros meses deste ano, também foi contabilizada uma nova marca, com o emplacamento de 2,195 milhão de veículos, o que representa um acréscimo de 10,1% sobre igual período em 2009. "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1886</id>
		<data>08/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[IPC-S avança 0,17% na primeira semana de setembro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-family: Times New Roman; font-size: small;">O Índice de Preços ao Consumidor – Semanal (IPC-S) marcou alta de 0,17% na semana terminada em 7 de setembro, taxa 0,25 ponto percentual maior que a apurada na medição anterior. Com o resultado, o índice volta a apresentar taxa de variação positiva após 11 semanas seguidas no campo negativo. Destaque para o grupo Alimentação, com inflação de 0,21% no período, ante a variação negativa de 0,64% vista anteriormente. Por outro lado, o item Habitação registrou inflação de 0,23%, frente à variação positiva de 0,26% registrado na semana anterior. "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1885</id>
		<data>08/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Vale vai emitir bônus de 10 anos]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;">A Vale comunicou que pretende voltar ao mercado externo para captar recursos, por meio da emissão de títulos de dívida de dez anos, bem como a relançamento dos bônus com prazo até 2039. Em sua nota oficial, a empresa não especifica qual deve ser o tamanho da operação, e somente indica que os recursos serão utilizados para "propósitos corporativos em geral". As instituições financeiras Credit Suisse e JP Morgan devem liderar a oferta, que também conta com a participação do Bradesco, da BB Securities e da Grand Cayman Branch. A oferta ainda deve ser protocolada na Sec (o órgão para o mercado de capitais nos EUA). "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1884</id>
		<data>08/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Alemanha registra superavit comercial de 13,5 bi de euros em julho]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: &quot;Times New Roman&quot;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA;">As exportações da Alemanha cresceram 18,7% em julho na comparação com o mesmo mês de 2009, e as importações registraram alta de 24,9%, anunciou o governo. O superavit comercial de 13,5 bilhões de euros (US$ 17,38 bilhões) foi levemente inferior ao do mesmo período de 2009. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1883</id>
		<data>06/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Barack Obama quer investir US$ 50 bilhões em infraestrutura ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;">O presidente norte-americano Barack Obama apresentará um plano com o objetivo de dedicar pelo menos US$ 50 bilhões a obras de infraestrutura nas estradas, nos aeroportos e ferrovias para fortalecer uma recuperação da economia. Para fazer o anúncio, o presidente foi nesta segunda-feira ao coração da América, Milwaukee (Wisconsin, norte), no momento em que seus aliados democratas do Congresso em plena campanha eleitoral têm dificuldades para convencer os eleitores ainda afetados pela recessão. O plano, que terá uma duração total de seis anos, prevê a construção e a reforma de estradas, ferrovias e aeroportos. O objetivo de Obama é estimular a economia americana, com uma taxa de desemprego estagnada em 9,6% da população economicamente ativa. Mas, para que esses US$ 50 bilhões sejam efetivamente liberados, o plano deve ser aprovado pelo Congresso. Então, é pouco provável que os políticos o examinem antes das eleições de novembro. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1882</id>
		<data>06/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Balança comercial tem superavit de US$ 138 mi na 1ª semana de setembro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p><span style="font-family: &quot;Times New Roman&quot;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA;">A balança comercial brasileira registrou um saldo positivo de US$ 138 milhões na primeira semana de setembro, informou o Ministério do Desenvolvimento, Indústria e Comércio Exterior. O superavit foi provocado por exportações de US$ 2,616 bilhões menos importações de US$ 2,478 bilhões. No ano até a primeira semana de setembro, a balança comercial brasileira acumula um superavit de US$ 11,822 bilhões, resultado de exportações no valor de US$ 128,712 bilhões menos importações de US$ 116,890 bilhões. O resultado representa uma retração de 41,9% ante mesmo período do ano passado, quando o superavit era de US$ 20,351 bilhões. "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1881</id>
		<data>06/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Pesquisa Focus eleva projeção para o PIB em 2010]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;">Na Pesquisa Focus, elaborada pelo Banco Central, o mercado elevou a projeção para o crescimento da economia brasileira neste ano, subindo de 7,09% para 7,34%. Já para 2011, a estimativa ficou estável em 4,50%. Esta foi a primeira revisão desde a divulgação de que o Produto Interno Bruto (PIB) superou as expectativas do mercado no segundo trimestre, ao crescer 1,2% sobre o início do ano. O relatório mostrou ainda que o mercado manteve em 5,07% a expectativa para a inflação medida pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) deste ano. Para 2011, no entanto, a previsão caiu levemente a 4,85%, ante 4,87% na semana anterior. A estimativa para a alta do IPCA nos próximos 12 meses alcançou 5,03%, frente a 4,99% no relatório anterior. Para a cotação do dólar, a projeção da taxa de câmbio teve leve queda, de R$ 1,80 para R$ 1,79 no final deste ano. A expectativa para 2011 também mudou, foi de R$ 1,85 para R$ 1,83. "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></span></p>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;"> </span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1880</id>
		<data>06/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Confiança do investidor da zona do euro diminui em setembro ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoBodyText" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;">O índice que mede a confiança do investidor da zona do euro teve leve queda em setembro, passando de 8,5 em agosto para 7,6. O mercado havia previsto um declínio para 8,0, com a faixa de expectativas variando entre 6,0 e 13,0. O componente de condições atuais também caiu, de 16,5 para 15,0, e o de expectativas recuou de 0,75 para 0,5. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></span></p>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;"> </span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1879</id>
		<data>03/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[EUA: Setor de serviços volta a cair após sete altas ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-family: Times New Roman; font-size: small;">O nível da atividade do setor de serviços caiu em agosto, interrompendo a sequência de sete altas nos meses anteriores, segundo o índice ISM Service, divulgado pelo ISM (Instituto de Gestão de Fornecimento, na sigla em inglês). O índice para o setor teve uma leitura de 51,5 em agosto, ante os 54,3 de julho. O ritmo de crescimento ficou abaixo dos 53 pontos esperado pelo mercado, mas continua acima dos 50 pontos. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></p>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;"> </span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1878</id>
		<data>03/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[EUA: Taxa de desemprego atinge 9,6% e mercado de trabalho fecha 54 mil postos]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: &quot;Times New Roman&quot;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA;">A taxa de desemprego nos Estados Unidos ficou praticamente estável, em 9,6%, no mês de agosto, segundo os números oficiais divulgados pelo Departamento do Comércio. Em julho, o percentual da população desocupada era de 9,5%. Este é o terceiro mês consecutivo em que a economia perde vagas, com o fechamento de 54 mil postos de trabalho. No entanto, houve uma melhora significativa em relação a julho, quando 131 mil vagas foram fechadas. A taxa estável surpreendeu o mercado que esperava o fechamento de 120 mil vagas. O setor privado gerou 67 mil empregos após criar 71 mil em julho. De maio a agosto, a economia americana manteve a variação na taxa de desemprego entre 9,5% e 9,7%. Há um ano, o percentual de desempregado era de 9,7%. A média de horas trabalhadas no país manteve-se inalterada com 34,2 horas por semana. Enquanto a remuneração média cresceu 0,3%, para US$ 22,66, por hora trabalhada. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1876</id>
		<data>03/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[PIB brasileiro cresce 1,2% no segundo trimestre e 8,9% no semestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-family: Times New Roman; font-size: small;">Depois de forte expansão no primeiro trimestre, o Produto Interno Bruto (PIB) brasileiro reduziu o ritmo e cresceu 1,2% no segundo trimestre, na comparação com os três meses imediatamente anteriores, de acordo com dados divulgados pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). No semestre, a alta foi de 8,9% ante o mesmo período do ano passado. No primeiro trimestre, o PIB havia apresentado incremento de 2,7% em relação ao quarto trimestre de 2009. Em relação a igual período em 2009, a economia avançou 8,8%. No acumulado dos últimos 12 meses, a economia teve expansão de 5,1%, em relação a igual período imediatamente anterior. Ao todo, a economia movimentou R$ 900,7 bilhões no segundo trimestre. A alta no semestre, de 8,9%. O investimento, medido pela chamada Formação Bruta de Capital Fixo, subiu 26,2% de janeiro a junho frente os seis primeiros meses de 2009. No segundo trimestre, se comparado aos três meses imediatamente anteriores, houve crescimento de 2,4%; Em relação a igual trimestre em 2009, o IBGE aponta alta de 26,5%, a maior alta desde o início da série histórica em 1996. A taxa de investimento representou 17,9% da formação do PIB no segundo trimestre. O setor industrial teve avanço de 14,2% no primeiro semestre. No segundo trimestre, apresentou aumento de 1,9% frente ao primeiro trimestre; na comparação com igual período em 2009, houve avanço de 13,8%. Já o setor de serviços registrou incremento de 5,7% sobre o primeiro semestre de 2009. Em relação ao primeiro trimestre, o PIB dos serviços aumentou 1,2%; em relação ao segundo trimestre de 2009, observou-se incremento de 5,6%. O setor agropecuário teve desempenho 8,6% superior nos primeiros seis meses deste ano, em relação a período correspondente no ano passado. No segundo trimestre, a elevação perante ao trimestre anterior foi de 2,1%; em relação ao período de abril a junho de 2009, a agropecuária teve alta de 11,4%. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1875</id>
		<data>03/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Petrobras vai emitir até 4,3 bilhões de ações]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-family: Times New Roman; font-size: small;">Em sua oferta pública de ações para permitir a exploração do pré-sal pela Petrobras, a estatal vai emitir 2.174.073.900 novas ações ordinárias e 1.585.867.998 novas ações preferenciais. Juntamente com as ações ordinárias, também serão emitidos ADRs (recibos de ações), tendo em vista que a oferta será realizada simultaneamente no Brasil e no exterior. Segundo prospecto divulgado ao mercado, a Petrobras poderá ainda optar por um lote adicional de até 375.994.189 papéis, entre ações ordinárias e preferenciais, incluindo ADRs, o que equivale a até 10% das ações inicialmente ofertadas. Além disso, a oferta poderá ser acrescida de um lote suplementar de até 187.997.094 papéis, entre ações ordinárias e preferenciais, incluindo ADRs, o que equivale a até 5% do total de ações. A distribuição das ações será realizada por meio de três ofertas distintas: uma oferta prioritária destinada aos acionistas, uma oferta ao varejo e outra aos investidores institucionais. Na oferta prioritária, que se destina aos acionistas com posição de custódia no dia 10 de setembro, serão destinados até 80% das ações ordinárias e até 80% das preferenciais (sem considerar a emissão dos lotes suplementares e adicionais). De acordo com o cronograma preliminar da oferta, o início das negociações das ações da oferta na Bolsa de Valores de São Paulo (BM &amp; FBovespa) está previsto para 27 de setembro. No âmbito da oferta internacional, a inauguração dos ADRs na bolsa de valores de Nova York (Nyse, na sigla em inglês), está marcada para 24 de setembro. O período de reserva da oferta prioritária e da oferta de varejo terá início em 13 de setembro. A previsão é de que o procedimento de roadshow seja finalizado em 23 de setembro, quando o Conselho de Administração da Petrobras se reunirá para definir o preço por ação. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1874</id>
		<data>03/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Atividade de serviços no Reino Unido atinge mínina em 16 meses]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;">A atividade do setor de serviços do Reino Unido cresceu em agosto no menor ritmo desde abril de 2009. O índice Markit/CIPS caiu para 51,3 em agosto, comparado a 53,1 em julho e à previsão do mercado de 52,9. Apesar da queda, o número segue acima da linha de 50, o que indica expansão. O componente de emprego declinou para 46,9 em agosto, contra 49,7 em julho, atingindo a mínima em 10 meses. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1873</id>
		<data>03/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Setor de serviços da zona do euro permanece estável em agosto ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoBodyText" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;">O ritmo da recuperação do setor de serviços da zona do euro praticamente estagnou em agosto. O índice Markit mostrou aumento das encomendas e contratações ligeiramente maiores. A leitura do setor ficou em 55,9 em agosto, ante 55,8 em julho e 55,6 no dado preliminar do mês passado. É o 12º mês seguido acima da linha de 50, que divide a contração do crescimento. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1872</id>
		<data>02/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[EUA: Encomendas às fábricas sobem 0,1% em julho]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: &quot;Times New Roman&quot;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA;">O nível de encomendas às fábricas nos Estados Unidos aumentou 0,1% em julho, após dois meses consecutivos de decréscimo, puxado pelo aumento na demanda do setor de transportes. Excluindo esse segmento da economia, a demanda real sofre uma contração de 1,5%, a pior queda em 16 meses. O mercado estimava um crescimento de pelo menos 0,2%. A demanda no segmento de bens duráveis teve um crescimento de apenas 0,4% em julho, levemente acima das expectativas. No segmento de bens não-duráveis, a demanda ficou praticamente estável, após um decréscimo de 1,1% em junho. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1871</id>
		<data>02/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[EUA: Vendas pendentes de imóveis avançam 5,2% em julho]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;">As vendas pendentes de casas nos Estados Unidos subiram 5,2% em julho, ante queda de 2,6% em junho, segundo levantamento do instituto privado National Association of Realtors (Associação Nacional de Corretores de Imóveis). O índice teve leitura de 79,4, ante os 75,5 de junho. Em abril, o indicador estava em 110,9 pontos. Com a alta o índice está 19,1% abaixo do nível registrado no mesmo mês de 2009 (98,1 pontos). "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1870</id>
		<data>02/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[EUA: Pedidos de seguro-desemprego caem para 472 mil ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;">Os pedidos iniciais de seguro-desemprego nos Estados Unidos caíram em 6 mil na semana passada, chegando ao total de 472 mil, ante os 478 mil pedidos da semana anterior. Os dados foram divulgados pelo Departamento de Trabalho. A queda surpreende levemente o mercado que estimava algo em torno de 475 mil novos pedidos. Mas em relação à mesma semana de 2009, o número continua alto. No ano passado, foram solicitados 456.682 benefícios. "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1869</id>
		<data>02/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Produção industrial cresce 0,4% em julho]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-family: Times New Roman; font-size: small;">A produção industrial cresceu em 7 das 14 regiões pesquisadas em julho, na comparação com o mês anterior, informou o Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). Na média nacional, a indústria apresentou aumento de 0,4% na mesma base de comparação. As principais expansões foram verificadas em Goiás (10,3%), na Bahia (3,6%) e no Rio Grande do Sul (3,3%). Ao mesmo tempo, foram registradas quedas no Pará (-0,7%), em Pernambuco (-1,2%) e no Amazonas (-1,3%). Já na comparação com julho de 2009, a atividade industrial subiu em 13 das 14 regiões analisadas. Apenas Santa Catarina apresentou variação negativa nesse confronto (-0,1%). Na média nacional, a indústria teve alta de 8,7% na mesma relação. Em relação a igual período no ano passado, os principais avanços foram notados no Espírito Santo (24,7%), no Paraná (18,1%) e no Amazonas (16,4%). "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1868</id>
		<data>02/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Desemprego volta a subir na Espanha após 4 meses]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;">O desemprego voltou a subir na Espanha em agosto, após quatro meses consecutivos de baixa, com 61.083 pessoas a mais na comparação com julho, o que deixa o número total próximo de quatro milhões, anunciou o ministério do Trabalho. No total, o número de desempregados na Espanha fechou agosto com 3,97 milhões de pessoas. Em ritmo anual, a alta do desemprego foi de 9,3% no país. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1867</id>
		<data>02/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[IPC da Fipe mantém alta de 0,17% em agosto]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: &quot;Times New Roman&quot;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA;">O Índice de Preços ao Consumidor (IPC) no município de São Paulo se manteve em 0,17% em agosto. Os dados foram divulgados pela Fundação Instituto de Pesquisas Econômicas (Fipe). O indicador permaneceu estável e apenas o grupo alimentação apresentou variação negativa de 0,15%, enquanto os outros resultados foram de alta nos preços. No mês de julho, o grupo alimentação registrou recuo de 0,40%, ante queda de 1,05% no mês anterior. "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1866</id>
		<data>02/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Barril para capitalização da Petrobras custará US$ 8,51]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;">O governo informou que será de US$ 8,51 (R$ 14,96) o preço médio do barril do petróleo que será usado no processo de capitalização da Petrobras. Assim, o aporte de capital do governo na empresa pode chegar a até US$ 42,533 bilhões. A data da capitalização ficou mantida para 30 de setembro. O preço vai variar de acordo com o bloco de onde virão os barris cedidos pela União. O maior valor do barril será do poço de Franco, que será responsável por 3,058 bilhões do total de 4,999 bilhões de barris da cessão onerosa: US$ 9,04. O menor valor refere-se ao barril do poço de Iara: US$ 5,82. Além de Franco e Iara, serão usados na cessão onerosa os poços de Florim, Tupi Nordeste, Tupi Sul e Guará East. O poço de Peroba ficará como reserva caso não seja atendido o total de 5 bilhões de barris. A Petrobras vai promover uma para pagar por até 5 bilhões de barris em reservas que a União lhe cederá e levantar dinheiro para novos investimentos. O processo será restrito aos atuais acionistas. Assim, cada sócio poderá comprar ações dentro da participação que já tem; se sobrarem, os papéis vão a mercado. Os acionistas que não comprarem as ações permanecem com os papéis que já possuem, mas sua participação na empresa é diluída. "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></span></p>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;"> </span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1865</id>
		<data>02/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Copom mantém juros em 10,75% ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;">O Comitê de Política Monetária (Copom) do Banco Central decidiu, por unanimidade, manter a taxa básica de juros inalterada em 10,75% ao ano. A decisão interrompe o que deve ser o último ciclo de aperto monetário do governo Lula, que começou em abril. Na época, os juros estavam em 8,75% ao ano, menor nível da história. A expectativa do mercado financeiro, no entanto, é que o Banco Central deixe de herança para o próximo governo a tarefa de promover uma nova rodada de aumento da taxa no início de 2011. Agora, a expectativa do mercado é que os juros voltem a subir em janeiro e terminem o próximo ano em 11,50%. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1864</id>
		<data>01/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Fluxo cambial fica negativo em US$ 601 milhões em agosto]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-family: Times New Roman; font-size: small;">O fluxo cambial brasileiro ficou negativo em US$ 601 milhões no mês de agosto (até o dia 27), segundo dados divulgados pelo Banco Central. Em agosto do ano passado, considerando o mesmo período, o fluxo estava positivo em US$ 2,82 bilhões. Somente na quarta semana do mês saíram US$ 1,315 bilhão do país, após um saldo negativo de US$ 1,64 bilhão na semana anterior. A conta comercial contribuiu para o resultado de agosto com um saldo negativo de US$ 2,25 bilhões. Pelo lado financeiro, o fluxo foi positivo em US$ 1,65 bilhão. No acumulado deste ano, o o fluxo cambial ainda está positivo em US$ 3,47 bilhões, pouco mais da metade do desempenho registrado em idêntico período em 2009 (saldo de US$ 6,76 bilhões). "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1863</id>
		<data>01/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[PIB per capita brasileiro cresce 21,7% em 14 anos, para R$ 5.405 ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;">O Produto Interno Bruto (PIB) per capita do Brasil cresceu 21,7% entre 1995 e 2009, de acordo com dados divulgados pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). A pesquisa 'Indicadores de Desenvolvimento Sustentável' aponta que, em 14 anos, o valor passou de R$ 4.441 para R$ 5.405. O crescimento no período foi puxado pelo maior ritmo de aumento nos anos finais, chegando a R$ 5.469 em 2008 (alta de 4,1% ante 2007). Em 2009, porém, o PIB do país caiu 0,2% por conta da crise internacional, fazendo com que o produto per capita registrasse redução de 1,17%, para R$ 5.405. Entre as regiões, o Sudeste lidera o ranking de PIB per capita, com R$ 19.277, seguido pelo Centro-Oeste, com R$ 17.844. O Sul (R$ 16.564) fica com o terceiro lugar, seguido pelo Norte (9.135) e, finalmente, pelo Nordeste (6.749). "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1862</id>
		<data>01/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[EUA: Estoques de petróleo sobem para 361,7 milhões de barris ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-family: Times New Roman; font-size: small;">O Departamento de Energia dos Estados Unidos informou que os estoques de petróleo atingiram o patamar de 361,7 milhões de barris. Houve um incremento de 1%, ou 3,4 milhões de barris na semana que terminou em 27 de agosto. As reservas de gasolina ficaram praticamente estáveis atingindo os 225,4 milhões de barris, ante os 225,6 milhões de barris do período anterior (recuo de 0,1%). A queda na semana foi de 9,3 milhões de barris por dia. O estoque dos produtos destilados também permaneceu estável, caindo dos 227,7 milhões de barris na semana terminada em 20 de agosto para 227,6 milhões de barris em 27 de agosto. O índice que mede a capacidade das refinarias apresentou uma leve queda, para 87%, ante o indicador 87,7% da semana anterior. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1861</id>
		<data>01/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[EUA: Atividade industrial cresce pelo 13º mês]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;">A atividade industrial nos Estados Unidos cresceu em agosto nos Estados Unidos na comparação com o mês anterior. Em agosto, o ISM Index foi de 56,3 ante os 55,5 registrados em julho. O nível da atividade teve sua 13ª elevação consecutiva em agosto. O indicador foi divulgado pelo Institute for Supply Manegement (ISM). Mesmo com a alta da indústria o indicador de novas ordens caiu 0,4% em agosto, passando de 53,5 em julho para 53,1 em agosto. Já o índice de produção subiu de 57 em julho, para 59,9 em agosto (alta de 2,9%). Enquanto o indicador de exportação caiu 1%; e o de importação cresceu 4%. "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1860</id>
		<data>01/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Balança comercial tem superavit de US$ 2,44 bi em agosto]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-family: Times New Roman; font-size: small;">A balança comercial brasileira encerrou o mês de agosto com um saldo positivo de US$ 2,44 bilhões, informou o Ministério do Desenvolvimento, Indústria e Comércio Exterior. As exportações somaram US$ 19,236 bilhões no mês, enquanto as importações atingiram US$ 16,796 bilhões. O resultado do mês de agosto representa um avanço de 79,8% em relação ao registrado em julho, mas uma queda de 23,7% ante mesmo mês do ano passado. No ano até agosto, a balança comercial brasileira registra um superavit de US$ 11,673 bilhões, saldo provocado por exportações de US$ 126,096 bilhões menos importações de US$ 114,423 bilhões. Esse resultado representa uma retração de 41,6% ante mesmo período do ano passado, por conta do aumento mais forte (45,7%) das importações ante a alta (28%) das exportações. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1859</id>
		<data>01/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Vendas de veículos novos sobe 21,2% em agosto]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;">As vendas de veículos novos no Brasil apresentaram expansão de 21,2% em agosto, no confronto com o mesmo intervalo no ano passado, batendo o recorde para o mês com o emplacamento de 312,8 mil unidades. Já na comparação com julho, os licenciamentos de automóveis, comerciais leves, ônibus e caminhões cresceram 3,5%. No acumulado dos oito primeiros meses deste ano, houve o emplacamento de 2,195 milhão de veículos, o que representa um acréscimo de 10,1% sobre igual período em 2009. "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1858</id>
		<data>01/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[EUA: Setor privado perde 10 mil vagas em agosto]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;">A economia americana perdeu cerca de 10 mil postos de trabalho somente no setor privado no mês de agosto, aponta pesquisa da consultoria de recursos humanos ADP. Em julho, houve um aumento de 37 mil vagas. O mercado estimava um incremento de pelo menos 20 mil postos de trabalho para o mês passado. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></span></p>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;"> </span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1857</id>
		<data>01/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Vendas de carros na China aumentam 56% em agosto ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-family: Times New Roman; font-size: small;">As vendas de veículos na China subiram para 1,21 milhão de unidades em agosto, um avanço de 55,7% com relação ao mesmo período de 2009. No mês de julho, a alta havia sido de 17% na comparação com igual intervalo do ano anterior. Neste sentido, destaque para o avanço das vendas de carros ecológicos, que somaram 129,6 mil unidades, 32% superior. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1856</id>
		<data>01/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Vivendi registra lucro de US$ 4,1 bilhões apoiada na GVT ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: &quot;Times New Roman&quot;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA;">A Vivendi informou um crescimento no lucro operacional de 11,9%, para 3,24 bilhões de euros (US$ 4,1 bilhões), no primeiro semestre. A receita aumentou 6,1%, para 13,98 bilhões de euros, ante projeção de 13,83 bilhões. A Vivendi informou ainda ao mercado que manterá seus dividendos em 2010 no mesmo nível visto no ano passado, em 1,40 euro por ação. A mais recente aquisição da Vivendi, a operadora brasileira GVT comprada em novembro de 2009, registrou forte crescimento. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>" </span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1855</id>
		<data>01/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Setor manufatureiro da China recupera-se e tem máxima em 3 meses]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-family: Times New Roman; font-size: small;">O índice HSBC sobre o setor manufatureiro da China cresceu em agosto, atingindo o maior patamar em três meses a 51,9, ante 49,4 em julho. A queda do indicador em julho para abaixo da linha de 50, que divide a contração da expansão, havia sido a primeira desde os picos da crise em março de 2009. O componente de encomendas de exportação declinou para 49,5 em agosto, comparado a 49,8 em julho. Este é o terceiro mês abaixo de 50. O índice do governo sobre o setor manufatureiro, divulgado mais cedo nesta quarta-feira, cresceu para 51,7 em agosto, comparado à máxima em 17 meses de 51,2 em julho. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1854</id>
		<data>01/09/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Atividade manufatureira na zona do euro recua em agosto]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: &quot;Times New Roman&quot;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA;"><span style="font-family: &quot;Times New Roman&quot;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA;">A atividade manufatureira da zona do euro caiu em agosto na comparação com o mês anterior, porém continuou registrando expansão. O índice Markit caiu para 55,1 em agosto, ante 56,7 em julho. A leitura preliminar do mês havia apontado 55. Apesar da queda, o número segue acima da marca de 50, que divide o crescimento da contração, pelo 11º mês. O componente de produção caiu para 57,1 em agosto, ante 58,7 em julho. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1853</id>
		<data>31/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[EUA: Ata do Fed vê recuperação desacelerar e reduz projeções para 2º semestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;">A ata da última reunião do Comitê de Política Monetária (Fomc) do Federal Reserve (Fed) revelou que a autoridade monetária reduziu suas projeções para o crescimento da atividade econômica dos Estados Unidos no segundo semestre de 2010. As informações econômicas que o Fed analisou na sua reunião de 10 de agosto indicaram que o patamar de recuperação da economia desacelerou, enquanto que a inflação permanece controlada no país. A ata do Fomc diz ainda que a revisão dos dados de 2007 a 2009 mostraram que a recessão recente foi mais profunda do que o anteriormente imaginado e que o nível do PIB (Produto Interno Bruto) real em 2009 foi "notavelmente" abaixo do estimado anteriormente. Ainda de acordo com o documento, o emprego no setor privado cresceu moderadamente entre julho e agosto deste ano. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1852</id>
		<data>31/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[EUA: Atividade industrial de Chicago cai e fica abaixo do esperado em agosto]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;">A atividade industrial na região de Chicago ficou abaixo do esperado pelo mercado em agosto, de acordo com os dados divulgados pela Chicago Purchasing Managers Association. No período, o Chicago PMI (Purchasing Managers Index) atingiu 56,7 pontos, inferior às projeções do mercado, que apontavam 57 pontos. Do mesmo modo, o resultado veio pior do que a medição anterior, quando registrara 62,3 pontos. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></span></p>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;"> </span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1851</id>
		<data>31/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Carrefour tem lucro líquido de US$ 104 milhões no semestre ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: &quot;Times New Roman&quot;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA;">O Carrefour obteve um lucro líquido de 82 milhões de euros (US$ 104 milhões) no primeiro semestre, ante 58 milhões de euros (US$ 73,43 milhões) de prejuízo registrado no mesmo período do ano passado. As vendas e resultados foram impulsionados pelo maior controle de custos e aquecimento nos mercados emergentes, que elevaram o lucro operacional do grupo no primeiro semestre em 7,6%. "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1850</id>
		<data>31/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[EUA: Confiança do consumidor sobe em agosto e supera expectativa]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-family: Times New Roman; font-size: small;">A confiança do consumidor dos Estados Unidos na economia do seu país voltou a subir em agosto, após os dois meses de queda, segundo pesquisa do instituto privado The Conference Board. O índice teve uma leitura de 53,5 em agosto, ante 51 pontos em julho. Há um ano, o índice era de 54,5 pontos. O índice da situação atual caiu de 26,4 para 24,9, enquanto o índice de expectativas cresceu de 67,5 no mês passado para 72,5. O mercado foi surpreendido positivamente com a alta do índice, mediante expectativa de queda para os 50 pontos. "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1849</id>
		<data>31/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[EUA: Preços das residências sobem 4,4% no segundo trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p><span style="font-family: &quot;Times New Roman&quot;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA;">Os preços das residências nos Estados Unidos subiram 4,4% no segundo trimestre, ante recuo de 2,8% no trimestre anterior, segundo o índice Case-Shiller da Standard &amp; Poor's. No mês de junho, o indicador desacelerou apresentando alta de 1% (junho), ante crescimento de 1,3% (maio). "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1848</id>
		<data>31/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Produção industrial sobe 0,4% em julho]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-family: Times New Roman; font-size: small;">A produção industrial voltou a crescer depois de três meses de redução, registrando alta de 0,4% em julho frente a junho, informou o Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). No mês anterior, a indústria havia apresentado queda de 1,1%. Em relação a igual período em 2009, a produção industrial subiu 8,7%. No acumulado dos últimos 12 meses, verifica-se alta de 8,3%. A Pesquisa Industrial Mensal demonstra que, em julho, houve aumento na produção em 17 dos 27 ramos pesquisados em julho, na comparação com o mês anterior. O principal destaque ficou por conta da indústria de veículos automotores (3,6%) e outros produtos químicos (3,0%). Por outro lado, o principal resultado negativos foi constatado na produção de máquinas e equipamentos (-6,0%). "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1847</id>
		<data>31/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Confiança da indústria cai pelo terceiro mês consecutivo]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-family: Times New Roman; font-size: small;">O Índice de Confiança da Indústria (ICI) apresentou redução de 0,6% entre julho e agosto, ao passar de 113,6 para 112,9 pontos. Esta foi a terceira queda consecutiva do índice. O dados foram divulgados pela Fundação Getulio Vargas (FGV). O Índice da Situação Atual (ISA) recuou 1,4%, para 115,1 pontos. Já o Índice de Expectativas (IE) avançou 0,3%, após duas reduções consecutivas, ao passar de 110,4 para 110,7 pontos. O Nível de Utilização da Capacidade Instalada da indústria (NUCI) reduziu-se de 85,1% para 84,9% entre julho e agosto. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1846</id>
		<data>31/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Inflação na zona do euro recua e desemprego fica estável]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;">A Inflação anual estimada para a zona do euro no mês de agosto apresentou leve recuo, ao passo em que o desemprego manteve-se estável em 10,0%, segundo dados divulgados pela Eurostat. A expectativa de alta anual nos preços na zona do euro recuou de 1,7% em julho para 1,6% em agosto. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1845</id>
		<data>30/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Produção de aço no Brasil fica estável em julho ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;">A produção de aço bruto no Brasil em julho ficou praticamente estável em relação ao mês anterior, com ligeiro avanço de 0,1%, para 2,9 milhões de toneladas. Já em relação a julho de 2009 houve expansão de 14,3%, segundo o Instituto Aço Brasil (IABr). A produção de laminados em julho avançou 4,7% ante junho e disparou 28,6% quando comparada com julho do ano passado, para 2,4 milhões de toneladas. Já as vendas de aço no mercado interno recuaram 6,3% em julho frente a junho, para 1,9 milhão de toneladas de produtos. Na comparação com julho de 2009, houve incremento de 31,3%. De janeiro a julho, as vendas totalizaram 12,7 milhões de toneladas no país, alta de 52,3% frente ao mesmo intervalo do ano passado. As exportações de produtos siderúrgicos em julho atingiram, em volume, 566,5 mil toneladas, representando receita de US$ 414,6 milhões. No ano até julho, as vendas externas atingiram 4,8 milhões de toneladas, com receita de US$ 2,9 bilhões, alta de 15,5% em volume e de 22,5% em valor. As importações em julho ficaram em 532,8 mil toneladas, ou US$ 494,8 milhões. De janeiro a julho, as importações foram de 3,3 milhões de toneladas de produtos siderúrgicos, expressivo aumento de 152,2%. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></span></p>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;"> </span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1844</id>
		<data>30/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[EUA: Índice de atividade diminui ritmo de queda]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;">O índice de atividade manufatureira na região do Texas, medido pelo Federal Reserve (Fed) de Dallas, ficou negativo em agosto, pelo terceiro mês seguido, ao marcar -13,5. Em julho, o indicador tinha ficado em –21, o nível mais baixo em um ano. O índice de produção recuou de 4,9 em julho para -0,1 em agosto, enquanto o índice de novas encomendas mostrou uma leve melhora, ao passar de -9,6 para -9,3 no período. Já o indicador de emprego despencou de 5,1 para -5,1, enquanto a inflação mostrou aceleração, com o indicador de preços pagos subindo de 12,3 em julho para 24,3 neste mês. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1843</id>
		<data>30/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Saldo dos estrangeiros fica negativo em R$ 418 milhões em 2010]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-family: Times New Roman; font-size: small;">O saldo dos investidores estrangeiros na Bovespa ficou negativo em R$ 418 milhões no acumulado do ano. Em agosto, até o dia 26, o fluxo direto dos investidores estrangeiros estava negativo em R$ 986,7 milhões, resultado de compras no valor de R$ 29,350 bilhões e de vendas de R$ 30,336 bilhões. No mesmo sentido, o investidor institucional registrava uma posição negativa de R$ 411,1 milhões no acumulado do mês. Na modalidade pessoa física, as compras na Bovespa superavam as vendas em R$ 1,198 bilhão. Apenas no dia 26, quando o Ibovespa caiu 1,44%, o saldo de negociação direta do estrangeiro ficou negativo em R$ 422,9 milhões. "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1842</id>
		<data>30/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[EUA: Renda e gastos pessoais sobem em julho]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-family: Times New Roman; font-size: small;">A renda individual dos norte-americanos subiu 0,2% (US$ 30 bilhões) em julho, informou o Departamento do Comércio. A renda disponível também elevou-se em 0,2% (US$ 17,6 bilhões), enquanto os gastos com consumo pessoal apresentaram variação positiva de 0,4% (US$ 44,1 bilhões). Em junho, os três indicadores caíram menos de 0,1%. O resultado ficou em linha com as expectativas do mercado. Os salários privados tiveram elevação de US$ 23,3 bilhões em julho, ante o recuo de US$ 5 bilhões no mês de junho. A folha de pagamento da indústria produtora de bens cresceu US$ 6,3 bilhões, ante a retração de US$ 8,5 bilhões no mês anterior. "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1841</id>
		<data>30/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Pesquisa Focus reduz projeção para o IPCA ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-family: Times New Roman; font-size: small;">Na ´Pesquisa Focus, elaborada pelo Banco Central, o mercado reduziu a projeção para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor (IPCA), de 5,10% para 5,07%. Já para 2011, a estimativa passou de 4,86% para 4,87%. A previsão para a taxa básica de juros, a Selic, para o fim deste ano continuou em 10,75%, o patamar atual. Para o final de 2011, a projeção permaneceu estável em 11,50% ao ano. A estimativa do mercado para o crescimento do Produto Interno Bruto (PIB) neste ano ante 2009 foi levemente diminuída de 7,10% para 7,09%. Já para 2011, a previsão foi mantida em 4,50%. Para a cotação do dólar, não houve alteração, com projeção de uma taxa de câmbio de R$ 1,80 no final deste ano e de R$ 1,85 em 2011. "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1840</id>
		<data>30/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[IGP-M avança 0,77% em agosto]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-family: Times New Roman; font-size: small;">O Índice Geral de Preços – Mercado (IGP-M)) subiu 0,77% em agosto, ante alta de 0,15% em julho, de acordo com dados divulgados pela Fundação Getúlio Vargas (FGV). No ano, a variação foi de 6,66%, enquanto nos últimos 12 meses foi de 6,99%. O Índice de Preços ao Produtor Amplo (IPA) apresentou alta de 1,24%. No mês anterior, a taxa foi de 0,20%. O índice relativo aos bens finais recuou 0,15%, em agosto. Em julho, este grupo de produtos mostrou variação negativa de 0,34%. O índice referente ao grupo bens intermediários variou 0,33%. Em julho, a taxa foi de 0,01%. O índice de matérias-primas brutas variou 4,44%, em agosto. No mês anterior, o índice registrou variação de 1,22%. O Índice de Preços ao Consumidor (IPC) teve queda de 0,27%, em agosto. No mês anterior, a retração foi de 0,17%. Quatro dos sete grupos componentes do índice apresentaram decréscimos em suas taxas de variação: vestuário (-0,28% para -0,90%), saúde e cuidados pessoais (0,54% para 0,21%), despesas diversas (0,85% para 0,52%) e alimentação (-1,05% para -1,28%). O Índice Nacional de Custo da Construção (INCC) registrou, em agosto, variação de 0,22%, abaixo do resultado do mês anterior, de 0,62%. "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1839</id>
		<data>30/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Japão anuncia novo plano de estímulo econômico de US$ 11 bilhões ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: &quot;Times New Roman&quot;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA;">O governo do Japão anunciou que prepara um novo plano de estímulo econômico de 920 bilhões de ienes (US$ 11 bilhões), com o objetivo de proteger a frágil recuperação do país e conter o impacto da valorização da moeda nipônica. "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>!</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1838</id>
		<data>27/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[12:40 - Estrangeiro tira recursos da Bovespa e amplia déficit do mês]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 style="text-align: justify;">O investidor estrangeiro ampliou a retirada líquida de recursos da Bolsa de Valores de São Paulo (Bovespa) na última quarta-feira, elevando o déficit de capital no mês. Apenas no dia 25, quando o Ibovespa recuou 0,54%, o fluxo direto do não residente no mercado brasileiro ficou negativo em R$ 483,5 milhões. Desta forma, o saldo acumulado no mês está negativo em R$ 563,7 milhões, resultado de compras no valor de R$ 27,967 bilhões e de vendas de R$ 28,531 bilhões. No mesmo sentido, o investidor institucional registrava uma posição líquida negativa de R$ 548,6 milhões no acumulado do mês, enquanto, na modalidade pessoa física, as compras superavam as vendas em R$ 959,2 milhões. No ano, o saldo do investidor não residente na Bovespa está positivo em apenas R$ 5 milhões.</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1837</id>
		<data>27/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[12:17 - MRV entrará no ramo de shoppings]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 style="text-align: justify;">A MRV Log, braço de logística da MRV Engenharia, será responsável pela entrada da construtora e incorporadora no segmento de shopping centers. Com investimento de cerca de R$ 200 milhões, o Giardino Shopping será construído pela MRV Log na região de Contagem, em Minas Gerais, com área de cerca de 64 mil metros quadrados. O shopping, cujas obras terão início em 2011, contará com hipermercado integrado a uma loja de bricolagem, além de três torres com salas comerciais e um centro médico. A MRV retomou no segundo trimestre as operações da MRV Log, projeto criado em 2008, que prevê a construção de condomínios de galpões para fins logísticos e que foi interrompido durante a crise financeira mundial.</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1836</id>
		<data>27/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[11:55 - Setor de serviços no Reino Unido cresce 1,4% em junho]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 style="text-align: justify;">O setor de serviços no Reino Unido registrou crescimento de 1,4%, em relação ao mesmo mês de 2009. Quatro dos cinco segmentos analisados pelo Escritório Nacional de Estatísticas do Reino Unido apresentaram expansão. Vale destacar, que a maior contribuição para o resultado veio do segmento de serviços financeiros e de negócios, que cresceu 1,7% na comparação com junho do ano passado. O segmento de distribuição, que inclui o varejo, se expandiu 4,2%. O único segmento no qual foi verificado contração foi no de transporte, armazenagem e comunicações, que apontou redução de 1,7% em relação ao sexto mês do ano passado. Entre maio e junho, o setor de serviços no Reino Unido encolheu 0,5%, puxado pela diminuição de 1,7% nos serviços financeiros e de negócios.</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1835</id>
		<data>27/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[11:02 - EUA: Confiança do consumidor sobe de julho para agosto]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 style="text-align: justify;">A confiança do consumidor americano subiu em agosto. Neste contexto, de acordo com o Levantamento da Universidade do Michigan, o índice que mede esse sentimento ficou em 68,9 neste mês, depois de 67,8 de julho. O indicador referente às condições correntes se situou em 78,3 em agosto, passando os 76,5 de julho. O índice de expectativas obteve uma ligeira melhora entre julho e agosto, indo de 62,3 para 62,9.<br /></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1834</id>
		<data>27/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[09:37 - Governo dos EUA revisa para baixo crescimento do PIB no 2T10]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 style="text-align: justify;">A economia americana cresceu somente 1,6% no segundo trimestre (taxa anualizada), ante um avanço de 3,7% no trimestre inicial do ano. Vale destacar, que economistas do setor financeiro esperavam uma variação ainda menor, de 1,4%. Vale lembrar, que pela estimativa anteriormente divulgada, o PIB (Produto Interno Bruto) dos EUA havia crescido 2,4% no segundo trimestre.
<script type="text/javascript"></script>
</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1833</id>
		<data>27/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[07:53 - China: Lucro industrial desacelera e cresce 61,1% em 07M10 ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 style="text-align: justify;">Os lucros industriais da China cresceram 61,1% nos primeiros sete meses do ano, em relação ao mesmo período de 2009, para 1,88 trilhão de yuans. O aumento marcou uma forte desaceleração após a expansão anual de 71,8% no primeiro semestre. Os números se referem aos lucros de empresas em 24 províncias e regiões, cujas receitas representam 82% de todas as companhias do país.</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1832</id>
		<data>27/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[07:44 - Crescimento britânico do 2T10 revisado para +1,2%]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 style="text-align: justify;">A economia britânica registrou um crescimento de 1,2% no segundo trimestre de 2010, revisando para cima a primeira estimativa de 1,1%. O crescimento em ritmo anual do Produto Interno Bruto (PIB) foi de 1,7%, também um décimo acima do que foi inicialmente calculado. A alta trimestral é a mais importante desde o primeiro trimestre de 2001 e o resultado em ritmo anual o melhor desde os três primeiros meses de 2008. Vale destacar, que a revisão foi consequência, principalmente, do crescimento do setor da construção, que ficou em +8,5%, contra +6,6% calculado inicialmente, sendo a maior alta desde 1982</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1831</id>
		<data>26/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Vendas dos supermercados sobem 3,47% em julho]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: &quot;Times New Roman&quot;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA;">As vendas dos supermercados em julho registraram alta de 3,47% em relação ao mesmo mês de 2009, de acordo com a Associação Brasileira de Supermercados (Abras). Na comparação com junho deste ano houve crescimento real de 4,20%. No acumulado dos sete meses de 2010, as vendas dos supermercados alcançam alta de 5,26%, na comparação com igual período de 2009. Em valores nominais, houve crescimento de 8,23% em julho em relação a julho de 2009 e alta de 4,21% sobre junho deste ano. O acumulado nominal, até julho de 2010, chega a 10,44%, na comparação com o mesmo período do ano passado. "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1830</id>
		<data>26/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Previdência registra deficit de R$ 2,5 bilhões em julho ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;">O Ministério da Previdência Social informou que gastou R$ 2,565 bilhões a mais do que arrecadou em julho, acumulando déficit de R$ 25,381 bilhões entre janeiro e julho de 2010. O valor é relativamente próximo ao do mesmo período do ano passado, quando o deficit ficou em R$ 25,787 bilhões. O deficit de julho é resultado de uma arrecadação líquida de R$ 16,844 bilhões e uma despesa com pagamentos de benefícios previdenciários de R$ 19,410 bilhões. O deficit do mês ficou 20,6% abaixo do registrado em julho de 2009 (R$ 3,230 bilhões) e 7,6% menor do que o de junho deste ano (R$ 2,776 bilhões). "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></span></p>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;"> </span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1829</id>
		<data>26/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Atividade industrial avança 0,6% em julho]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-family: Times New Roman; font-size: small;">O Indicador de Nível de Atividade (INA) registrou alta de 0,6% em julho, na comparação com o mês anterior, de acordo com pesquisa divulgada pela Federação das Indústrias do Estado de São Paulo (Fiesp) e pelo Centro das Indústrias do Estado de São Paulo (Ciesp). Na comparação com julho do ano passado, o indicador de atividade do setor registrou alta de 7,2%. No acumulado do ano até o mês passado, a expansão é de 12,7%. Em 12 meses a alta é de 6,7%. O nível de utilização da capacidade instalada ficou em 82,7% no mês passado, ante 82,8% registrado em junho e 81,4% contabilizado no mesmo mês de 2009. "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1828</id>
		<data>26/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Emprego na indústria paulista cresce 4,1% em julho]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;">O contingente de trabalhadores ocupados na indústria de São Paulo cresceu 4,1% em julho deste ano em relação ao mês anterior, segundo dados divulgados pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). Foi o maior aumento mensal do segmento desde agosto de 2009. Na comparação anual, o crescimento em São Paulo foi de 7,4%. O rendimento médio dos trabalhadores paulistas da região metropolitana avançou 4,4% em relação a julho de 2009. Neste ano, passou de R$ 1.535,15 em junho para R$ 1.568,40 em julho. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1827</id>
		<data>26/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Governo Central registra superavit primário de R$ 770,2 milhões em julho]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-family: Times New Roman; font-size: small;">O governo central, composto por Banco Central, Tesouro Nacional e Previdência Social, registrou superavit primário de R$ 770,2 milhões em julho, um pouco superior ao resultado de junho, quando o saldo positivo primário havia sido de R$ 664,6 milhões. Com o resultado de julho, o governo central acumula, no ano, superavit de R$ 25,6 bilhões. No mesmo período do ano passado, o saldo positivo era de R$ 20 bilhões. A meta de superavit até o segundo quadrimestre é de R$ 30 bilhões. Em julho, o Tesouro Nacional contribuiu para o resultado final com superavit de R$ 3,381 bilhões. Já a Previdência Social foi deficitária em R$ 2,565 bilhões. O Banco Central participou do resultado de julho com deficit de 46,1 milhões. "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1826</id>
		<data>26/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[EUA: Pedidos de seguro-desemprego recuam para 473 mil]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-family: Times New Roman; font-size: small;">Os pedidos iniciais de seguro-desemprego nos Estados Unidos caíram em 31 mil na semana passada, chegando ao total de 473 mil, ante os 504 mil pedidos da semana anterior. Os dados foram divulgados pelo Departamento de Trabalho. A queda surpreende positivamente o mercado que estimava algo em torno de 485 mil novos pedidos. Mas em relação à mesma semana de 2009, o número continua alto. No ano passado, foram solicitados 457.269 benefícios. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1825</id>
		<data>26/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Taxa de desemprego cai´para 6,9% em julho]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;">A taxa de desemprego no Brasil em julho foi de 6,9%, desacelerando frente aos 7,0% registrados em junho, segundo dados divulgados pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). Na comparação com julho de 2009, houve uma queda de 1,1 ponto percentual. A renda média do trabalhador cresceu 2,2% em julho, ficando em R$ 1.452,50. No ano, a expansão chega a 5,1%. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1824</id>
		<data>26/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[PIB da Espanha registra alta de 0,2% no segundo trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;">O Produto Interno Bruto (PIB) da Espanha registrou alta de 0,2% no segundo trimestre, no primeiro trimestre o crescimento havia sido de 0,1%, segundo dados definitivos publicados pelo Instituto Nacional de Estatística (INE). Em ritmo anual, o PIB espanhol voltou a cair, 0,1%, um resultado levemente melhor que a estimativa provisória anunciada pelo INE há algumas semanas, que mostrava queda de 0,2%. O INE revisou para cima a extensão da recessão em 2009, calculando uma queda do PIB de 3,7%, ao invés dos 3,6% estimados em fevereiro. "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1823</id>
		<data>25/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Fluxo cambial fica positivo em US$ 715 milhões até dia 20/08]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;">O fluxo cambial brasileiro ficou positivo em US$ 715 milhões até o último dia 20, segundo dados do Banco Central. Entre a segunda e a terceira semana do mês, o fluxo cambial passou de um saldo positivo de US$ 571,1 milhões para um saldo negativo de US$ 1,6 bilhão. No acumulado deste mês, a conta financeira (saldo de US$ 2,494 bilhões) ainda é maior responsável pelo desempenho positivo desse indicador, ante um resultado negativo de US$ 1,779 bilhão na conta comercial (importações e exportações). Em agosto do ano passado, considerando o mesmo período, o fluxo cambial do país estava positivo em US$ 1,255 bilhão. Neste ano, até o último dia 20, o fluxo de dólares para o país ainda é positivo em US$ 4,791 bilhões, pouco abaixo dos US$ 5,19 bilhões registrados no mesmo período em 2009. "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1822</id>
		<data>25/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Cosan assina acordo definitivo com a Shell ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: &quot;Times New Roman&quot;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA;">A Cosan anunciou que foi assinado o acordo definitivo com a americana Shell para a criação de um joint-venture (sociedade conjunta) na área de produção de etanol, açúcar e energia e suprimento, bem como distribuição e comercialização de combustíveis. As duas empresas já haviam tornado público a assinatura de um memorando de entendimentos em fevereiro deste ano. O acordo firmado hoje mantém as linhas gerais já publicas no início de 2010: a Shell deve aportar um montante de US$ 1,6 bilhão na sociedade conjunta num prazo de dois anos; a Cosan deve transferir todas as suas usinas de açúcar e álcool para a joint-venture, inclusive todos os seus projetos de cogeração de energia e as unidades de distribuição e varejo de combustíveis. A Shell também deve transferir à joint-venture todo os seus ativos brasileiros na área de distribuição e varejo de combustíveis, além de sua participação em empresas de pesquisa no segmento de biomassa (incluindo etanol). "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1821</id>
		<data>25/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[EUA: Vendas de casas novas recuam 12,4% em julho]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: &quot;Times New Roman&quot;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA;">As vendas de casas e apartamentos novos nos Estados Unidos caíram 12,4%, de 315 mil unidades, para 276 mil em julho, de acordo com dados preliminares divulgados pelo U.S. Census Bureau. A queda nas vendas decepcionaram o mercado que esperava a comercialização de cerca de 334 mil unidades. Na comparação com o mesmo mês de 2009, houve queda de 32,4%. Em julho do ano passado foram vendidas 408 mil. A maior queda na venda de unidades novas neste ano ocorreu no mês de abril (414 mil) em relação a maio (281 mil). O preço médio de venda das casas novas foi de US$ 204 mil. O preço médio anterior estimado para as novas casas era de US$ 210 mil no fim de julho. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1820</id>
		<data>25/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Lucro da Heineken fica acima do esperado no semestre ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p><span style="font-family: &quot;Times New Roman&quot;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA;">A Heineken apresentou uma alta maior que a esperada no lucro líquido do primeiro semestre. O grupo holandês afirmou que os volumes caíram 2,3%, mas a redução de custos puxaram a alta de 17% no lucro líquido. O lucro líquido antes de itens subiu para 621 milhões de euros (US$ 783,1 milhões), impulsionado por 104 milhões de euros em custos reduzidos. O mercado esperava, em média, um lucro de 595 milhões de euros. "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1819</id>
		<data>25/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Taxa de desemprego no país recua para 12,4% em julho]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: &quot;Times New Roman&quot;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA;">A taxa de desemprego no país ficou em 12,4% em julho, ante 12,7% no mês anterior, segundo pesquisa realizada pela Fundação Seade e pelo Dieese (Departamento Intersindical de Estatística e Estudos Socioeconômicos) em sete regiões metropolitanas. Em julho de 2009, a taxa havia sido de 14,8%. O índice em São Paulo também caiu, passando de 12,9% para 12,6%. Em Belo Horizonte, o desemprego passou de 8,5% para 8,3%. O contingente de desempregados nos sete locais analisados foi estimado em 2,729 milhões de pessoas no mês passado, 66 mil a menos do que em junho. Nesse mesmo comparativo, o nível de ocupação, na média nacional, teve alta de 0,3%. O total de ocupados nas sete regiões pesquisadas foi estimado em 19,277 milhões de pessoas, para uma População Economicamente Ativa (PEA) de 22,005 milhões. Em junho, o rendimento médio real dos ocupados no país cresceu 0,5%, chegando a R$ 1.265. Já o dos assalariados ficou em R$ 1.319, apresentando leve redução de 0,2%. "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1818</id>
		<data>25/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[EUA: Pedidos de bens duráveis sobem 0,3% em julho]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-family: Times New Roman; font-size: small;">Os pedidos de bens duráveis nos Estados Unidos cresceram 0,3% (US$ 600 milhões), indo para US$ 193 bilhões em julho, segundo dados divulgados pelo Departamento do Comércio. Já os pedidos que excluem o setor automobilístico caíram 3,8%. Em junho, houve recuo de 0,1%. No entanto, mesmo com a alta, os dados divulgados contrariam as expectativas do mercado que esperava incremento de cerca de 3% no geral, enquanto para os pedidos que excluem transportes a elevação esperada era 0,5%. O maior aumento foi verificado no setor de equipamentos de transporte com elevação de 13,1% (US$ 6,1 bilhões) para US$ 52,6 bilhões. O aumento é decorrente do setor de peças e aeronaves, que subiu US$ 4 bilhões. Os estoques de bens duráveis aumentaram pelo sétimo mês consecutivo, em US$ 1,8 bilhão (0,6%), para US$ 311,2 bilhões. Em junho, o crescimento foi de 1,3%.Nos estoques, o setor de máquinas apresentou o maior aumento, de 1,9% (0,9 bilhão) para US$ 51,4 bilhões. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1817</id>
		<data>25/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[BHP Billiton dobra lucro anual]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;">A BHP Billiton registrou um lucro líquido de US$ 12,72 bilhões no ano fiscal que terminou em 30 de junho, um resultado mais de duas vezes melhor que o do exercício anterior. No ano fiscal encerrado em 30 de junho de 2009, a BHP Billiton registrou lucro líquido de US$ 5,877 bilhões. O faturamento do grupo foi de US$ 52,798 bilhões, uma alta de 5,2% na comparação com o ano anterior. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1816</id>
		<data>25/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Balança comercial do Japão dobra em julho]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: &quot;Times New Roman&quot;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA;"><span style="font-family: &quot;Times New Roman&quot;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA;">O superavit comercial do Japão subiu para 804,2 bilhões de ienes (7,5 bilhões de euros), em julho, mais que o dobro do mesmo mês de 2009, anunciou o Ministério das Finanças. O superavit de julho se deve ao aumento de 23,5% das exportações, para 5,98 trilhões de ienes (56 bilhões de euros). As importações aumentaram 15,7% até 5,18 trilhões de ienes (48,5 bilhões de euros). O aumento das exportações de julho é inferior ao avanço de 27,7% registrado em junho. As exportações à China aumentaram 27,7%, enquanto as vendas aos Estados Unidos subiram 25,9%, e à União Europeia cresceram 13,3%, em taxa anualizada. "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1815</id>
		<data>24/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Lucro do Burger King cai 16,8% no trimestre para US$ 49 milhões ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;">O Burger King fechou o quarto trimestre fiscal, encerrado em 30 de junho, com lucro líquido de US$ 49 milhões (US$ 0,36 por ação). O resultado representa uma queda de 16,8% em relação ao apurado no mesmo período do ano passado, quando a companhia reportou lucro de US$ 58,9 milhões (US$ 0,43 por ação). A receita caiu 1% na mesma base de comparação, para US$ 623 milhões, ante US$ 629 milhões. As vendas nas lojas que operam continuamente há pelo menos um ano, as vendas recuaram 0,7% em relação ao mesmo período do ano passado. Este é o quinto trimestre consecutivo de queda. No ano, a empresa teve lucro de US$ 186,8 milhões, 7% a menos que o lucro do ano anterior. No mesmo período, a receita caiu 1%, para US$ 2,5 bilhões, enquanto as vendas das lojas abertas durante todo o ano recuaram 2,3% na mesma base de comparação."<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></span></p>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;"> </span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1814</id>
		<data>24/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Saldo dos estrangeiros na Bovespa fica negativo em R$ 79 milhões na terceira semana do mês]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;">O saldo de negociação dos investidores estrangeiros na Bovespa ficou negativo em R$ 79 milhões entre os dias 16 e 20 de agosto. Na mesma trajetória dos estrangeiros, os investidores institucional e pessoa física também reduziram sua posição na Bovespa na última semana, quando seu saldo de atuação ficou negativo em R$ 223,3 milhões e em R$ 68,1 milhões, respectivamente. No acumulado do mês, até o dia 20, o saldo de negociação direta do estrangeiro permanecia positivo, em R$ 221,9 milhões, resultado de compras no valor de R$ 24,161 bilhões e de vendas de R$ 23,939 bilhões. No caso dos investidores pessoa física, o fluxo direto de investimento internacional estava positivo em R$ 342,4 milhões em agosto, enquanto, na parte dos institucionais, as vendas já haviam superado as compras no acumulado do mês em R$ 540,1 milhões. O ranking de participação no mercado acionário brasileiro segue liderado pelos investidores institucionais, com 34,97%, seguidos pelos estrangeiros, com 27,5%, e pelas pessoas físicas, com 27,13%. No ano, o resultado da atuação do investidor internacional na bolsa brasileira estava positivo em R$ 791 milhões até 20 de agosto. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1813</id>
		<data>24/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Produção industrial acelera ritmo de crescimento em julho]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: &quot;Times New Roman&quot;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA;">A produção industrial voltou a subir em julho, de acordo com a Sondagem Industrial da Confederação Nacional da Indústria (CNI). O índice avançou de 51,8 em junho para 53,4 em julho. A utilização da capacidade instalada ficou um pouco abaixo do que é usualmente registrado para meses de julho, situando-se aos 49,1 pontos. Em julho, o índice que mede os estoques ficou em 51,3 pontos. Em junho, o resultado foi de 49,2 pontos. "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1812</id>
		<data>24/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[EUA: Vendas de casas usadas recuam 27,2% em julho]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: &quot;Times New Roman&quot;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA;">As vendas de residências usadas nos Estados Unidos caíram 27,2% em julho, com 3,83 milhões de unidades, ante as 5,26 milhões de junho. Em julho de 2009, foram comercializadas 5,14 milhões unidade. O índice foi divulgado pela NAR (Associação Nacional dos Corretores Imobiliários, na sigla em inglês). Os números decepcionam o mercado que esperava vendas de cerca de 4,7 milhões de unidades. Em junho a queda foi bem menos expressiva, de 5,2%. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1811</id>
		<data>24/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Juros bancários voltam a subir em julho]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: &quot;Times New Roman&quot;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA;">As taxas de juros cobradas pelos bancos de pessoas físicas e jurídicas voltaram a subir em julho, puxadas pelo aumento do "spread" bancário. Segundo dados do Banco Central, a taxa média subiu para 35,4% ao ano, a maior desde outubro de 2009. Para pessoas físicas, a taxa chegou a 40,5%. Para empresas, a 28,7%. As taxas de inadimplência ficaram todas estáveis. Entre as linhas de crédito mais utilizadas, houve alta de juros no cheque especial (para 167,3% ao ano, a maior em 12 meses), no crédito pessoal (para 42,2%) e no financiamento de veículos (para 24%). O volume total de crédito subiu 1,2% no mês passado, para R$ 1,55 trilhão, o que representa 45,9% do Produto Interno Bruto (PIB). "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1810</id>
		<data>24/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Confiança do consumidor aumente 0,7% em agosto]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;">O Índice de Confiança do Consumidor (ICC) subiu 0,7% entre julho e agosto, ao passar de 120 para 120,8 pontos. Os dados foram divulgados pela Fundação Getulio Vargas (FGV). No mês anterior (junho/julho), a alta foi de 1,1%, ante crescimento do índice de 1,9% em maio/junho. O Índice da Situação Atual (ISA) subiu 0,6%, ao passar de 134,9, em julho, para 135,7 pontos, em agosto, atingindo novo recorde histórico. O Índice de Expectativas (IE) avançou 0,7%, ao passar de 112,1 para 112,9 pontos, o melhor resultado desde março de 2008 (117,6 pontos). "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1808</id>
		<data>24/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Encomendas à indústria na zona do euro sobem 2,5% em julho]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: &quot;Times New Roman&quot;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA;">As encomendas à indústria da zona do euro subiram 2,5% em julho, na comparação com o mês anterior. Em relação ao mês de julho de 2009, a alta foi de 22,6%, segundo a Eurostat. O dado de maio foi revisado para avanço de 4,1% ante abril e de 23% ano a ano, ante leituras preliminares de, respectivamente, 3,8% e 22,7%. "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1807</id>
		<data>24/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Deficit fiscal na Alemanha atinge 3,5% do PIB no 1º semestre ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;">O deficit fiscal da Alemanha chegou a 3,5% do Produto Interno Bruto (PIB) no primeiro semestre de 2010, anunciou o Escritório Federal de Estatística. O deficit financeiro do Estado chegou a 42,8 bilhões de euros no período, como consequência da crise financeira, do corte dos das receitas fiscais e do aumento da despesa. O deficit alemão na primeira metade de 2010 mais que dobrou em relação aos 18,7 bilhões de euros do primeiro semestre de 2009. O deficit fiscal alemão no ano passado foi do 3,1%. "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1806</id>
		<data>23/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[AIG paga US$ 4 bilhões em empréstimos feitos pelo Fed]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: &quot;Times New Roman&quot;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA;"><span style="font-family: &quot;Times New Roman&quot;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA;">A seguradora AIG informou que pagou cerca de US$ 4 bilhões em empréstimos concedidos pelo governo dos Estados Unidos. O pagamento reduz o tamanho do financiamento concedido pelo Federal Reserve (Fed) de Nova York a aproximadamente US$ 30 bilhões. O saldo principal, excluindo taxas e juros, está atualmente em apenas US$ 15 bilhões. "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1805</id>
		<data>23/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[EUA: Atividade econômica melhorou em julho]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-family: Times New Roman; font-size: small;">O índice de atividade nacional do Federal Reserve (Fed) de Chicago mostrou uma melhora no mês passado. Em julho, a leitura correspondeu à média histórica de zero, ante o -0,70 de junho. Três das quatro categorias que compõem o índice tiveram melhoria entre junho e julho, mas apenas as categorias de produção e renda tiveram contribuição positiva ao indicador. "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1804</id>
		<data>23/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Fluxo cambial fica positivo em US$ 988 milhões até o dia 19 de agosto]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;">O fluxo cambial brasileiro ficou positivo em US$ 988 milhões, segundo dados parciais do Banco Central até o dia 19 de agosto. O fluxo de dólares para o país está sendo puxado pelas operações financeiras, o que inclui investimentos estrangeiros diretos em empresas, em Bolsa de Valores e títulos públicos, além de remessas de lucros e dividendos para o exterior. Foram US$ 2,64 bilhões nesse período. No comércio exterior, o resultado está negativo em agosto, em US$ 1,65 bilhão. "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1803</id>
		<data>23/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Balança comercial tem superavit de US$ 2,234 bilhões até a terceira semana do mês]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;">A balança comercial brasileira acumula um superavit de US$ 2,234 bilhões considerando o resultado das três primeiras semanas de agosto, quando as exportações somaram 13,167 bilhões e as importações, US$ 10,933 bilhões. Somente o saldo da terceira semana foi de US$ 864 milhões, mais que o dobro do resultado da semana anterior (R$ 427 milhões). Em agosto de 2009, considerando o mesmo período, o superavit foi de US$ 3 bilhões. No acumulado do ano, o superavit da balança comercial atingiu US$ 11,467 bilhões, em comparação com os US$ 18,848 bilhões registrados no ano passado. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1802</id>
		<data>23/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Investimento estrangeiro sobe para US$ 2,6 bilhões em julho ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-family: Times New Roman; font-size: small;">Os investimentos estrangeiros diretos no Brasil cresceram em julho, para US$ 2,6 bilhões, ante US$ 708 milhões no mês anterior, segundo dados do Banco Central. No ano, os investimentos somam US$ 14,7 bilhões, ainda distante da previsão de US$ 38 bilhões feita pelo BC. O deficit acumulado está em US$ 28,3 bilhões, praticamente o dobro dos investimentos. Os investimentos estrangeiros em ações somaram US$ 13 bilhões no acumulado de 2010, no país e no exterior. Os estrangeiros aplicaram ainda mais US$ 9,2 bilhões em títulos públicos no país. "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1801</id>
		<data>23/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Pesquisa Focus reduz previsão para o IPCA]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: &quot;Times New Roman&quot;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA;">Na Pesquisa Focus, elaborada pelo Banco Central, o mercado reduziu a previsão para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor (IPCA), de 5,19% para 5,10%. Já para 2011, a estimativa passou de 4,80% para 4,86%. Nos últimos 12 meses terminados em julho, o índice acumula alta de 4,6%. A previsão para a taxa básica de juros, a Selic, para o fim deste ano caiu de 11,00% para 10,75%, o patamar atual. Para o final de 2011, a projeção permaneceu estável em 11,50% ao ano. A estimativa do mercado para o crescimento do PIB neste ano ante 2009 foi levemente elevada, de 7,09% para 7,10%. Já para 2011, a previsão foi mantida em 4,50%. Para a cotação do dólar, não houve alteração, com projeção de uma taxa de câmbio de R$ 1,80 no final deste ano e de R$ 1,85 em 2011. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1800</id>
		<data>23/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Atividade da zona do euro desacelera em agosto ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;">O índice Markit do setor de serviços da zona do euro caiu para 55,6 na leitura preliminar de agosto, ante 55,8 em julho. Apesar da queda, o indicador segue acima da linha de 50, que divide a expansão da contração, há um ano e superou a previsão do mercado de 55,5. O componente de expectativas, no entanto, subiu para 68,1 em agosto, ante 66,5 no mês anterior. O índice do setor manufatureiro recuou para 55,0 no dado preliminar deste mês, comparado a 56,7 em julho e estimativa do mercado de 56,2. O índice composto declinou para 56,1 na leitura preliminar de agosto, contra 56,7 em junho e previsão de 56,4. "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></span></p>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;"> </span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1799</id>
		<data>20/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Vendas líquidas da Fras-Le sobem 6,4% em julho ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoBodyText" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-family: Times New Roman; font-size: small;">A Fras-le registrou receita líquida de R$ 43,3 milhões em julho, superando em 6,4% o montante de igual período do ano passado. De janeiro a julho de 2010, a companhia acumulou receita líquida de R$ 296,2 milhões, 25,8% acima do resultado dos sete primeiros meses de 2009. No acumulado dos sete meses, a receita bruta somou R$ 401,7 milhões, com acréscimo de 21,8% sobre o mesmo período do ano anterior. "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Powered by Técnica</strong></span>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1798</id>
		<data>20/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[Produção global de aço sobe 25% de janeiro a julho ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoBodyText" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;">A produção global de aço subiu 25% de janeiro a julho deste ano em relação ao mesmo período de 2009, para 820,9 milhões de toneladas, mostraram dados da Associação Mundial de Aço. A China produziu 375,4 milhões de toneladas nos primeiros sete meses de 2010, uma alta de 18,2% ante o ano anterior. Somente em julho, a produção de aço dos 66 países integrantes da associação subiu para 114,7 milhões de toneladas, 9,6% acima do nível registrado em julho de 2009. A produção da China no mês foi de 51,7 milhões de toneladas, um ganho de 2,2% comparado com julho do ano passado. O Japão produziu 9,2 milhões de toneladas de aço bruto em julho deste ano, 20,4% superior em relação ao mesmo mês do ano anterior. A produção da Coreia do Sul foi de 4,8 milhões de toneladas no mês, um ganho de 16,2% sobre o julho do ano passado. Os Estados Unidos produziu 6,7 milhões de toneladas de aço bruto em julho de 2010, o equivalente a uma alta de 32,9% em relação a julho de 2009. "<span style="text-decoration: underline;"><strong>Poweredby Técnica</strong></span>"</span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1797</id>
		<data>20/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[AmBev adquire 15% da venezuelana Cerveceria Regional ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoBodyText" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-family: Times New Roman; font-size: small;">A AmBev e a Cerveceria Regional anunciaram que iniciaram o processo de integração de suas operações na Venezuela. Após a conclusão do negócio, a AmBev deterá 15% da Regional, cuja marca e estrutura logística serão mantidas. A participação da empresa brasileira, contudo, poderá aumentar para 20% no prazo de quatro anos. Os valores envolvidos no negocio não foram divulgados. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>1796</id>
		<data>20/08/2010</data>
		<titulo><![CDATA[IPCA-15 registra deflação em agosto]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: &quot;Times New Roman&quot;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA;">O IPCA-15 registrou queda de 0,05% em agosto. A desaceleração ocorre pelo segundo mês seguido, após ter recuado 0,09% em julho, de acordo com a pesquisa divulgada pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). No ano, o índice acumula alta de 3,21%, acima dos 2,95% constatados em igual período em 2009. Nos últimos 12 meses terminados em julho, o IPCA-15 acumula alta de 4,44%, ante 4,74% observados no período imediatamente anterior. Em agosto de 2009 a taxa havia sido de 0,23%. A variação negativa de 0,05% registrada no IPCA-15 de agosto continuou sendo fortemente influenciada pelos alimentos, que caíram 0,68% no mês. Já os custos dos produtos não alimentícios subiram 0,14%, pouco acima dos 0,12% de julho. O item educação (passou de -0,02% para 0,37%). O grupo transportes passou de -0,36% para 0,02%. "<strong><span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span></strong>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
</noticias>