<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<noticias>
	<noticia>
		<id>2778</id>
		<data>19/11/10 14:41</data>
		<titulo><![CDATA[Produção mundial de aço bruto cresce 2,4% em outubro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">A produção de aço bruto nos 66 países que fazem parte da World Steel Association alcançou 118 milhões de toneladas métricas no mês de outubro. A quantidade é 2,4% maior que a obtida em outubro de 2009.</h3>
<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">No acumulado do ano, a produção mundial foi de 1,165 bilhão de toneladas métricas, 2,4% maior em comparação ao mesmo período de 2008.</h3>
<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">Em contrapartida, a produção de aço bruto caiu 17,4% e 16,8% na União Europeia e na América do Norte, respectivamente, no acumulado de 2010 em relação a 2008. Na Ásia, a produção de aço bruto foi 14,7% maior.</h3>
<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">A produção brasileira foi de 2,9 milhões de toneladas métricas, um aumento de 4,7% em relação a outubro de 2009.</h3>
<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-family: &quot;Times New Roman&quot;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA;">Nos Estados Unidos, a produção de aço bruto foi 9,6% maior, alcançando 6,6 milhões de toneladas métricas. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2777</id>
		<data>19/11/10 13:12</data>
		<titulo><![CDATA[Saldo de negociação dos estrangeiros na Bovespa está positivo em R$ 5,336 bilhões em 2010]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">O saldo de negociação dos investidores estrangeiros na Bovespa ficou positivo em R$ 63,108 milhões na última quarta-feira, dia 17.</h3>
<h3 style="text-align: justify;"><span style="font-family: &quot;Times New Roman&quot;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA;">Em novembro, até o dia 17, o saldo de capital externo na Bovespa está positivo em R$ 639,976 milhões, com compras de R$ 23,994 bilhões e vendas de R$ 23,354 bilhões. No ano, há um superávit acumulado de R$ 5,336 bilhões em recursos estrangeiros. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2776</id>
		<data>19/11/10 12:33</data>
		<titulo><![CDATA[Governo eleva projeção do PIB para 7,5% em 2010]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">O governo elevou de 7,2 % para 7,5% a projeção de crescimento do Produto Interno Bruto (PIB) em 2010. A nova previsão consta como parâmetro para a elaboração do quinto relatório de avaliação bimestral das despesas e receitas do Orçamento deste ano. O relatório foi encaminhado ao Congresso pelo Ministério do Planejamento.</h3>
<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">A previsão do Índice de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) acumulado no ano foi mantida em 5,1%, mas a previsão para o Índice Geral de Preços - Disponibilidade Interna (IGP-DI) subiu de 8,43% para 9,84%. A projeção para a taxa Selic média em 2010 caiu de 9,81% para 9,80%. A estimativa de taxa de câmbio média também caiu, de R$ 1,78 para R$ 1,76. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2775</id>
		<data>19/11/10 11:42</data>
		<titulo><![CDATA[Brasil Ecodiesel vende 48 mil m³ de biodiesel em leilão]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">A Brasil Ecodiesel Indústria e Comércio de Biocombustíveis e Óleos Vegetais vendeu 48.000 m³ de biodiesel no 20º Leilão de Biodiesel organizado pela Agência Nacional de Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP).</h3>
<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">Com isso, a empresa atingiu uma participação de 8% do volume total comercializado.</h3>
<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">A entrega está prevista para ocorrer no primeiro trimestre de 2011.</h3>
<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">O preço médio realizado foi de R$ 2.307,17 por m³, com um deságio de 0,55% sobre o preço máximo estabelecido pela ANP. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2774</id>
		<data>19/11/10 11:40</data>
		<titulo><![CDATA[Vendas de materiais de construção avançam 0,63% em outubro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">As vendas de materiais de construção avançaram 0,63% em outubro, em relação ao mesmo mês do ano passado, informou a Associação Brasileira da Indústria de Materiais de Construção (Abramat). Em setembro, o avanço foi de 3,56%.</h3>
<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">Em comparação com setembro, o faturamento de vendas registrou queda de 0,47%.No acumulado do ano até outubro, as vendas tiveram aumento de 13,39% ante o mesmo período do ano passado.</h3>
<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">O segmento de materiais básicos apresentou o pior resultado, com queda de 5,59% em relação a outubro de 2009. Na comparação com setembro, o recuo é de 3,27%.</h3>
<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">Já o setor de materiais de acabamento teve alta de 13,85% ante outubro do ano passado, e alta de 4,6% ante o mês anterior.</h3>
<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">O número de funcionários da indústria da construção no mês de outubro foi 11,35% maior do que no mesmo mês de 2009. O valor é praticamente estável em relação a setembro, com recuo de 0,17%. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2773</id>
		<data>19/11/10 11:31</data>
		<titulo><![CDATA[Oferta para fechar capital da Tivit é marcada para 20 de dezembro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">A Dethalas, controladora da Tivit, marcou para 20 de dezembro o leilão da oferta pública de aquisição (OPA) para compra das ações da empresa de terceirização de serviços de tecnologia de informação (TI). A oferta unificada tem como objetivo a saída da empresa do Novo Mercado da BM&amp;FBovespa e o cancelamento do registro de companhia aberta.</h3>
<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">Os acionistas interessados em participar do leilão, que ocorre às 15 horas no sistema de negociação eletrônico da BM&amp;FBovespa, têm até às 17 horas do dia 17 de dezembro para se habilitarem por meio de uma corretora autorizada.</h3>
<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">O preço da ação da Tivit foi fixado em R$ 18,10, conforme laudo de avaliação que atende às exigências de regulação do mercado. No entanto, durante o leilão, será permitida a elevação desse valor, estendendo-se o novo preço a todos os acionistas, inclusive àqueles que aceitaram lances anteriores.</h3>
<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">Atualmente, a controladora Dethalas detém 43% dos papéis da companhia, diretamente ou por meio de pessoas vinculadas. Vale lembrar que a saída da Tivit do Novo Mercado só será concluída se acionistas titulares de mais de dois terços das ações em circulação aceitem a OPA, concordando com a proposta de cancelamento do registro.</h3>
<h3 class="MsoBodyText" style="margin: 0cm 0cm 0pt;">Concluído o leilão, a Tivit deixará de integrar o Novo Mercado já no dia seguinte, 21 de dezembro. O cancelamento do registro de companhia aberta foi aprovado pelos acionistas da Tivit em assembleia geral realizada em julho deste ano. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2772</id>
		<data>19/11/10 11:05</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RELATÓRIO DO MERCADO DE CAPITAIS PARA 19/11/2010 ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Relatórios Diários.</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2771</id>
		<data>19/11/10 10:40</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE ABERTURA DO MERCADO PARA 19/11/2010 ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Análise Gráfica.</span></h3>
<!-- 0.2994s -->]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2770</id>
		<data>19/11/10 10:32</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RESUMO DE ANÁLISE GRÁFICA PARA 19/11/2010 ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Análise Gráfica.</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2769</id>
		<data>19/11/10 09:58</data>
		<titulo><![CDATA[CVM aprova programa de ADRs da Brookfield]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A Brookfield Incorporações informou que foi aprovado pela Comissão de Valores Mobiliários (CVM) o programa patrocinado de American Depositary Receipts (ADRs) nível 1 lastreados em ações de emissão da companhia. O programa foi registrado na Securities and Exchange Comission (Sec, órgão regulador americano) em 17 de novembro de 2010. A empresa explica que cada ADR representará duas ações ordinárias e será negociado no mercado de balcão americano (OTC) a partir de 22 de novembro, sob o símbolo BRRSY. A instituição depositária dos ADRs nos Estados Unidos será o Citibank, responsável pela emissão dos respectivos certificados, e o Citibank DTVM será a instituição custodiante das ações lastro desses ADRs. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2768</id>
		<data>19/11/10 09:56</data>
		<titulo><![CDATA[China eleva novamente o compulsório em 0,50 p.p.]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O Banco Popular da China anunciou que realizará um novo aumento no depósito compulsório para as instituições bancárias, em 0,5 ponto percentual. Trata-se do segundo aumento do compulsório neste mês. Em 10 de novembro a instituição havia aumentado a taxa também em 0,5 ponto percentual. Em comunicado, a entidade afirma que a medida visa "reforçar a gestão da liquidez e regular a oferta de crédito". O reajuste entra em vigor no dia 29 de novembro. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2767</id>
		<data>19/11/10 08:40</data>
		<titulo><![CDATA[Índice de preços ao produtor sobe 0,4% na Alemanha em outubro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O Índice de Preços ao Produtor (PPI, na sigla em inglês) da Alemanha registrou alta de 0,4% em outubro deste ano, em relação ao mês anterior. Em setembro, o índice havia registrado alta de 0,3%.</h3>
<h3 style="text-align: justify;">Em relação a outubro do ano passado, o indicador teve aumento de 4,3%. No mês anterior, a alta registrada foi de 3,9%.</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
<h3 style="text-align: justify;">As informações foram divulgadas pelo Destatis, agência de estatística do país. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2766</id>
		<data>19/11/10 08:36</data>
		<titulo><![CDATA[IGP-M acelera e sobe 1,20% na 2ª prévia de novembro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O Índice Geral de Preços - Mercado (IGP-M) avançou 1,20% no segundo decêndio de novembro, valor acima da alta de 0,89% registrada no mesmo período do mês anterior. As informações foram divulgadas pela Fundação Getulio Vargas (FGV).</h3>
<h3 style="text-align: justify;">O Índice de Preços ao Produtor Amplo (IPA) acelerou de 1,16% em outubro para 1,55% neste mês.</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
<h3 style="text-align: justify;">O indicador referente aos bens finais recuou de 1,61% para 1,22%. Já os preços de bens intermediários variaram 0,55% em novembro, ante 0,07% em outubro.</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
<h3 style="text-align: justify;">O índice de matérias-primas brutas, no mesmo sentido, acelerou de 2,13% para 3,32%.</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
<h3 style="text-align: justify;">Já o Índice de Preços ao Consumidor (IPC) variou 0,59% em novembro, ante 0,47% no segundo decêndio de outubro. Quatro das sete classes de despesa tiveram aceleração, com destaque para Transportes (de -0,06% para 0,75%) e Alimentação (de 0,93% para 1,26%).</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
<h3 style="text-align: justify;">O Índice Nacional de Custo da Construção (INCC) apresentou incremento na sua taxa de variação, passando de 0,15% para 0,29%. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2765</id>
		<data>18/11/10 17:29</data>
		<titulo><![CDATA[CPFL confirma interesse na Elektro ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A estratégia de crescimento da CPFL Energia estará focada nos próximos meses em aquisições de pequenas empresas, principalmente no Estado de São Paulo e também no Rio Grande do Sul, onde a companhia já tem negócios. O objetivo é, ao mesmo tempo, ganhar escala e ter sinergia com negócios já existentes. A empresa tem atualmente sete concessões em São Paulo e uma no Rio Grande do Sul. O diretor de relações com investidores da companhia, Gustavo Estrella, confirmou as especulações do mercado de que a CPFL está interessada em adquirir a Elektro. No mercado, a distribuidora de energia é tida como à venda juntamente com os demais ativos da AEI (Ashmore Energy International) na América Latina, avaliados entre R$ 5 e R$ 7 bilhões. Perguntado se havia interesse em adquirir a companhia, o diretor da CPFL disse que “certamente”. “A Elektro é uma empresa próxima da CPFL e que traz uma escala ainda maior do que a gente tem hoje. Claramente é um ativo que interessa à companhia”, disse. Ele explicou ainda que o processo dependa muito mais do vendedor. Já as especulações sobre a possível fusão com a Neoenergia foram afastadas, pois a empresa, que possui ativos no Nordeste (Celpe, Cosern e Coelba), não atenderia aos dois requisitos para novos negócios da CPFL: ganho de escala e sinergia, já que fica longe dos principais negócios da empresa. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2764</id>
		<data>18/11/10 17:10</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RELATÓRIO DE RESULTADOS DIVULGADOS (30/09/2010)]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3>Para ler o relatório completo acesse <span style="text-decoration: underline;">Relatórios Diários</span></h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2763</id>
		<data>18/11/10 15:21</data>
		<titulo><![CDATA[Cesp poderá entrar em leilão da Aneel com foco em Teles Pires]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 style="text-align: justify;"><span style="font-family: &quot;Times New Roman&quot;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA;">A estatal paulista de energia Cesp poderá participar do leilão de geração de energia que será promovido pela Aneel em 17 de dezembro, com foco exclusivo na usina de Teles Pires, entre o Mato Grosso e o Pará, o maior ativo a ser vendido no evento. A companhia descarta participar sozinha e prevê uma participação minoritária em um eventual consórcio que ficar com a usina. A usina de Teles Pires, empreendimento de 1.820 megawatts (MW) entre Mato Grosso e Pará também está sendo visada por outras estatais estaduais, Copel e Cemig. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2762</id>
		<data>18/11/10 13:42</data>
		<titulo><![CDATA[Grécia estima déficit fiscal de 7,4% do PIB em 2011]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">A Grécia prometeu que irá tomar medidas fiscais extras para reduzir o déficit orçamentário a 7,4% do PIB no próximo ano. É a mais recente tentativa de cumprir os termos do resgate financeiro acertado com a União Europeia e o Fundo Monetário Internacional (FMI). O déficit terá uma redução de 5,1 bilhões de euros em 2011 comparado a este ano. A quantia é maior que a redução de 2,2 bilhões de euros projetada pela proposta inicial publicada no mês passado. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2761</id>
		<data>18/11/10 13:38</data>
		<titulo><![CDATA[Atividade industrial na Filadélfia sobe acima da expectativa em novembro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">O nível de atividade industrial na região da Filadélfia, nos Estados Unidos, melhorou em novembro. O indicador marcou 22,5 pontos no período, enquanto o mercado esperava um resultado de 5 pontos. No mês anterior, o índice alcançara 1 ponto. O desempenho de novembro atingiu o maior patamar desde dezembro de 2009. Os dados foram divulgados pelo Federal Reserve da Filadélfia (Fed). "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2760</id>
		<data>18/11/10 13:35</data>
		<titulo><![CDATA[Indicadores antecedentes sobem 0,5% em outubro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 style="text-align: justify;"><span style="font-family: &quot;Times New Roman&quot;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA;">Os indicadores antecedentes dos Estados Unidos avançaram 0,5% em outubro, para 111,3 pontos. O resultado veio levemente abaixo da expectativa do mercado, de 0,6%. Em setembro, o indicador revisado teve aumento de 0,5%. Os dados foram divulgados pela Conference Board. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2759</id>
		<data>18/11/10 11:45</data>
		<titulo><![CDATA[Pedidos de auxílio-desemprego aumentam em 2 mil na semana]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">O número de novos pedidos de auxílio-desemprego subiu em 2 mil na última semana nos Estados Unidos, segundo dados divulgados pelo Departamento de Trabalho. O indicador registrou um total de 439 mil novos pedidos, valor superior ao apurado na medição passada, que foi revisado para 437 mil solicitações. O indicador surpreendeu as estimativas do mercado, que esperavam 442 mil novas solicitações. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2758</id>
		<data>18/11/10 11:33</data>
		<titulo><![CDATA[EBX quer fazer oferta por fatia remanescente na Ventana]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">A EBX, do empresário Eike Batista, pretende fazer uma oferta em dinheiro para ter as ações emitidas e em circulação da Ventana Gold Corp., que ainda não estão em seu poder, ao preço de 12,63 dólares canadenses por ação. A oferta avalia a participação total na companhia de desenvolvimento e exploração mineral com base em Vancouver e ativos na Colômbia em 1,5 bilhão de dólares canadenses (US$ 1,47 bilhão). O 63X Master Fund, empresa controlada indiretamente por Eike, possui cerca de 20,8 milhões de ações ordinárias da Ventana, representantes de aproximadamente 20% das ações ordinárias em circulação da empresa. Conforme comunicado apresentado, a EBX estima que o total de recursos necessários para a oferta corresponde a US$ 1,2 bilhão e avalia ter recursos próprios e linhas de crédito comprometidas para a transação. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2757</id>
		<data>18/11/10 11:25</data>
		<titulo><![CDATA[Quattor pagará R$ 13 milhões em dividendos]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p class="MsoBodyText" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-family: Times New Roman; font-size: small;">A petroquímica Quattor informou que seu Conselho de Administração aprovou o pagamento de R$ 13,088 milhões em dividendos referentes ao resultado de 2009. O pagamento será feito no dia 30 de novembro, considerando a posição acionária detida em 30 de abril de 2010. O valor por ação ficará em R$ 0,057732991 e a distribuição será feita pelo Itaú Unibanco. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2756</id>
		<data>18/11/10 11:24</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RESUMO DE ANÁLISE GRÁFICA PARA 18/11/2010 ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Análise Gráfica.</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2755</id>
		<data>18/11/10 10:52</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE ABERTURA DO MERCADO PARA 18/11/2010 ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Análise Gráfica.</span></h3>
<!-- 0.2994s -->]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2754</id>
		<data>18/11/10 10:51</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RELATÓRIO DO MERCADO DE CAPITAIS PARA 18/11/2010 ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Relatórios Diários.</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2753</id>
		<data>18/11/10 10:01</data>
		<titulo><![CDATA[GM capta US$ 20,1 bilhões em maior oferta de ações dos EUA]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">A General Motors (GM) captou US$ 20,1 bilhões na maior oferta pública da história dos Estados Unidos, depois de precificar as ações no maior nível de seu intervalo de preços graças à forte demanda de investidores.</p>
<h3 style="text-align: justify;">A GM vendeu 478 milhões de ações a US$ 33,00 cada uma, conseguindo US$ 15,77 bilhões, assim como US$ 4,35 bilhões em ações preferenciais, acima dos US$ 4 bilhões planejados inicialmente.</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
<h3 style="text-align: justify;">Incluindo uma opção de lote suplementar, o que será resolvido nos próximos dias, a GM poderá arrecadar US$ 23,1 bilhões, a maior oferta pública inicial da história norte-americana.</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
<h3 style="text-align: justify;">O sucesso da oferta reduz imediatamente a participação do governo na montadora de 61% para estimados 33% se todas as ações disponíveis forem vendidas. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2752</id>
		<data>18/11/10 09:57</data>
		<titulo><![CDATA[PIB do Brasil crescerá 7,5% em 2010, prevê OCDE]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3>A Organização para a Cooperação e Desenvolvimento Econômico (OCDE) estimou um crescimento de 7,5% para economia brasileira em 2010 e 4,3% em 2011. De acordo com a OCDE, a atividade econômica no Brasil desacelerou acentuadamente em relação às fortes taxas de crescimento observadas no início do ano. É esperado, no entanto, "uma recuperação diante do aumento da renda e a forte expansão do crédito, que sustentarão o consumo".</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
<h3>A atividade econômica nos países integrantes da OCDE terá uma recuperação gradual ao longo dos próximos dois anos, mas essa retoma será desigual e o desemprego permanecerá a níveis elevados.</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
<h3>Diante disso, é projetada uma expansão econômica de 2,8% em 2010 e 2,3% em 2011 para os membros da entidade.</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
<h3>Segundo a OCDE, o crescimento mundial deve ser de 4,6% em 2010 e 4,2% no ano de 2011. Já o comércio mundial deve crescer 12,3% em 2010 e 8,3% em 2011.</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
<h3>O crescimento do PIB dos Estados Unidos foi estimado em 2,7% neste ano e 2,2% no ano que vem. Na Zona do Euro e Japão, a economia deve crescer 1,7% e 3,7% em 2010, respectivamente, e 1,7% em 2011 para ambas as localidades. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2751</id>
		<data>18/11/10 09:05</data>
		<titulo><![CDATA[Vendas no varejo do Reino Unido sobem 0,5% em outubro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 style="text-align: justify;">As vendas no varejo do Reino Unido cresceram 0,5% em outubro deste ano, ante o mês anterior, segundo informou a agência de estatísticas do país. Na comparação com o mesmo mês do ano passado, o indicador registrou queda de 0,1%. Nos três meses encerrados em outubro, as vendas no varejo avançaram 0,1%, contra os três meses anteriores. Com ajuste sazonal, o valor das vendas no varejo em outubro de 2010 foi 0,8% acima do mês anterior e 2% superior ao apurado em igual mês do ano passado. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2750</id>
		<data>18/11/10 08:31</data>
		<titulo><![CDATA[Déficit em conta corrente da Zona do Euro atinge 13,1 bilhões de euros]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O déficit em conta corrente da Zona do Euro quase dobrou ao atingir 13,1 bilhões de euros em setembro, frente a um resultado negativo de 6,9 bilhões de euros no mês anterior, conforme divulgado pelo Banco Central Europeu (BCE). O saldo de transferências, que calcula as remessas de dinheiro entre os residentes de um país, registrou déficit de 11,3 bilhões de euros. O saldo de rendas, que mede os envios de dividendos e salários de uma região a outra, também foi deficitário, em 5,5 bilhões de euros. No sentido contrário, a balança comercial foi superavitária em 1,8 bilhão de euros, enquanto a balança de serviços registrou o mesmo valor, com superávit 1,8 bilhão de euros. No acumulado dos últimos 12 meses, o déficit em conta corrente atingiu 46,3 bilhões de euros, ou 0,5% do Produto Interno Bruto (PIB) da Zona do Euro. Um ano atrás, a cifra atingiu 91 bilhões de euros. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2749</id>
		<data>18/11/10 08:28</data>
		<titulo><![CDATA[Coreia do Sul volta a aplicar taxa sobre compra de títulos por estrangeiros]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A Coreia do Sul anunciou que vai voltar a aplicar uma taxa sobre as compras de bônus do Estado por investidores estrangeiros, com o objetivo de proteger a economia do país contra movimentações intensas e repentinas de capitais. Desde outubro o ministério das Finanças sul-coreano manifestava a vontade de adotar a medida para regulamentar os fluxos de capitais que afetam os países emergentes. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2748</id>
		<data>17/11/10 17:55</data>
		<titulo><![CDATA[Plano de recompra de títulos deve gerar 700 mil empregos, diz Bernanke]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoBodyText" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">O presidente do Federal Reserve (Fed),Banco Central dos Estados Unidos, Ben Bernanke, afirmou que o pacote para recompra de US$ 600 bilhões em títulos públicos para ajudar a economia deverá gerar 700 mil empregos nos próximos dois anos. O Fed anunciou no dia 3 de novembro que vai recomprar US$ 600 bilhões em títulos do Tesouro ao longo dos próximos oito meses. Com isso, o Fed espera baratear os empréstimos e incentivar os americanos a gastar mais, o que ajudaria a aquecer a economia e gerar novos empregos. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2747</id>
		<data>17/11/10 17:32</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RELATÓRIO DE RESULTADOS DIVULGADOS (30/09/2010)]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse <span style="text-decoration: underline;">Relatórios Diários</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2746</id>
		<data>17/11/10 15:48</data>
		<titulo><![CDATA[Estoques de petróleo recuam em 7,3 milhões de barris]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">Os estoques de petróleo nos Estados Unidos registraram queda de 7,3 milhões de barris na semana encerrada no dia 12 de novembro de 2010, ante a semana anterior. As reservas de petróleo atingiram 357,6 milhões de barris. Os estoques de gasolina diminuíram em 2,7 milhões de barris na mesma base de comparação, ficando em 207,7 milhões de barris. A utilização da capacidade das refinarias avançou para 84% nesta semana, face aos 82,4% na semana anterior. Os dados foram divulgados pelo Departamento de Energia. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2745</id>
		<data>17/11/10 14:31</data>
		<titulo><![CDATA[Fluxo cambial fica positivo em US$ 14 milhões em novembro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">O fluxo cambial brasileiro ficou negativo em US$ 14 milhões até a segunda semana de novembro, segundo divulgado pelo Banco Central. O fluxo comercial está positivo em US$ 548 milhões, enquanto o financeiro foi negativo em US$ 562 milhões. No acumulado de janeiro a novembro, o fluxo de câmbio está positivo em US$ 24,025 bilhões, enquanto o financeiro atingiu US$ 26,138 bilhões e o fluxo comercial ficou negativo em US$ 2,113 bilhões. No mesmo período do ano anterior, o fluxo cambial foi positivo em US$ 23,576 bilhões. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2744</id>
		<data>17/11/10 12:14</data>
		<titulo><![CDATA[Preços ao consumidor nos EUA sobem 0,2% em outubro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 style="text-align: justify;"><span style="font-family: &quot;Times New Roman&quot;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA;">O Índice de Preços ao Consumidor (CPI, na sigla em inglês) nos Estados Unidos subiu 0,2% em outubro, abaixo das expectativas do mercado, que esperava alta de 0,3%. No mês anterior, o indicador registrou aumento de 0,1%. Os dados foram divulgados pelo Departamento de Trabalho. Excluindo-se alimentos e energia, o núcleo do CPI ficou estável no mês passado frente a setembro. O resultado veio abaixo das estimativas do mercado, que esperava incremento de 0,1%. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2743</id>
		<data>17/11/10 12:11</data>
		<titulo><![CDATA[Construção de casas novas nos EUA recua em outubro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">O número de casas em início de construção nos Estados Unidos recuou 11,7% em outubro e ficou abaixo das projeções, segundo informação do Departamento de Comércio. O indicador registrou 519 mil casas, quantidade menor que a esperada pelo mercado (600 mil). Em setembro, o dado revisado ficou em 588 mil. O número de autorizações para construção de novas casas subiu 0,5%, para 550 mil - abaixo das expectativas (570 mil permissões). No mês anterior, o indicador revisado registrou 547 mil licenças. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2742</id>
		<data>17/11/10 11:25</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RESUMO DE ANÁLISE GRÁFICA PARA 17/11/2010 ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Análise Gráfica.</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2741</id>
		<data>17/11/10 11:23</data>
		<titulo><![CDATA[Iochpe-Maxion compra US$ 3,2 milhões em ativos no México]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">A Iochpe-Maxion informou que comprou US$ 3,2 milhões em ativos da mexicana Nugar, controlada pelo grupo CIE Automotive. A compra envolveu máquinas e equipamentos do negócio de fabricação de rodas para automóveis da companhia mexicana. Os ativos tem capacidade de produção de 3 mil rodas por ano, e estão localizadas na cidade de Tlalnepantla. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2740</id>
		<data>17/11/10 11:22</data>
		<titulo><![CDATA[Vale oferta US$ 3,3 bilhões por restante da Fosfértil]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">A Vale anunciou que vai lançar oferta de cerca de US$ 3,3 bilhões pelo restante das ações ordinárias da companhia de fertilizantes que comprou este ano. Este ano, a Vale pagou mais de US$ 3 bilhões para comprar 58,6% da Fosfertil, atualmente Vale Fertilizantes, de um grupo de empresas que inclui a norte-americana Bunge. A Vale vai comprar o restante das ações ordinárias da Vale Fertilizantes no mercado por US$ 12,0185 por ação, num total de até US$ 3,269 bilhões. O preço ofertado corresponde ao valor pago pela Vale pelo controle da unidade de fertilizantes. O edital da oferta será publicado na quinta-feira e a operação ocorre dia 20. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2739</id>
		<data>17/11/10 11:03</data>
		<titulo><![CDATA[Pedidos de empréstimos hipotecários nos EUA caem 14,4%]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">O número de pedidos de empréstimos hipotecários nos Estados Unidos caiu 14,4% na semana encerrada no dia 12 de novembro, com ajustes sazonais, em relação à semana anterior. Na base sem ajuste sazonal, o índice registrou queda de 15%. Na média de quatro semanas, com ajuste sazonal, o indicador apresentou retração de 2,8%. Já o índice de refinanciamento caiu 16,5% em relação à semana anterior. Os dados foram divulgados pela Mortgage Bankers Association (MBA). "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;">  </span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2738</id>
		<data>17/11/10 10:52</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE ABERTURA DO MERCADO PARA 17/11/2010 ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Análise Gráfica.</span></h3>
<!-- 0.2994s -->]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2737</id>
		<data>17/11/10 10:48</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RELATÓRIO DO MERCADO DE CAPITAIS PARA 17/11/2010 ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Relatórios Diários.</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2736</id>
		<data>17/11/10 10:10</data>
		<titulo><![CDATA[Novas medidas de estímulo são descartadas por BoE]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O comitê de política monetária do Banco da Inglaterra (BoE, central) mostrou preocupação maior com a inflação na minuta de sua última reunião. Na reunião, que ocorreu nos dias 3 e 4 de novembro, os membros decidiram manter a taxa básica de juros em 0,5% ao ano, e continuar com o programa de compras de ativos no valor de £ 200 bilhões. Na ata, o comitê diz que "para a maioria dos membros o balanço dos riscos não se alterou decisivamente", o que justifica a política monetária "altamente expansionista" do BoE. Uma das principais preocupações dos membros foi o desaquecimento da atividade econômica. Segundo a autoridade monetária, a economia britânica pode continuar operando abaixo do seu potencial no médio termo. Por outro lado, o comitê destacou que a inflação está acima da meta de 2%, ficando em 3,1% em setembro. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2735</id>
		<data>17/11/10 08:56</data>
		<titulo><![CDATA[Marfrig registra prejuízo líquido de R$ 30,9 milhões no 3° trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A Marfrig reportou prejuízo líquido de R$ 30,9 milhões no terceiro trimestre do ano, contra lucro líquido de R$ 127,4 milhões registrado no segundo trimestre e de R$ 200,5 milhões no mesmo período de 2009. O resultado da empresa foi afetado pelo aumento das despesas financeiras, que passaram de R$ 206 milhões no segundo trimestre para R$ 433,6 milhões no terceiro trimestre. A receita líquida avançou 8,3% na comparação com o segundo trimestre, para R$ 3,855 bilhões. A geração operacional de caixa foi 5,1% inferior na comparação trimestral, totalizando R$ 272,5 milhões. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2734</id>
		<data>17/11/10 08:53</data>
		<titulo><![CDATA[Lucro líquido da PDG Realty sobe 6% no 3° trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A PDG Realty Empreendimentos e Participações registrou lucro líquido ajustado de R$ 261,6 milhões no terceiro trimestre, valor 6% superior ao lucro líquido de R$ 247,4 milhões apurado um ano antes. A receita líquida cresceu 61% no terceiro trimestre, em relação ao mesmo período do ano anterior, para R$ 1,552 bilhão. Os lançamentos da PDG atingiram R$ 2,039 bilhões no período do em análise, caracterizando um avanço de 68% frente a 2009. Já as vendas contratadas da empresa tiveram alta de 48% no trimestre, para R$ 1,852 bilhão. A geração operacional de caixa totalizou R$ 414,8 milhões, montante 31% maior que o observado no terceiro trimestre do ano passado. No acumulado do ano, o lucro líquido da PDG soma R$ 662,2 milhões, o que representa um aumento de 56% em comparação aos primeiros nove meses de 2009. Já a receita avançou 59% entre janeiro e setembro, para R$ 3,994 bilhões. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2733</id>
		<data>17/11/10 08:49</data>
		<titulo><![CDATA[IGP-10 sobe 1,16% em novembro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O Índice Geral de Preços-10 (IGP-10) subiu para 1,16% em novembro, ante a taxa de 1,15% observada em outubro. O índice foi puxado pelos preços ao consumidor. Os dados foram divulgados pela Fundação Getulio Vargas (FGV). O Índice de Preços ao Produtor Amplo (IPA) desacelerou para 1,49% neste mês, contra 1,51% verificado em outubro. Os Bens Finais caíram para 1,20% em novembro, ante 1,70% no mês anterior. No mesmo sentido, o índice do grupo Bens Intermediários registrou variação de 0,54%, face a 0,10% em outubro. Já o índice de Matérias-Primas Brutas passou de uma taxa de 3,26% em outubro, para 3,14% em novembro.  O Índice de Preços ao Consumidor (IPC) subiu para 0,62% em novembro, em relação a 0,55% no mês anterior. Três das sete classes de despesa componentes do índice apresentaram aceleração, com destaque para Alimentação, cuja taxa passou de 1,07% para 1,39%. O Índice Nacional de Custo da Construção (INCC) avançou para 0,24%, ante 0,20% em outubro. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2732</id>
		<data>17/11/10 08:45</data>
		<titulo><![CDATA[IPC da Fipe desacelera e avança 0,87% na 2ª prévia de novembro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A inflação ao consumidor em São Paulo, medida pelo Índice de Preços ao Consumidor (IPC), desacelerou para 0,87% na segunda leitura de novembro, ante alta de 0,97% na semana anterior. Os dados foram divulgados pela Fundação Instituto de Pesquisas Econômicas (Fipe). O grupo que mais contribuiu para a desaceleração do índice foi Alimentação, cuja taxa de variação passou de 2,50% na primeira medição de novembro para 2,15% nesta semana. No mesmo sentido, os grupos Habitação (de 0,50% para 0,39%), Transportes (de 0,85% para 0,73%), Saúde (de 0,43% para 0,34%) e Educação (de 0,07% para 0,05%) também registraram queda na taxa de variação. Já as classes de despesas Vestuário (de 0,03% para 0,37%) e Despesas Pessoais (de 0,58% para 0,74%) tiveram aumento na segunda leitura do mês. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2731</id>
		<data>16/11/10 19:13</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE COMENTÁRIO DO MERCADO DO DIA 16/11/2010]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler comentário completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Comentário do Mercado</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2730</id>
		<data>16/11/10 17:00</data>
		<titulo><![CDATA[Vencimento de opções movimenta R$ 2,85 bilhões na BM&F Bovespa]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 style="text-align: justify;"><span style="font-family: &quot;Times New Roman&quot;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA;">O exercício de opções sobre ações movimentou o valor de R$ 2,85 bilhões, segundo a BM&amp;F Bovespa. O total é 41,4% inferior ao volume girado no exercício de outubro. O exercício de opções de compra de ações respondeu por R$ 2,04 bilhões, enquanto as opções de venda exercidas somaram R$ 806,7 milhões. As séries com maior volume de exercício foram: Vale PNA a R$ 47,53 por ação, com movimento de R$ 361,3 milhões em opções de compra; Vale PNA a R$ 45,53 por ação, com giro de R$ 298,8 milhões em opções de compra; CSN ON a R$ 34,50 por ação, com volume de R$ 248 milhões em opções de venda; CSN ON a R$ 33,50 por ação, com total negociado de R$ 240,8 milhões em opções de venda; e Petrobras PN a R$ 23,88 por ação, com movimento de R$ 222,5 milhões em opções de compra. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2729</id>
		<data>16/11/10 16:27</data>
		<titulo><![CDATA[Tereos Internacional registra prejuízo de R$ 19 milhões no trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">A Tereos Internacional registrou prejuízo líquido atribuível aos acionistas da controladora de R$ 19 milhões entre julho e setembro, período referente ao segundo trimestre do ano fiscal de 2011. Em igual período do ano passado, a controladora da Açúcar Guarani, apresentou lucro de R$ 87 milhões. A companhia registrou receita líquida de R$ 1,5 bilhão nos três meses encerrados em 30 de setembro, superando em 12,5% a receita líquida de R$ 1,33 bilhão obtida no trimestre equivalente de 2009. O Ebitda atingiu R$ 226 milhões no segundo trimestre fiscal, superando o ganho Ebitda de R$ 223 milhões apresentado em igual período do ano passado. Na mesma base comparativa, a margem Ebitda caiu de 16,8%, há um ano, para 15,1% no segundo trimestre fiscal. No acumulado do primeiro semestre fiscal, a empresa apresenta um prejuízo líquido de R$ 36 milhões, atribuível aos acionistas da controladora, revertendo o lucro líquido de R$ 131 milhões obtido entre abril e setembro de 2009. A receita líquida da empresa no semestre fiscal somou R$ 2,58 bilhões. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2728</id>
		<data>16/11/10 16:20</data>
		<titulo><![CDATA[Lucro da Caixa cai 14% no 3º trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">A Caixa Econômica Federal registrou lucro líquido de R$ 748,7 milhões no terceiro trimestre de 2010, uma queda de 14,6% ante os R$ 877 milhões do resultado do balanço de igual período de 2009. No ano, a instituição acumula lucro de R$ 2,4 bilhões, com uma variação positiva de 18,7% sobre o mesmo intervalo do ano passado.O lucro no terceiro trimestre teve o impulso das operações de crédito, comercial e habitacional, que atingiram saldo de R$ 162,8 bilhões. Foi uma alta de 9,1% no trimestre e de 45,4% em 12 meses. Em receitas das operações de crédito, o banco contabilizou R$ 5,22 bilhões. O patrimônio líquido da Caixa subiu 32,4%, para R$ 16,3 bilhões. Os depósitos totais atingiram R$ 203,38 bilhões, dos quais a poupança representa R$ 123,3 bilhões e os depósitos a prazo, R$ 50,8 bilhões. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2727</id>
		<data>16/11/10 15:23</data>
		<titulo><![CDATA[Demanda de empresas por crédito recua 4,4% em outubro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">A demanda das empresas por crédito recuou pelo segundo mês consecutivo em outubro na comparação com o mês anterior. Segundo o indicador Serasa Experian, houve uma queda de 4,4% na quantidade de empresas que buscaram crédito no mês passado. Apesar disso, na comparação com o mesmo período de 2009, a demanda avançou 2,5%. Enquanto isso, no acumulado de 2010, a expansão atingiu 6,9%. Em outubro, as micro e pequenas empresas (-4,6%) puxaram o indicador para baixo. As médias empresas também registraram um patamar negativo, mas próximo (-0,4%) da estabilidade. Somente as grandes empresas conseguiram apresentar uma variação positiva (0,6%). As grandes companhias também lideram a demanda por crédito ao longo de 2010, com um crescimento de 9,5% em relação ao resultado obtido entre janeiro e outubro de 2009. Em seguida, aparecem as micro e pequenas empresas, com aumento de 7,8% na procura por financiamento durante o mesmo período. Na análise por setor, a maior queda no mês passado ocorreu no segmento de serviços, onde a demanda caiu 5,3%. Já as companhias da indústria e do comércio tiveram, cada uma, queda de 3,9% nas suas procuras por crédito. O comércio, porém, acumula alta de 7,8% entre janeiro e outubro. Na sequência, nessa mesma base de comparação, estão os serviços, com variação positiva de 6,6% e a indústria, com avanço de 4,2%. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2726</id>
		<data>16/11/10 14:15</data>
		<titulo><![CDATA[Fluxo de capital estrangeiro nos EUA fica positivo em US$ 81,7 bi]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">O fluxo de capital estrangeiro nos Estados Unidos ficou positivo em US$ 81,7 bilhões em setembro deste ano, contra um fluxo de US$ 11,2 bilhões observado em agosto. As informações foram divulgadas pelo Departamento do Tesouro americano. As compras líquidas de títulos de longo prazo no mercado americano atingiu US$ 81 bilhões em setembro, ante US$ 128,7 bilhões de compras líquidas registradas no mês anterior. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2725</id>
		<data>16/11/10 14:13</data>
		<titulo><![CDATA[Confiança do setor de construção dos EUA melhora em novembro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">A confiança do setor de construção dos Estados Unidos subiu em novembro. O indicador marcou 16 pontos no mês passado, contra 15 pontos em outubro. O mercado previa que o índice ficasse em 15 pontos. Os dados foram divulgados pela Associação Nacional dos Construtores de Casas (NAHB, na sigla em inglês). "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2724</id>
		<data>16/11/10 13:20</data>
		<titulo><![CDATA[Lucro da Home Depot sobe 21% no 3º trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">A Home Depot registrou lucro líquido de US$ 834 milhões (US$ 0,51 por ação) no terceiro trimestre de 2010, contra US$ 689 milhões (US$ 0,41 por ação) em 2009. O resultado representa um avanço de 21% em relação ao verificado no mesmo período do ano passado. O mercado esperava um lucro de US$ 0,48 por ação. A receita, porém, ficou praticamente estável, indo de US$ 16,36 bilhões no terceiro trimestre de 2009 para US$ 16,6 bilhões neste ano. O mercado esperava US$ 16,59 bilhões. A receita em lojas abertas há pelo menos um ano subiram 1,4%. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2723</id>
		<data>16/11/10 13:10</data>
		<titulo><![CDATA[Lucro líquido da Cemig recua 2% no 3º trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">A Cemig registrou lucro líquido de R$ 553 milhões no terceiro trimestre deste ano, o que representa uma queda de 2,0% em relação aos R$ 567 milhões registrados no mesmo período do ano passado. A receita líquida aumentou para R$ 3,183 bilhões no terceiro trimestre, 6% a mais que a obtida em igual intervalo de 2009 (R$ 2,989 bilhões). O Ebitda foi de R$ 1,188 bilhão no terceiro trimestre, com aumento de 11% frente ao mesmo período do ano anterior. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2722</id>
		<data>16/11/10 12:25</data>
		<titulo><![CDATA[Produção industrial nos EUA permanece estável em outubro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">A produção industrial dos Estados Unidos permaneceu estável em outubro, contra queda de 0,2% registrada em setembro. A previsão do mercado era de alta de 0,3%. Os dados foram divulgados pelo Federal Reserve (Fed), Banco Central dos Estados Unidos. O medidor da capacidade industrial utilizada atingiu 74,8%, levemente abaixo das expectativas (74,9%) e em linha com o índice do mês anterior. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2721</id>
		<data>16/11/10 12:21</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RELATÓRIO DE RESULTADOS DIVULGADOS (30/09/2010)]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse <span style="text-decoration: underline;">Relatórios Diários</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2720</id>
		<data>16/11/10 12:10</data>
		<titulo><![CDATA[Lucro do Walmart cresce 9,8% no 3º trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">O Walmart anunciou uma alta de 9,8% do lucro líquido trimestral, a US$ 3,4 bilhões, acima das expectativas, ao expandir as operações internacionais. As vendas líquidas no terceiro trimestre do ano alcançaram US$ 101,2 bilhões, um aumento de 2,6% na comparação com os US$ 98,7 bilhões no mesmo período de 2009. O lucro líquido subiu 9,8%, para US$ 3,4 bilhões, em comparação aos US$ 3,2 bilhões de um ano atrás, ou US$ 0,95 por ação, acima dos US$ 0,90 por ação previstos pelo mercado. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2719</id>
		<data>16/11/10 12:05</data>
		<titulo><![CDATA[Balança comercial registra superavit de US$ 896 milhões na 2ª semana do mês]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">A balança comercial brasileira teve superávit de US$ 896 milhões na segunda semana de novembro, com exportações de US$ 5,635 bilhões e importações de US$ 4,739 bilhões. Os dados foram divulgados pelo Ministério do Desenvolvimento, Indústria e Comércio Exterior. No ano, o saldo da balança comercial acumula superávit de US$ 15,946 bilhões. As vendas externas alcançaram US$ 172,2 bilhões e as importações totalizaram US$ 156,2 bilhões. O resultado é 29% menor que o registrado até a primeira semana de novembro de 2009, quando a balança registrava superávit de US$ 22,5 bilhões. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;"> </span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2718</id>
		<data>16/11/10 12:02</data>
		<titulo><![CDATA[Índice de preços ao produtor sobe 0,4% em outubro nos EUA]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">O Índice de Preços ao Produtor (PPI, na sigla em inglês) dos Estados Unidos avançou 0,4% em outubro, no mês anterior a alta também foi de 0,4%. A expectativa do mercado era de elevação de 0,8%. Os dados foram divulgados pelo Departamento de Trabalho. O núcleo do índice (Core PPI), que exclui itens considerados voláteis, como energia e alimentos, recuou 0,6% em outubro, abaixo das expectativas do mercado (+0,1%). No mês anterior, o indicador havia marcado alta de 0,1%. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2717</id>
		<data>16/11/10 11:23</data>
		<titulo><![CDATA[Lucro líquido da Brasil Foods recua 10% no 3º trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">A Brasil Foods obteve lucro líquido de R$ 190 milhões no terceiro trimestre do ano. Apesar da queda de 10% ante o mesmo período do ano passado, os resultados operacionais estão melhores. A receita líquida da empresa avançou 8%, a R$ 5,7 bilhões. A geração operacional de caixa foi 111% maior, com R$ 614 milhões. O lucro líquido foi afetado por receitas financeiras obtidas no ano passado, devido ao impacto da variação cambial sobre as exportações. No mercado interno, as vendas avançaram 8% no trimestre, para R$ 4,12 bilhões. A receita no mercado interno avançou 8%, para R$ 4,1 bilhões, no trimestre. Já as exportações atingiram R$ 2,4 bilhões, alta de 5%. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2716</id>
		<data>16/11/10 11:04</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RESUMO DE ANÁLISE GRÁFICA PARA 16/11/2010 ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Análise Gráfica.</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2715</id>
		<data>16/11/10 11:02</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE ABERTURA DO MERCADO PARA 16/11/2010 ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Análise Gráfica.</span></h3>
<!-- 0.2994s -->]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2714</id>
		<data>16/11/10 10:52</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RELATÓRIO DO MERCADO DE CAPITAIS PARA 16/11/2010]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Relatórios Diários.</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2713</id>
		<data>16/11/10 10:20</data>
		<titulo><![CDATA[Usiminas faz acordo com MMX e LLX para Porto Sudeste]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A MMX Mineração e a LLX Logística, empresas de Eike Batista, assinaram acordo com a Usiminas para o transporte de minério de ferro através do Porto Sudeste, empreendimento da LLX. O acordo prevê que o porto realize o embarque de 3 milhões de toneladas de minério de ferro da Usiminas em 2012. Esse volume deve atingir 12 milhões de toneladas em 2016. Em contrapartida, a MMX terá participação de 86,5% na exploração da Mina Pau de Vinho, da Usiminas, localizada no quadrilátero ferrífero de Minas Gerais. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2712</id>
		<data>16/11/10 10:17</data>
		<titulo><![CDATA[Pesquisa Focus sobe projeção do IPCA em 2010]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">Na Pesquisa Focus, elaborada pelo Banco Central, o mercado elevou o prognóstico para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) em 2010 para 5,48%, ante 5,31% na semana passada. Para o ano que vem, a estimativa do mercado subiu de 4,99% para 5,05%. Por sua vez, a projeção para o Índice Geral de Preços - Mercado (IGP-M) foi elevada para 10,59%, frente a 10,05% na semana anterior. Já a aposta para 2011 aumentou de 5,30% para 5,35%. Para o Índice Geral de Preços - Disponibilidade Interna (IGP-DI), a previsão para 2010 foi de 10,36%, face a 9,94% na semana anterior. A expectativa para 2011 foi elevada de 5,18% para 5,26%. O mercado manteve a expectativa para o Produto Interno Bruto (PIB) doméstico de 2010, a 7,60%. As projeções para 2011 apontam para um crescimento de 4,50%. O mercado manteve a previsão para a taxa básica de juros do país (Selic) em 2010 a 10,75% ao ano. Para 2011, a taxa também foi elevada de 11,75% para 12,00%. A projeção para a taxa de câmbio foi mantida a R$ 1,70 ao fim deste ano. Em relação ao ano que vem, o mercado estima que a taxa fique em R$ 1,75, ante R$ 1,77 previsto anteriormente. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2711</id>
		<data>16/11/10 08:54</data>
		<titulo><![CDATA[Lucro líquido da TAM sobe 224% no 3° trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A Tam registrou lucro líquido de R$ 740 milhões no terceiro trimestre deste ano, valor 224% superior ao ganho de R$ 228,4 milhões apurado um ano a antes. O resultado teve influência da isenção, em caráter definitivo, do pagamento do Adicional Tarifário, no valor de R$ 585,9 milhões constituída no período de junho de 2001 a agosto de 2010. A receita líquida subiu 23,4% entre julho e setembro, em relação ao mesmo período do ano passado, para R$ 2,938 bilhões. A geração operacional de caixa totalizou R$ 857,5 milhões, o que corresponde a um aumento de 292,1% frente ao terceiro trimestre de 2009. Nos nove primeiros meses, o lucro líquido da Tam soma R$ 527,4 milhões, caracterizando um recuo de 33% ante igual época de 2009. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2710</id>
		<data>16/11/10 08:50</data>
		<titulo><![CDATA[Banco do Brasil registra alta de 32,7% no lucro do 3° trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O Banco do Brasil (BB) registrou lucro líquido de R$ 2,625 bilhões no terceiro trimestre, alta de 32,7% frente ao mesmo período de 2009. A receita bruta de intermediação financeira totalizou R$ 6,7 bilhões, alta de 39,8% na mesma base de comparação. A carteira de crédito da instituição atingiu R$ 339,8 bilhões, avanço de 19% ante o registrado em setembro do ano anterior. A alta foi puxada pelo desempenho dos empréstimos a pessoa física, que avançaram 25,3% para R$ 107,4 bilhões, com aumento de 31,4% nos financiamentos de veículos. O banco também obteve melhora na qualidade do crédito. O índice de inadimplência, contando atrasos superiores a 90 dias, ficou em 2,7% da carteira de crédito, recuo de 0,7 ponto percentual. Com a melhora na carteira de crédito, as despesas com provisões para perdas com crédito caíram 9,5%, totalizando R$ 2,6 bilhões. A rentabilidade do banco ficou estável em relação ao terceiro trimestre de 2009, em 26,2%. No ano, o banco acumula lucro de R$ 7,7 bilhões, alta de 28,5% ante o período de janeiro a setembro do ano passado. O BB informou que fará o pagamento de R$ 1,05 bilhão em proventos, referente ao resultado trimestral. A distribuição será no valor bruto de R$ 375,97 milhões em dividendos e R$ 673,94 milhões em juros sobre o capital próprio. No total, o pagamento será de R$ 0,3670062 por ação. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2709</id>
		<data>16/11/10 08:46</data>
		<titulo><![CDATA[IPC-S sobe 0,72% na 2ª semana de novembro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O Índice de Preços ao Consumidor Semanal (IPC-S) acelerou para 0,72% na segunda semana de novembro, acima da taxa de 0,67% registrada na semana anterior, atingindo a maior taxa desde maio. As informações foram divulgadas pela Fundação Getulio Vargas (FGV). A principal contribuição partiu do grupo Alimentação, cuja taxa passou de 1,54% para 1,63% na segunda semana de novembro. No mesmo sentido, tiveram aceleração os grupos Transportes (0,66% para 0,77%), Despesas Diversas (0,17% para 0,28%), Vestuário (0,76% para 0,86%) e Habitação (0,21% para 0,24%). Já o grupo Saúde e Cuidados Pessoais apresentou recuo na taxa de variação, passando de 0,20% para 0,14%. O grupo Educação, Leitura e Recreação ficou estável em 0,18%. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2708</id>
		<data>12/11/10 19:23</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE COMENTÁRIO DO MERCADO DO DIA 12/11/2010]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler comentário completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Comentário do Mercado</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2707</id>
		<data>12/11/10 17:05</data>
		<titulo><![CDATA[Positivo registra queda de 79,6% no lucro do 3º trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">A Positivo Informática encerrou o terceiro trimestre com lucro líquido de R$ 10,8 milhões, resultado 79,6% menor do que o lucro de R$ 52,9 milhões apurado em igual trimestre de 2009. A receita líquida ajustada pela subvenção para investimento somou R$ 621,2 milhões, 3,4% inferior à receita apurada um ano antes. Sem o ajuste, a receita chegou a R$ 616,7 milhões. O Ebitda ajustado somou R$ 22,5 milhões, uma queda de 65,5%. Sem ajustes, o Ebitda somou R$ 18,0 milhões. A companhia vendeu 521,8 mil computadores no terceiro trimestre, um crescimento de 8,9% sobre o segundo trimestre, mas uma queda de 1,3% frente ao mesmo período do ano passado. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2706</id>
		<data>12/11/10 17:02</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RELATÓRIO DE RESULTADOS DIVULGADOS (30/09/2010)]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse <span style="text-decoration: underline;">Relatórios Diários</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2705</id>
		<data>12/11/10 15:21</data>
		<titulo><![CDATA[Lucro líquido da Tecnisa avança 63,8% no 3º trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">A Tecnisa anunciou acréscimo de 63,8% no lucro líquido do terceiro trimestre de 2010, totalizando R$ 53,4 milhões, ante R$ 32,6 milhões registrados no terceiro trimestre do ano passado. No acumulado do ano, a alta é de 59% no lucro líquido, com R$ 133,8 milhões. De janeiro a setembro de 2009, o lucro líquido foi de R$ 84,2 milhões. A receita líquida no terceiro trimestre foi de R$ 354,7 milhões, valor 82% e 42% superior ao do mesmo intervalo em 2009 e segundo trimestre deste ano, respectivamente. O Ebitda no terceiro trimestre foi de R$ 68 milhões frente a 47,1 milhões obtidos no mesmo intervalo do ano passado. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2704</id>
		<data>12/11/10 14:29</data>
		<titulo><![CDATA[Confiança do consumidor nos EUA sobe em novembro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">O índice de confiança do consumidor nos Estados Unidos registrou avanço em novembro. O indicador atingiu 69,3 pontos, ficando acima do apurado na medição anterior, quando marcara 67,7 pontos, de acordo com a Universidade de Michigan. O resultado também foi superior às expectativas do mercado, que sinalizavam 69 pontos. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2703</id>
		<data>12/11/10 13:14</data>
		<titulo><![CDATA[Lucro líquido da Fertilizantes Heringer cai 42,4% no 3º trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">A Fertilizantes Heringer reportou lucro líquido de R$ 17,1 milhões no terceiro trimestre, valor 42,4% menor do que o obtido no mesmo período de 2009. A receita líquida de vendas foi 0,4% maior, atingindo R$ 1,017 bilhão. O volume de vendas avançou 9,1% no terceiro trimestre, enquanto o preço médio de vendas caiu 5,4%. O custo dos produtos vendidos, no mesmo período, avançou 1,4%. A geração operacional de caixa caiu 28%, para R$ 38,7 milhões. No acumulado do ano até setembro, a receita líquida da empresa tem queda de 1,5%, em R$ 2,2 bilhões. A companhia acumula prejuízo líquido de<span style="mso-spacerun: yes;">  </span>R$ 51,7 milhões, ante lucro de R$ 94,7 milhões no ano passado. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2702</id>
		<data>12/11/10 12:39</data>
		<titulo><![CDATA[Lucro líquido da JHSF Participações sobe 92,6% no 3º trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">A JHSF Participações registrou lucro líquido ajustado de R$ 27,055 milhões no terceiro trimestre de 2010, resultado 92,6% maior que o observado no mesmo período do ano passado. O maior lucro da companhia, focada em empreendimentos de alto padrão, foi verificado no segmento de incorporações, com R$ 36,671 milhões. Na outra ponta, as holdings tiveram prejuízo de R$ 14,433 milhões. A receita líquida do período foi de R$ 172,590 milhões ante R$ 130,861 milhões registrados no terceiro trimestre do ano passado. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;"> </span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2701</id>
		<data>12/11/10 12:06</data>
		<titulo><![CDATA[Lucro líquido da OHL sobe 54,3% no 3º trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">A OHL registrou lucro líquido de R$ 86,3 milhões no terceiro trimestre do ano, avanço de 54,3% ante o mesmo período do ano passado. A receita líquida avançou 17,9% frente ao terceiro trimestre do ano passado, para R$ 395,2 milhões, e também registrou incremento de 10% face ao trimestre imediatamente anterior. O tráfego pedagiado nas rodovias federais teve crescimento de 16,1% em relação ao registrado um ano antes, em 110,574 milhões de veículos equivalentes. Nessas rodovias, a tarifa aumentou em média 3,4%. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2700</id>
		<data>12/11/10 11:55</data>
		<titulo><![CDATA[Produção industrial na zona do euro recua 0,9% em setembro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">A produção industrial da zona do euro declinou 0,9% em setembro, em relação ao mês anterior, quando subiu 1,1%. Na União Europeia, houve recuo de 0,5%, também uma inversão em relação ao resultado de agosto, de alta de 0,9%. No confronto mensal, a produção de bens de consumo não duráveis diminuiu 0,6% na zona do euro e 0,3% no bloco europeu. Bens intermediários cederam 1,3% e 0,7%, respectivamente. Bens de capital apuraram queda de 1,3% e 0,8%, nesta ordem. A produção de bens duráveis, por sua vez, teve baixa de 3% na zona do euro e de 2,5% na União Europeia. Em relação a igual mês de 2009, no entanto, a produção industrial apresentou ampliação de 5,2% na região da moeda comum e de 5,8% no bloco europeu. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2699</id>
		<data>12/11/10 11:38</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RESUMO DE ANÁLISE GRÁFICA PARA 12/11/2010 ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Análise Gráfica.</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2698</id>
		<data>12/11/10 11:36</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE ABERTURA DO MERCADO PARA 12/11/2010 ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Análise Gráfica.</span></h3>
<!-- 0.2994s -->]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2697</id>
		<data>12/11/10 11:35</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RELATÓRIO DO MERCADO DE CAPITAIS PARA 12/11/2010 ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Relatórios Diários.</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2696</id>
		<data>12/11/10 10:34</data>
		<titulo><![CDATA[Vendas no varejo sobem 0,4% em setembro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O volume de vendas do comércio varejista em setembro aumentou 0,4% em relação ao mês anterior, registrando o quinto avanço consecutivo, após avanço de 1,9% no mês anterior. Já a receita nominal do varejo avançou 0,9%, sendo que em agosto a alta foi de 1,9%. Os dados foram divulgados pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). No acumulado do ano, o volume avançou 11,4%, enquanto a receita cresceu 14,4%. Na comparação por setor, quatro das dez atividades obtiveram aumento no volume de vendas frente ao mês anterior. A maior alta foi no setor de equipamentos e material para escritório, informática e comunicação, de 5,6%. No sentido contrário, o setor de Artigos farmacêuticos, médicos de perfumaria e cosméticos mostrou recuo de 1,2%. Na comparação com setembro do ano passado, todas as atividades do varejo obtiveram aumento no volume de vendas. O grupo Hipermercados, supermercados, produtos alimentícios, bebidas e fumo teve o maior impacto no resultado global, com avanço de 9,7%.  "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2695</id>
		<data>12/11/10 10:00</data>
		<titulo><![CDATA[Brookfield registra alta de 46,9% no lucro do 3° trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O lucro líquido da Brookfield Incorporações cresceu 46,9% no terceiro trimestre deste ano, totalizando R$ 80,8 milhões, contra R$ 55 milhões apurado no mesmo período do ano anterior. A receita líquida da companhia somou R$ 626,6 milhões no terceiro trimestre, o que representa um aumento de 28,9% ante o valor observado um ano antes. O total de vendas contratadas expandiu 32%, para R$ 823,6 milhões; enquanto os lançamentos subiram 52,8%, para R$ 740,6 milhões. O Ebitda contabilizou R$ 148,5 milhões, valor 53,4% superior ao verificado no terceiro trimestre de 2009. Nos primeiros nove meses do ano, o lucro líquido atingiu R$ 266 milhões e a receita líquida, R$ 1,274 bilhão, alta de 77% e 79,7%, respectivamente. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2694</id>
		<data>12/11/10 09:08</data>
		<titulo><![CDATA[PIB da Zona do Euro desacelera e sobe 0,4% no 3° trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O Produto Interno Bruto (PIB) da Zona do Euro desacelerou no terceiro trimestre, com alta de 0,4% ante o trimestre anterior. No segundo trimestre, a economia europeia expandiu 1%. Os dados são da primeira estimativa divulgada pela Eurostat, agência oficial de estatísticas. No período, o PIB avançou na mesma taxa para o conjunto dos 27 países da União Europeia (UE). Em comparação com o mesmo trimestre do ano passado, a economia registra crescimento de 1,9% na Zona do Euro e 2,1% na UE. A Alemanha liderou a expansão na Zona do Euro, com incremento de 0,7% no PIB. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2693</id>
		<data>12/11/10 09:04</data>
		<titulo><![CDATA[Lucro líquido da Drogasil sobe 10% no 3° trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O lucro líquido da Drogasil atingiu R$ 21 milhões no terceiro trimestre do ano, crescimento de 10% em relação ao mesmo período de 2009. A companhia teve alta de 13,2% na receita bruta de vendas, totalizando R$ 536,8 milhões. O ticket médio teve aumento de 4,6% no trimestre, o número de clientes cresceu 8,1%. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2692</id>
		<data>12/11/10 09:02</data>
		<titulo><![CDATA[Lucro líquidao da Rossi aumenta 53,7% no 3° trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A Rossi Residencial registrou um lucro líquido de R$ 95 milhões no terceiro trimestre deste ano, o que representa um aumento de 53,7% ante o lucro líquido de R$ 62 milhões apurado um ano antes. A receita líquida avançou 49,7% entre julho e setembro, totalizando R$ 644,3 milhões, contra R$ 430,5 milhões observado em igual época de 2009. O Ebitda atingiu R$ 132 milhões, caracterizando uma alta de 26% em relação ao terceiro trimestre de 2009. As vendas contratadas totais expandiram 63% no período, para R$ 1,1 bilhão (R$ 802 milhões parte Rossi). No trimestre, foram vendidas 3.708 unidades. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2691</id>
		<data>12/11/10 08:59</data>
		<titulo><![CDATA[JBS registra queda de 1,9% no lucro líquido do 3° trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A JBS registrou lucro líquido de R$ 133,5 milhões no terceiro trimestre deste ano, valor 11,9% inferior ao lucro líquido de R$ 151,5 milhões apurado no mesmo período do ano passado. A receita líquida cresceu 67,9% no terceiro trimestre, em relação a igual época de 2009, para R$ 14,069 bilhões. O Ebitda somou R$ 1,026 bilhão no terceiro trimestre, o que corresponde uma aumento de 251,7% na comparação anual. A margem Ebitda mais do que dobrou, passando de 3,5% para 7,3%.  "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2690</id>
		<data>12/11/10 08:55</data>
		<titulo><![CDATA[Lucro líquido da Gol avança 41,2% no 3° trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A Gol registrou alta de 41,2% no lucro líquido do terceiro trimestre, em relação ao mesmo período de 2009. O resultado atingiu R$ 109,97 milhões. A receita líquida totalizou R$ 1,8 bilhão no trimestre, avanço de 19,5% na mesma base de comparação. O faturamento ainda foi 12,5% acima do obtido no segundo trimestre. No trimestre, a demanda na malha aérea da companhia cresceu 23,3%, atingindo 8,3 milhões de passageiros por quilômetro transportados. Com isso, a taxa de ocupação ficou em 71,3%, ante 65,7% no terceiro trimestre de 2009. O Ebitda avançou 71,2% no trimestre, atingindo R$ 250,5 milhões. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2689</id>
		<data>12/11/10 08:52</data>
		<titulo><![CDATA[PIB da Alemanha sobe 0,7% no 3° trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">Após ter registrado alta recorde de 2,3% no segundo trimestre, o Produto Interno Bruto (PIB) da Alemanha reduziu o ritmo e cresceu 0,7% no terceiro trimestre, ante o trimestre anterior. Quando comparado com o mesmo trimestre do ano anterior, a expansão foi de 3,9%, segundo dados divulgados pela Destatis, agência oficial de estatísticas alemã. De acordo com a agência, tanto o consumo quanto o investimento deram forte contribuição ao crescimento, que também teve influência do bom resultado das exportações líquidas. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2688</id>
		<data>12/11/10 08:48</data>
		<titulo><![CDATA[IGP-M sobe 0,79% na 1ª prévia de novembro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O Índice Geral de Preços - Mercado (IGP-M) subiu 0,79% no primeiro decêndio de novembro, valor próximo da alta de 0,75% registrada no mesmo período do mês anterior. As informações foram divulgadas pela Fundação Getulio Vargas (FGV). O Índice de Preços ao Produtor Amplo (IPA) praticamente repetiu as taxas de outubro, ao passar de 1% para 1,02% neste mês. O índice relativo aos bens finais recuou de 1,55% para 1,10%. Já o índice referente ao grupo bens intermediários avançou 0,38%, frente a queda de 0,25% em outubro. No estágio inicial da produção, o índice de matérias-primas brutas passou de 2,07% para 1,80% em novembro. O Índice de Preços ao Consumidor (IPC) subiu para 0,39% em novembro, face a 0,31% no mês anterior. Dos sete componentes do índice, tiveram aceleração os grupos Alimentação (de 0,49% para 0,85%) e Transporte (de -0,21% para 0,58%). O Índice Nacional de Custo da Construção (INCC) apresentou incremento na sua taxa de variação, passando de 0,12% para 0,22%. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2687</id>
		<data>11/11/10 19:08</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE COMENTÁRIO DO MERCADO DO DIA 11/11/2010]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler comentário completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Comentário do Mercado</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2686</id>
		<data>11/11/10 17:37</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RELATÓRIO DE RESULTADOS DIVULGADOS (30/09/2010)]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse <span style="text-decoration: underline;">Relatórios Diários</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2685</id>
		<data>11/11/10 16:47</data>
		<titulo><![CDATA[Demanda por transporte aéreo no Brasil cresce 16,8% em outubro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">O tráfego aéreo de passageiros no Brasil em outubro cresceu 16,8% na comparação anual, num ritmo menor que o verificado em setembro, afirmou a Agência Nacional de Aviação Civil (Anac). No ano até o mês passado, a demanda acumula salto de 25%, depois de ter avançado até setembro a um ritmo 27,4% até setembro. A oferta de assentos em outubro, apresentou alta de 17,9% sobre o mesmo mês de 2009, mesmo percentual da expansão no acumulado de 2010. Com isso, a ocupação nos voos domésticos teve pequena variação, de 72% em outubro de 2009 para 71,4% em outubro deste ano. A TAM encerrou outubro com participação de 42,83%, ante 44,84% um ano antes. Enquanto isso, a Gol viu sua fatia no mercado encolher de 41,72% em outubro de 2009 para 39,15% no mês passado. Já a terceira maior empresa aérea do país em outubro, Azul, viu sua participação crescer de 4,22% um ano atrás para 6,73%. A WebJet ficou com participação de 5,60% no mês passado ante 4,43% em outubro de 2009. A Avianca evoluiu mais discretamente, passando de 2,26% para 2,52%. A Trip teve alta de 1,73% para 2,25% no período. No mercado internacional, a demanda por voos para o exterior em outubro cresceu 25% na comparação anual e 21,3% no acumulado do ano até o mês passado. A participação da TAM em outubro caiu de 90,01% um ano antes para 87,12% e a da Gol cresceu de 9,96% para 12,84%. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2684</id>
		<data>11/11/10 15:13</data>
		<titulo><![CDATA[Fitch rebaixa rating do Panamericano em cincos degraus]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 style="text-align: justify;"><span style="font-family: &quot;Times New Roman&quot;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA;">A agência de classificação de risco Fitch rebaixou o rating nacional de longo prazo do Banco Panamericano em cinco degraus, de “AA+(bra)” para “A-(bra)”. A nota de curto prazo também foi reduzida, de “F2(bra)” para “F1-(bra)”, e o rating de suporte caiu de “3” para “2”. A Fitch rebaixou ainda a Panamericano Arrendamento Mercantil, de “BBB+(bra)” para “AA(bra)”. A perspectiva dos ratings é negativa. A mudança é reflexo do comunicado divulgado na terça-feira pelo Panamericano, de que seu acionista controlador, o Grupo Silvio Santos, realizou uma injeção de capital de R$ 2,5 bilhões no banco para absorver os efeitos de irregularidades contábeis. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2683</id>
		<data>11/11/10 14:14</data>
		<titulo><![CDATA[Lucro líquido da Amil cai 27,7% no 3º trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 style="text-align: justify;"><span style="font-family: &quot;Times New Roman&quot;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA;">O lucro líquido da Amil Participações recuou 27,7% no terceiro trimestre deste ano, atingindo R$ 39,6 milhões. A receita operacional ficou 60,8% acima do registrado no mesmo período do ano passado. O Ebitda ajustado foi de R$ 122,9 milhões no intervalo, valor 45% superior ao terceiro trimestre do ano passado. A companhia atribui o recuo do lucro líquido ao aumento da despesa financeira relacionada à emissão de dívida para aquisição da Medial. O número total de beneficiários ao final de setembro registrou 5,167 milhões. O número é 60,7% superior ao acumulado em 2009. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2682</id>
		<data>11/11/10 13:02</data>
		<titulo><![CDATA[BC não descarta venda do PanAmericano por Silvio Santos]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">O presidente do Banco Central, Henrique Meirelles, sinalizou que o Grupo Silvio Santos poderá ter que se desfazer do controle do Banco PanAmericano para pagar a dívida com o Fundo Garantidor de Crédito (FGC). Na noite de terça-feira, o PanAmericano anunciou a injeção de R$ 2,5 bilhões de reais no banco pelo Grupo Silvio Santos, que está tomando um empréstimo do FGC. Como garantia, o empresário colocou seu patrimônio. O aporte no PanAmericano foi necessário após a identificação de que o banco mantinha em seu balanço como ativos carteiras de crédito que já haviam sido vendidas a outros bancos. Também houve duplicação de registros de venda de carteiras. Com isso, o resultado da instituição financeira era inflado. Meirelles disse que "é possível" que a Caixa Econômica Federal irá gerir o PanAmericano com um outro sócio, na medida em que o controlador talvez tenha que vender sua participação no banco para pagar o FGC. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2681</id>
		<data>11/11/10 12:37</data>
		<titulo><![CDATA[Braskem lucra R$ 554 milhões no terceiro trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">A petroquímica Braskem reportou lucro líquido de R$ 554 milhões no terceiro trimestre do ano, valor 14% inferior ao obtido um ano antes, mas bem acima dos R$ 45 milhões do trimestre anterior. A receita líquida avançou 80% na comparação com o terceiro trimestre do ano passado, para R$ 9,3 milhões. O desempenho refletiu a forte alta no volume de vendas, que para o segmento de resinas termoplásticas atingiu 22%. A alta compensou a queda dos preços internacionais e a apreciação do real, fatores que rebaixaram o preço médio das resinas em 9%. O Ebitda avançou 23% ante o terceiro trimestre de 2009, e ficou praticamente no mesmo nível do segundo trimestre, a R$ 1,03 bilhão. No acumulado do ano até setembro, a empresa obteve lucro líquido de R$ 476 milhões, 74% abaixo do mesmo período de 2009, enquanto a receita líquida avançou 66%, para R$ 23,3 bilhões. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2680</id>
		<data>11/11/10 12:35</data>
		<titulo><![CDATA[Petrobras assina contrato para oito cascos do pré-sal]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">A Petrobras assinou dois contratos com a empresa brasileira Engevix Engenharia no valor de US$ 3,46 bilhões para construção de oito cascos de plataformas. Essas plataformas serão destinadas à primeira fase de desenvolvimento da produção do polo pré-sal da Bacia de Santos. O contrato foi fechado pela estatal juntamente com seus parceiros BG, Galp Energia e Repsol. As unidades, batizadas de "replicantes", integram a nova geração de plataformas de produção concebidas segundo parâmetros de simplificação de projetos e padronização de equipamentos. Cada plataforma, todas do tipo FPSO (unidade que produz, armazena e transfere óleo e gás), terá capacidade para processar diariamente até 150 mil barris de óleo e 6 milhões de metros cúbicos de gás. A previsão é de que todas as unidades entrem em operação até 2017 e que acrescentem cerca de 900 mil barris de óleo por dia à produção nacional, quando estiverem operando com a capacidade máxima. Os cascos serão construídos no polo naval de Rio Grande (RS), com a previsão de um conteúdo local de aproximadamente 70%. Os primeiros carregamentos de aço ocorrerão em janeiro e a construção dos cascos começará em março. Os dois primeiros cascos deverão ser entregues ainda em 2013, enquanto os demais, ao longo de 2014 e 2015. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2679</id>
		<data>11/11/10 11:36</data>
		<titulo><![CDATA[Lucro líquido da Klabin avança 80% no 3º trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">A Klabin anunciou lucro líquido de R$ 226 milhões no terceiro trimestre. A cifra representa um aumento de 80% frente ao lucro líquido de R$ 125 milhões apurado no mesmo período de 2009. A receita líquida cresceu 31% no terceiro trimestre, para R$ 983 milhões. O volume de vendas expandiu 8%, para 436 mil toneladas. O Ebitda totalizou R$ 252 milhões no período, o que corresponde a uma alta de 27% em relação ao terceiro trimestre de 2009. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2678</id>
		<data>11/11/10 11:30</data>
		<titulo><![CDATA[Lucro da Cosan sobe 153,6% no 2º trimestre fiscal]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">No segundo trimestre fiscal de 2011, a Cosan registrou lucro líquido de R$ 439,7 milhões, o que representa uma alta de 153,6% em relação ao mesmo período do ano anterior. O Ebitda foi recorde, de R$ 796,7 milhões. O Ebitda da companhia foi 124% superior ao mesmo trimestre do ano passado. A receita líquida da companhia chegou a R$ 4,7 bilhões no intervalo, valor 31,9% maior. No trimestre, foram processadas 23,1 milhões de toneladas de cana-de-açúcar, o que representa um aumento de 25% frente ao mesmo período em 2009. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2677</id>
		<data>11/11/10 11:23</data>
		<titulo><![CDATA[PIB da Espanha permanece estável no 3º trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">O Produto Interno Bruto (PIB) da Espanha ficou estável no terceiro trimestre deste ano, em relação ao segundo. No trimestre anterior, a economia teve expansão de 0,2%. As informações foram divulgadas pelo Instituto Nacional de Estatística (INE). Quando comparado ao terceiro trimestre de 2009, o PIB espanhol tem alta de 0,2%. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2676</id>
		<data>11/11/10 11:20</data>
		<titulo><![CDATA[OGX Petróleo registra prejuízo de R$ 199,5 milhões no 3º trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">A OGX Petróleo obteve prejuízo líquido de R$ 199,5 milhões no terceiro trimestre, 229% maior do que a perda registrada no mesmo período do ano passado, refletindo maiores despesas com exploração. A empresa atualmente opera seis perfurações em andamento nessas reservas. As despesas com exploração avançaram 22,9%, para R$ 15,5 milhões. O resultado financeiro da empresa ficou negativo em R$ 62,9 milhões. No ano, o resultado financeiro acumula saldo positivo de R$ 222,454 milhões, e o prejuízo líquido é de R$ 84,8 milhões. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2675</id>
		<data>11/11/10 11:12</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RESUMO DE ANÁLISE GRÁFICA PARA 11/11/2010 ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Análise Gráfica.</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2674</id>
		<data>11/11/10 11:07</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RELATÓRIO DO MERCADO DE CAPITAIS PARA 11/11/2010 ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Relatórios Diários.</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2673</id>
		<data>11/11/10 10:35</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE ABERTURA DO MERCADO PARA 11/11/2010]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Análise Gráfica.</span></h3>
<!-- 0.2994s -->]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2672</id>
		<data>11/11/10 10:06</data>
		<titulo><![CDATA[Lucro líquido da Fibria recua 18% no 3° trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A Fibria registrou lucro líquido de R$ 303 milhões no terceiro trimestre deste ano, queda de 18% frente ao ganho de R$ 368 milhões apurado um ano antes. A companhia explicou que o recuo reflete o menor resultado financeiro, cuja queda foi de R$ 319 milhões. A receita líquida avançou 28% entre julho e setembro, atingindo R$ 1,797 bilhão, contra R$ 1,402 bilhão verificado em igual época do ano passado. A produção de celulose da companhia caiu 7% no trimestre, para 1,334 milhão de toneladas, devido à venda da unidade Guaíba. O Ebitda ajustado subiu 68% na comparação trimestral, passando de R$ 426 milhões para R$ 717 milhões. No acumulado do ano, o lucro líquido da Fibria soma R$ 441 milhões, 83% inferior ao ganho de R$ 2,556 bilhões verificado nos nove primeiros meses de 2009. A receita líquida apresenta alta de 23%, para R$ 5,281 bilhões no mesmo período. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2671</id>
		<data>11/11/10 10:03</data>
		<titulo><![CDATA[Hypermarcas registra lucro de 79,6 milhões no 3° trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A Hypermarcas registrou lucro líquido de R$ 79,6 milhões no terceiro trimestre, ante lucro líquido de R$ 3,8 milhões um ano antes, e anunciou a compra da Bitufo, Pom Pom e de três medicamentos da Medley. A receita líquida avançou 68%, para R$ 835,9 milhões. A companhia teve destaque em sua divisão de produtos de beleza e higiene pessoal, que respondeu por 48,6% da receita líquida da empresa. Também contribuiu a divisão de farmacêuticos, com 36,7% da receita líquida. O Ebitda avançou 33,5%, para R$ 179,1 milhões no trimestre. A Hypermarcas fechou três acordos para aquisições no setor de higiene e farmacêuticos, área de destaque da companhia, no valor R$ 251,5 milhões. Com a Colgate-Palmolive, foi negociada a compra da marca de sabonetes infantis Pom Pom, por R$ 85 milhões. A empresa também comprou da Medley, por R$ 84 milhões, três marcas de medicamentos de prescrição, Digedrat, Peridal e Lopigrel. E a companhia também anunciou a aquisição da IPH&amp;C, fabricante de higiene bucal dona da Bitufo, por R$ 82,5 milhões. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2670</id>
		<data>11/11/10 09:57</data>
		<titulo><![CDATA[Emprego na indústria recua 0,1% em setembro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O número de pessoas empregadas na indústria brasileira recuou 0,1% de agosto para setembro, segundo dados com ajuste sazonal. No mês de agosto, o indicador havia registrado alta de 0,1%. Os dados foram divulgados pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). Em relação a setembro de 2009,  a expansão é de 4,9%, enquanto no acumulado do ano, o avanço é de 3,4%. Na comparação com o período de janeiro a setembro do ano passado, o emprego industrial ficou positivo em 14 dos 18 ramos pesquisados, com destaque para os setores de máquinas e equipamentos (6,6%) e aparelhos eletrodomésticos e de comunicação (6,7%). No sentido contrário, a queda mais acentuada foi do setor de madeira (-6,7%). O número de horas trabalhadas teve queda ainda mais acentuada, de 0,4% entre agosto e setembro, após avanço de 0,8% no mês anterior. O valor da folha de pagamento real da indústria teve avanço de 1,2% em relação a agosto. No mês passado, o indicador teve queda de 2,9%. No acumulado de janeiro a setembro a folha cresceu 6,4% frente a igual período do ano anterior, com aumento do valor da folha de pagamento real em todos os 14 locais e em 17 segmentos. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2669</id>
		<data>11/11/10 09:13</data>
		<titulo><![CDATA[Lucro líquido do Pão de Açúcar recua 30,1% no 3° trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O Grupo Pão de Açúcar registrou lucro líquido de R$ 115,1 milhões no terceiro trimestre, valor 30,1% inferior ao lucro líquido de R$ 164,6 milhões apurado um ano antes.  Segundo a companhia, o resultado foi impactado pela despesa financeira líquida do grupo e da Globex. A despesa financeira líquida foi de R$ 191,7 milhões no trimestre, representando 2,7% da vendas líquidas. Desconsiderando esse efeito não-recorrente, a despesa financeira líquida teria sido de R$ 173,7 milhões, representando 2,4% das vendas líquidas. A receita líquida cresceu 16,6% entre julho e setembro, totalizando R$ 7,1 bilhões, contra R$ 6,1 bilhões verificado no mesmo período de 2009. O Ebitda somou R$ 493,5 milhões, o que representa um aumento de 41,8% em relação ao terceiro trimestre do ano passado. Nos nove primeiros meses de 2010, a empresa registrou lucro líquido de R$ 303,6 milhões, uma queda de 22,4% frente ao lucro líquido de R$ 391,2 milhões apresentado no mesmo período de 2009. A receita líquida avançou 32,3%, para R$ 23,540 bilhões. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2668</id>
		<data>11/11/10 09:08</data>
		<titulo><![CDATA[IPC-C1 acelera e sobe 0,80% em outubro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O Índice de Preços ao Consumidor - Classe 1 (IPC-C1) no mês de outubro apresentou alta de 0,80%, superando a elevação de 0,42% observada em setembro, informou a Fundação Getulio Vargas (FGV). O indicador registra alta de 5,02% no acumulado do ano e avanço de 5,43% nos últimos 12 meses. Entre as sete classes de despesa que compõem o índice, quatro apresentaram acréscimos em suas taxas de variação. Entre setembro e outubro houve avanço nos grupos Alimentação (de 0,56% para 1,72%), Educação, Leitura e Recreação (de 0,00% para 0,54%), Despesas Diversas (de 0,10% para 0,21%) e Transportes (de 0,00% para 0,02%). O IPC-C1 registrou decréscimo nas taxas de variação das categorias Habitação (de 0,21% para 0,12%), Vestuário (de 1,44% para 0,77%) e Saúde e Cuidados Pessoais (de 0,71% para 0,06%).  "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2667</id>
		<data>11/11/10 09:05</data>
		<titulo><![CDATA[Vendas no varejo da China avançam 18,6% em outubro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">As vendas no varejo da China subiram 18,6% em outubro, no comparativo com um ano antes, e acumularam aumento de 18,3% entre janeiro e outubro, em relação ao mesmo intervalo de 2009. As vendas no varejo somaram 1,43 trilhão de yuans (US$ 215,78 bilhões) em outubro e atingiram 12,53 trilhões de yuans nos 10 primeiros meses deste ano. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2666</id>
		<data>11/11/10 09:02</data>
		<titulo><![CDATA[Produção industrial da China sobe 13,1% em outubro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A produção industrial da China cresceu 13,1% em outubro, em relç~so ao mesmo período do ano passado, após alta de 13,3% em setembro. No acumulado de janeiro a outubro, houve elevação de 16,1%. As indústrias estatais ou holdings do Estado registraram elevação de 10,6% na produção em outubro. As empresas com investimento externo tiveram elevação de 11,2%. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2665</id>
		<data>10/11/10 19:10</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE COMENTÁRIO DO MERCADO DO DIA 10/11/2010]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler comentário completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Comentário do Mercado</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2664</id>
		<data>10/11/10 18:26</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RELATÓRIO DE RELAÇÃO COTAÇÃO/VPA - BASE: 09/11/2010]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse <span style="text-decoration: underline;">Relatórios de Apoio</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2663</id>
		<data>10/11/10 16:36</data>
		<titulo><![CDATA[Panamericano amplia caixa para R$ 3,8 bilhões com aporte]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">O Banco Panamericano divulgou nota, em nome da nova administração da instituição, para afirmar que o aporte de R$ 2,5 bilhões do grupo Silvio Santos, controlador do banco, fortalece a instituição, que passa a contar com um caixa de R$ 3,8 bilhões. Esse montante “cobre com bastante folga todos os seus compromissos e mantém a solvência e segurança da instituição com tranqüilidade”. A instituição reiterou que o ingresso dos recursos não resultará em diluição dos atuais acionistas. O aporte já foi efetuado e irá integralmente para o caixa do banco, permanecendo assim o patrimônio inalterado. Ainda segundo a nota, a partir de hoje, a gestão passa a ser exercida “por profissionais experientes de mercado escolhidos pela holding do Grupo Silvio Santos e pela Caixapar”, conforme previsto no acordo de acionistas firmado em novembro de 2009. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2662</id>
		<data>10/11/10 16:30</data>
		<titulo><![CDATA[Estoques de petróleo e destilados nos EUA têm queda na semana]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">Os níveis de gasolina, destilados e petróleo nos Estados Unidos registraram queda na semana encerrada em 5 de novembro. Somados, os estoques de petróleo e derivados agora estão no menor nível desde julho, de acordo com levantamento do Departamento de Energia. As reservas de petróleo do país caíram em 3,3 milhões de barris na semana passada, na comparação com a anterior. Os estoques de gasolina declinaram em 1,9 milhão de barris, e os de destilados, em 5 milhões de barris. "Powered by Técnica"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;"> </span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2661</id>
		<data>10/11/10 16:06</data>
		<titulo><![CDATA[TAM faz parceiria com Lufthansa para ampliar destinos na Europa]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">A TAM anunciou a ampliação da parceria de compartilhamento de voos com a Lufthansa. Com o acordo, a TAM passa a oferecer quatro novos destinos na Europa por meio de conexões em Frankfurt, com voos operados pela companhia parceira. Os voos de ida e volta para Genebra (Suíça), Bruxelas (Bélgica), Amsterdã (Holanda), partindo de São Paulo (Guarulhos), estão disponíveis desde o dia 31 de outubro. O voo para Viena (Áustria) estará disponível a partir do dia 16 de novembro. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2660</id>
		<data>10/11/10 15:27</data>
		<titulo><![CDATA[Inadimplência do consumidor cresce 1,8% em outubro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">O Indicador de Inadimplência do Consumidor da Serasa Experian subiu 1,8% em outubro, na comparação com o mês anterior. Em relação ao mesmo mês do ano passado, o índice mostra expansão de 16,9%. Esse fato ocorreu devido elevado grau de endividamento e o crescente comprometimento da renda com dívidas. Pelo oitavo mês consecutivo, a inadimplência com empresas não bancárias (cartões de crédito, financeiras, lojas em geral e prestadoras de serviços como fornecimento de energia elétrica e água) registrou crescimento. A modalidade dívidas não bancárias puxou o crescimento do índice, ao subir 8,5%, contribuindo com 3,0% no resultado total. As dívidas com os bancos apresentaram queda de 1,2%, contribuindo negativamente com 0,6%. Já os títulos protestados e os cheques sem fundos também registraram declínio de 4,6% e 3,8%, respectivamente e acabaram contribuindo com queda de 0,1% e 0,5%, respectivamente. De janeiro a outubro de 2010, em comparação com o mesmo período do ano anterior, o valor médio das dívidas com os bancos teve queda de 2,5%, passando de R$ 1.342 para R$ 1.308, representando assim a única modalidade com variação negativa. As dívidas com os cheques sem fundos, títulos protestados e cartões de crédito e financeiras registraram crescimento de 26,5%, 6,5% e 2,0%, respectivamente. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2659</id>
		<data>10/11/10 15:25</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RELATÓRIO DE ACOMPANHAMENTO - EZTEC]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse <span style="text-decoration: underline;">Análise Fundamentalista</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2658</id>
		<data>10/11/10 13:48</data>
		<titulo><![CDATA[Fluxo cambial fica negativo em US$ 1,406 bilhão na 1ª semana de novembro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">O fluxo cambial brasileiro ficou negativo em US$ 1,406 bilhão no início de novembro, até o dia 5. As operações de comércio exterior registravam remessas acima dos ingressos, da ordem de US$ 957 milhões, enquanto as operações do câmbio financeiro também estavam negativas, em US$ 449 milhões. No ano, o fluxo cambial estava positivo em US$ 22,633 bilhões. Em outubro, o fluxo de câmbio nos bancos ficou positivo em US$ 6,9 bilhões. O mesmo ocorreu em setembro, com sobras de US$ 13,7 bilhões. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2657</id>
		<data>10/11/10 13:26</data>
		<titulo><![CDATA[Multiplan registra queda de 6,4% no lucro líquido do 3º trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">A Multiplan registrou lucro líquido de R$ 45,6 milhões no terceiro trimestre, o que representa uma queda de 6,4% em relação aos R$ 48,7 milhões apurados no mesmo intervalo do ano passado. O resultado da companhia sofreu forte impacto do avanço de 215% das despesas pré-operacionais, que somaram R$ 13,9 milhões no período. O Ebitda somou R$ 73 milhões, uma queda de 15,2% na mesma base de comparação. A receita líquida cresceu 25,6% no terceiro trimestre, para R$ 146,5 milhões. O resultado foi impulsionado pelas contribuições de receitas com locação e estacionamento, além da venda de imobiliário. A receita de locação correspondeu a R$ 102 milhões, um avanço de 24,9% na mesma base de comparação, resultado da abertura de novas áreas. No terceiro trimestre, os shoppings sob administração da Multiplan registraram vendas de R$ 1,7 bilhão, 23,2% a mais que no mesmo período de 2009. Ao fim de setembro, o portfólio da Multiplan contava com 13 shoppings próprios, com uma participação média de 66%, totalizando uma Área Bruta Locável (ABL) de 544,7 mil metros quadrados e 3,5 mil lojas, com tráfego anual estimado em 147 milhões de consumidores. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2656</id>
		<data>10/11/10 13:19</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RELATÓRIO DE RESULTADOS DIVULGADOS (30/09/2010) ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse <span style="text-decoration: underline;">Relatórios Diários</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2655</id>
		<data>10/11/10 12:41</data>
		<titulo><![CDATA[Déficit comercial dos EUA recua em setembro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">A balança comercial dos Estados Unidos registrou déficit de US$ 44 bilhões em setembro, contra déficit de US$ 46,3 bilhões registrado no mês anterior. A previsão do mercado era de saldo negativo de US$ 44,8 bilhões. Em setembro, as exportações somaram US$ 154,1 bilhões e as importações atingiram US$ 198,1 bilhões. Os dados foram divulgados pelo Departamento de Comércio. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2654</id>
		<data>10/11/10 12:35</data>
		<titulo><![CDATA[Pedidos de auxílio-desemprego nos EUA caem em 24 mil na semana]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;">O número de novos pedidos de auxílio-desemprego caiu em 24 mil na última semana nos Estados Unidos, segundo dados divulgados pelo Departamento de Trabalho. O resultado registrou um total de 435 mil novos pedidos, valor inferior ao apurado na medição passada, que foi revisado para 459 mil solicitações. O indicador surpreendeu positivamente as estimativas do mercado, que esperavam 450 mil novas solicitações. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify; margin: 0cm 0cm 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: Times New Roman;"> </span></span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2653</id>
		<data>10/11/10 12:32</data>
		<titulo><![CDATA[Preços de produtos importados avançam 0,3% nos EUA]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: &quot;Times New Roman&quot;; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA;">O índice de preços de produtos importados nos Estados Unidos , excluindo petróleo, teve alta de 0,3% em outubro, ante o mês anterior. Em setembro, o índice registrou alta também de 0,3%, conforme o dado revisado divulgado pelo Departamento do Trabalho. Já os preços dos artigos exportados pelos Estados Unidos, desconsiderando os relacionados ao agronegócio, avançaram 0,7% no período, após alta de 0,3% no mês anterior. "Powered by Técnica"</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2652</id>
		<data>10/11/10 11:22</data>
		<titulo><![CDATA[Bic Banco registra alta de 32,2% no lucro líquido do 3º trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O Banco Industrial e Comercial (Bic) apresentou lucro líquido de R$ 100,5 milhões no terceiro trimestre deste ano, uma alta de 32,2% frente aos R$ 76,1 milhões reportados no mesmo período em 2009. No acumulado do ano, o lucro líquido foi de R$ 278,9 milhões, apresentando crescimento de 20% na comparação com igual período em 2009. A rentabilidade sobre o patrimônio líquido médio anualizada no terceiro trimestre foi de 20,5% e o retorno sobre os ativos médios anualizado alcançou 2,8%. A carteira de créditos do banco aumentou 59% nos últimos 12 meses. Provisão para perdas com crédito recuou para R$ 77,8 milhões no trimestre, totalizando R$ 182,8 milhões no acumulado do ano. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2651</id>
		<data>10/11/10 11:20</data>
		<titulo><![CDATA[IGP-DI avança 1,03% em outubro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O Índice Geral de Preços-Disponibilidade Interna (IGP-DI) subiu 1,03% em outubro, ante alta de 1,10% no mês anterior. Os dados foram divulgados pela Fundação Getulio Vargas (FGV). O Índice de Preços ao Produtor Amplo (IPA) teve alta de 1,32% em outubro, ante 1,47% no mês anterior. A taxa de variação dos Bens Finais acelerou de 1,23% para 1,54%. No mesmo sentido, o grupo dos Bens Intermediários teve variação de 0,41%, ante 0,06% no mês anterior. No grupo de Matérias Primas Brutas, a taxa de variação recuou de 3,79% para 2,31%. No sentido contrário, o Índice de Preços ao Consumidor (IPC) acelerou de 0,46% em setembro para 0,59% em outubro. Já o núcleo do IPC, que exclui os itens mais voláteis, teve desaceleração em outubro, passando de 0,52% para 0,41%. O Índice Nacional de Custo da Construção (INCC), teve alta de 0,20%, praticamente estável em relação à taxa de 0,21% registrada no mês anterior. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2650</id>
		<data>10/11/10 11:16</data>
		<titulo><![CDATA[Pedidos de hipotecas sobem 5,8% nos EUA]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O número de pedidos de empréstimos hipotecários nos Estados Unidos subiu 5,8% na semana encerrada no dia 5 de novembro, com ajustes sazonais, em relação à semana anterior. Na base sem ajuste sazonal, o índice registrou alta de 5,4%. Na média de quatro semanas, com ajuste sazonal, o indicador apresentou queda de 1,9%. Já o índice de refinanciamento aumentou 6% em relação à semana anterior. Os dados foram divulgados pela Mortgage Bankers Association (MBA). "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2649</id>
		<data>10/11/10 11:00</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RESUMO DE ANÁLISE GRÁFICA PARA 10/11/2010 ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Análise Gráfica.</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2648</id>
		<data>10/11/10 10:58</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RELATÓRIO DO MERCADO DE CAPITAIS PARA 10/11/2010 ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Relatórios Diários.</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2647</id>
		<data>10/11/10 10:30</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE ABERTURA DO MERCADO PARA 10/11/2010 ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Análise Gráfica.</span></h3>
<!-- 0.2994s -->]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2646</id>
		<data>10/11/10 10:06</data>
		<titulo><![CDATA[IBGE estima safra agrícola 2,8% menor para 2011]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A produção nacional de cereais, leguminosas e oleaginosas de 2011 deve ser 2,8% menor em relação à deste ano, somando 144,5 milhões de toneladas, conforme o primeiro prognóstico para a safra do ano que vem. O Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) explicou que a queda se deve, principalmente, "às menores previsões da Região Sudeste (-1,9%) e Sul (-9%)". No caso da área colhida, deve haver uma expansão de 1,7%, para 47,4 milhões de hectares. Em 2010, pela 10ª estimativa de safra agrícola, há a previsão de produção de 148,8 milhões de toneladas, excedendo em 11% os 134 milhões de toneladas do ano passado. Em setembro, a estimativa era de uma safra de 148,9 milhões de toneladas para este calendário. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2645</id>
		<data>10/11/10 09:52</data>
		<titulo><![CDATA[Vivo registra alta de 80,9% no lucro líquido do 3° trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A Vivo reportou lucro líquido de R$ 601,8 milhões no terceiro trimestre, alta de 80,9% ante o mesmo período do ano passado, e de 155% ante o trimestre anterior. A receita líquida avançou 10,4% para R$ 4,608 bilhões. O Ebitda foi 10,1% maior, atingindo R$ 1,538 bilhão. O faturamento foi impulsionado pela receita de serviços, que avançou 10,1%, com alta de 61% na receita de dados. O desempenho do setor reflete o segmento 3G, que teve aumento de 112% no número de clientes. A base de clientes de telefonia teve crescimento de 18,2% ante o mesmo período do ano anterior, totalizando 57.714 mil acessos. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2644</id>
		<data>10/11/10 09:50</data>
		<titulo><![CDATA[Lucro líquido da BM&F Bovespa sobe 18,8% no 3° trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A BM&amp;F Bovespa obteve lucro líquido de R$ 293,208 milhões no terceiro trimestre do ano, com alta de 18,8% ante igual período do ano passado, mas com recuo de 4,7% frente ao trimestre anterior. A receita líquida foi 27% maior, em comparação com o ano anterior, atingindo R$ 486,9 milhões. O Ebitda teve alta de 28,4%, com R$ 336,375 milhões. No segmento Bovespa, o volume médio diário caiu 11,6% em comparação com o segundo trimestre. Em setembro, o volume médio voltou a subir, atingindo os R$ 6,7 bilhões por dia, 20% acima da média de agosto. A alta dos volumes se confirmou em outubro, com recorde histórico de R$ 7,77 bilhões por dia. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnic</span>a"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2643</id>
		<data>10/11/10 08:46</data>
		<titulo><![CDATA[Balança comercial da China tem superavit de US$ 27,15 bilhões em outubro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A balança comercial da China avançou para US$ 27,15 bilhões em outubro, após ter registrado superávit de US$ 16,88 bilhões em  setembro. As exportações cresceram 22,9% em outubro, ante o mesmo mês do ano passado, para US$ 135,98 bilhões. Já as importações foram 25,3% maiores, a US$ 108,83 bilhões. No acumulado do ano a balança comercial chinesa é 6,7% menor do que no mesmo período do ano passado, com superávit de US$ 147,77 bilhões. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2642</id>
		<data>10/11/10 08:44</data>
		<titulo><![CDATA[Panamericano recebe aporte de R$2,5 bi do controlador]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O Banco Panamericano anunciou que o Grupo Sílvio Santos vai aportar R$ 2,5 bilhões na instituição, em operação destinada a restabelecer o equilíbrio patrimonial e a liquidez da instituição financeira. A medida está em linha com um termo firmado com o Banco Central, para restabelecer o equilíbrio patrimonial e ampliar a liquidez operacional do banco, para preservar o nível de capitalização, após terem sido constatadas "inconsistências contábeis" que não permitem que o balanço reflita a real situação patrimonial do Panamericano. O banco informou ainda que convocou uma Assembleia Geral Extraordinária (AGE) para indicação de nomes para formar um novo Conselho de Administração e já indicou uma nova diretoria-executiva. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2641</id>
		<data>10/11/10 08:41</data>
		<titulo><![CDATA[IPC da Fipe desacelera e avança 0,97% na 1ª prévia de novembro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O Índice de Preços ao Consumidor (IPC) em São Paulo recuou para 0,97% na primeira leitura de novembro, ante alta de 1,04% na semana anterior. Os dados foram divulgados pela Fundação Instituto de Pesquisas Econômicas (Fipe). O grupo que mais contribuiu para o recuo do índice foi Alimentação, cuja variação passou de 2,84% na quarta medição de outubro para 2,50% nesta semana. O grupo Despesas Pessoais também teve destaque de queda, passando de 0,64% para 0,58%. No mesmo sentido, o grupo Transporte teve leve recuo, de 0,88% para 0,85%. Já o grupo Vestuário teve destaque de aceleração, passando de queda de 0,22% na última semana de outubro para alta de 0,03% na primeira leitura de novembro. As classes de despesa Habitação (de 0,49% para 0,50%) e Saúde (de 0,37% para 0,43%) também tiveram aumento nas taxas de variação. O grupo Educação foi o único a registrar estabilidade, com taxa de 0,07%. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2640</id>
		<data>09/11/10 16:33</data>
		<titulo><![CDATA[Eternit registra lucro líquido 50% maior no 3º trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A Eternit encerrou o terceiro trimestre com lucro líquido de R$ 25,5 milhões, um avanço de 50% em relação aos R$ 17 milhões apurados no mesmo período do ano passado. A receita líquida consolidada da empresa cresceu 35%, totalizando R$ 199 milhões. O mesmo avanço foi constatado no Ebitda, que somou R$ 37,5 milhões. A margem, no entanto, foi mantida em 19%. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2639</id>
		<data>09/11/10 14:02</data>
		<titulo><![CDATA[Estoques no atacado dos EUA sobem 1,5% em setembro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">Os estoques no atacado dos Estados Unidos subiram 1,5% em setembro, somando US$ 417 bilhões, ante previsões de avanço na faixa de 0,6%. O resultado anterior mostrara alta de 1,2%. Os dados foram divulgados pelo Departamento de Comércio. Já as vendas no atacado avançaram 0,4% em setembro, em relação ao mês anterior, para US$ 353,9 bilhões. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;"><!--[if !supportEmptyParas]--> <!--[endif]--></p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2638</id>
		<data>09/11/10 13:58</data>
		<titulo><![CDATA[Lucro líquido do banco Pine sobe 70,4% no 3º trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O lucro líquido do banco Pine alcançou R$ 37,596 milhões no terceiro trimestre, superando os R$ 22,06 milhões registrados no mesmo intervalo do ano passado. Isso representa um avanço de 70,4% em 12 meses. No comparativo com o trimestre anterior, o lucro foi 5,6% maior. A carteira de crédito de empresas atingiu R$ 5,3 bilhões, com crescimento de 9,8% em relação a junho de 2010 e alta de 54,1% frente a setembro do ano passado. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;"><!--[if !supportEmptyParas]--> <!--[endif]--></p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2637</id>
		<data>09/11/10 13:56</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RELATÓRIO DE ACOMPANHAMENTO - RODOBENS NEG. IMOB]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse <span style="text-decoration: underline;">Análise Fundamentalista</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2636</id>
		<data>09/11/10 12:07</data>
		<titulo><![CDATA[Barclays registra queda de 75% no lucro do 3º trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O banco britânico Barclays reportou lucro antes de impostos de 327 milhões de libras no terceiro trimestre do ano, queda de 75% em relação ao registrado no mesmo período do ano passado. A receita do banco caiu 10%, para 7,413 bilhões de libras. A cifra foi afetada pelo desempenho do banco de investimentos, cuja receita caiu 24%, para 2,8 bilhões de libras. No acumulado do ano até setembro, o lucro líquido avançou 1,4% para 3,2 bilhões de libras. A receita líquida avançou 2,3% para 22.872 bilhões de libras. No ano, as provisões para perdas com crédito foram reduzidas em 31%, para 4,298 bilhões de libras. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2635</id>
		<data>09/11/10 11:28</data>
		<titulo><![CDATA[JBS compra fatia adicional da Pilgrim´s Pride por US$ 41,7 milhões]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O grupo JBS comunicou a compra de uma fatia adicional da produtora norte-americana de frangos Pilgrim´s Pride por US$ 41,72 milhões, ampliando a participação acionária em sua controlada de 64% para 67,27%. Foi comprado um bloco de 7 milhões de ações ordinárias da Pilgrim Interests, pertencente à família Pilgrim, por US$ 5,96 por ação, valor calculado com base no preço médio das ações da Pilgrim's Pride nos últimos 30 dias. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2634</id>
		<data>09/11/10 11:24</data>
		<titulo><![CDATA[Lucro líquido da Eternit sobe 50% no 3º trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A Eternit registrou avanço de 50% no lucro líquido do terceiro trimestre, em comparação com o mesmo período do ano passado. O lucro líquido atingiu R$ 25,5 milhões. A receita líquida da empresa avançou 35%, para R$ 199 milhões. As vendas da empresa para o mercado interno avançaram 38,5%, em R$ 168,7 milhões. Já as exportações cresceram 20,6%, a R$ 30,3 milhões. O Ebitda totalizou R$ 37,6 milhões, valor 35,1% acima do registrado no mesmo período do ano passado. No acumulado do ano até setembro, o lucro líquido tem avanço de 30,6%, para R$ 73,1 milhões, enquanto a receita líquida tem expansão de 28,6%, para R$ 547,3 milhões. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2633</id>
		<data>09/11/10 11:20</data>
		<titulo><![CDATA[INCC avança 0,51% em outubro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O Índice Nacional da Construção Civil (INCC), divulgado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) teve alta de 0,51% em outubro, ante elevação de 0,35% no mês anterior. O indicador acumula alta de 6,34% no ano, e foi pressionado pelo custo da mão de obra, que teve avanço de 0,53% em outubro, contra 0,27% no mês anterior. A inflação dos materiais também acelerou, de 0,41% em setembro para 0,50% em outubro. O custo por metro quadrado ficou em R$ 761,74. Dessa média, R$ 430,21 corresponde a materiais, enquanto R$ 331,53 à mão de obra. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2632</id>
		<data>09/11/10 11:04</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RESUMO DE ANÁLISE GRÁFICA PARA 09/11/2010 ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Análise Gráfica.</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2631</id>
		<data>09/11/10 10:58</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RELATÓRIO DO MERCADO DE CAPITAIS PARA 09/11/2010 ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Relatórios Diários.</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2630</id>
		<data>09/11/10 10:30</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE ABERTURA DO MERCADO PARA 09/11/2010 ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Análise Gráfica.</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2629</id>
		<data>09/11/10 10:10</data>
		<titulo><![CDATA[Lucro líquido da Itausa sobe 15,8% no 3° trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A Itaúsa, holding que controla o Itaú Unibanco, divulgou líquido recorrente de R$ 1,12 bilhão para o terceiro trimestre, alta de 15,8% sobre o resultado obtido entre julho e setembro de 2009. No acumulado do ano, o lucro líquido recorrente da companhia controladora aumentou 20,1% na relação anual, somando R$ 3,46 bilhões. Já o lucro líquido da Itaúsa alcançou R$ 1,11 bilhão no trimestre passado, alta de 29,8% na comparação com o mesmo período do ano passado. De janeiro a setembro, o lucro líquido da controladora cresceu 22%, para R$ 3,375 bilhões. Além do Itaú Unibanco, o conglomerado controla Duratex, Itautec e Elekeiroz. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2628</id>
		<data>09/11/10 10:06</data>
		<titulo><![CDATA[Even registra aumento de 51,3% no lucro líquido do 3° trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 style="text-align: justify;">A Even Construtora e Incorporadora registrou lucro líquido de R$ 78,601 milhões no terceiro trimestre, resultado 51,3% superior ao lucro líquido de R$ 51,904 milhões apurado um ano antes. A receita líquida cresceu 58,5% entre julho e setembro, totalizando R$ 564,866 milhões, contra R$ 356,426 milhões observado no mesmo trimestre de 2009. O Ebitda somou R$ 120,922 milhões no terceiro trimestre, o que representa um aumento de 42,7% em comparação a igual época do ano passado. O volume geral de vendas (VGV), participação Even, subiu 76,2% no período em análise, para R$ 577,455 milhões. No trimestre, foram lançados nove empreendimentos, contra seis entre julho e setembro de 2009. No ano, o lucro líquido da Even atingiu R$ 182,722 milhões e a receita líquida R$ 1,383 bilhão, 117,3% e 72% maiores que o observado nos nove primeiros meses de 2009, respectivamente. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2627</id>
		<data>09/11/10 09:22</data>
		<titulo><![CDATA[IPCA registra avanço de 0,75% em outubro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) registrou alta de 0,75% em outubro, acima dos 0,45% registrados em setembro. O preço dos alimentos teve a maior alta desde junho de 2008. Os dados foram divulgados pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). Com esse resultado, o acumulado do ano está em 4,38%, ante 3,50% no mesmo período de 2009, e 5,20% nos últimos 12 meses. A maior contribuição para a alta do índice veio do grupo Alimentação e Bebidas, que avançou 1,89% no mês. Trata-se da maior taxa desde junho de 2008, quando o grupo teve variação de 2,11%. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2626</id>
		<data>09/11/10 08:40</data>
		<titulo><![CDATA[IPC-S avança em cinco capitais na 1ª semana de novembro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A inflação medida pelo Índice de Preços ao Consumidor Semanal (IPC-S) apresentou avanço em cinco das sete capitais pesquisadas pela Fundação Getulio Vargas (FGV). Na semana encerrada em 7 de novembro, o IPC-S registrou variação de 0,67%, contra taxa de 0,59% verificada na semana anterior. Em Salvador, o IPC-S apresentou a maior variação (0,96%), ante alta de 0,60% divulgada na quarta semana de outubro. Em São Paulo, a taxa saiu de 0,75% na quarta semana de outubro para 0,80% nos primeiros sete dias de novembro, influenciado, especialmente, pela aceleração nos grupos Vestuário (0,39% para 0,89%), Alimentação (1,76% para 1,88%) e Transportes (0,73% para 0,80%). O IPC-S também avançou em Brasília (de 0,35% para 0,60%), Belo Horizonte (de 0,30% para 0,54%) e Recife (de 0,25% para 0,48%). No Rio de Janeiro, o IPC-S recuou de 0,55% no fim de outubro para 0,49% no início de novembro. Em Porto Alegre o índice registrou decréscimo de 0,45% para 0,35%. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2625</id>
		<data>09/11/10 08:36</data>
		<titulo><![CDATA[Lucro líquido da ALL sobe 19,5% no 3° trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A América Latina Logística (ALL) encerrou o terceiro trimestre com lucro líquido consolidado de R$ 69,2 milhões, com crescimento de 19,5% em comparação com os R$ 57,9 milhões registrados entre julho e setembro de 2009. O Ebitda da empresa somou R$ 368,8 milhões no terceiro trimestre, uma ampliação de 8,1% ante os R$ 341,2 milhões obtidos em mesmo período do exercício anterior. A margem Ebitda passou de 51,5% para 50,8%. A receita líquida subiu 9,5%, para R$ 725,5 milhões. Somente as operações ALL Brasil registraram lucro líquido de R$ 75,1 milhões e receita líquida de R$ 683,4 milhões, o que implica incremento de 12,1% e 8,9%, respectivamente, no comparativo com o terceiro trimestre de 2009. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2624</id>
		<data>09/11/10 08:33</data>
		<titulo><![CDATA[Inflação na Alemanha avança 0,1% em outubro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O índice de preços ao consumidor (CPI, na sigla em inglês) da Alemanha avançou 0,1% em outubro, ante o mês anterior, segundo dados da agência de estatística alemã (Destatis). Quando comparado com outubro de 2009,  a alta registrada é de 1,3%. Os dados vieram em linha com o esperado pelas estimativas preliminares da agência. O avanço foi influenciado pelos preços de combustíveis e alimentos. Na comparação anual, os preços de energia avançaram 5,1% em outubro, enquanto os alimentos tiveram alta de 2,9%. Já os produtos industrializados apresentam queda nos preços. Os bens de consumo duráveis tiveram deflação de 0,4% na mesma base de comparação. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2623</id>
		<data>08/11/10 19:10</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE COMENTÁRIO DO MERCADO DO DIA 08/11/2010]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler comentário completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Comentário do Mercado</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2622</id>
		<data>08/11/10 17:07</data>
		<titulo><![CDATA[Indicador da OCDE aponta desaceleração do crescimento brasileiro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">Algumas das principais potências mundiais como Brasil, China, França, Grã-Bretanha e Itália, experimentaram uma desaceleração de seu crescimento econômico. Isso segundo indicador publicado, que reúne os países mais ricos do planeta. O Indicador Composto Avançado para o mês de setembro mostra divergências no ritmo de crescimento econômico entre os países, destacou a Organização para a Cooperação e o Desenvolvimento Econômicos (OCDE). "O Indicador Composto Avançado (CLI) para Alemanha, Japão, Estados Unidos e Federação Russa segue em fase de expansão", enquanto que para Canadá, França, Índia, Itália e Grã-Bretanha mostra uma desaceleração moderada, segundo comunicado. Ainda, o indicador para o Brasil e para China continua apontando uma forte desaceleração. De acordo com a OCDE, isso pode significar que o nível de produção industrial dos dois países "poderia cair abaixo de sua tendência em longo prazo". No conjunto, o ritmo de expansão econômica é julgado estável para a zona OCDE e para a Zona do Euro. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2621</id>
		<data>08/11/10 16:10</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RELATÓRIO DE ACOMPANHAMENTO - TRISUL]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse <span style="text-decoration: underline;">Análise Fundamentalista</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2620</id>
		<data>08/11/10 16:09</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RELATÓRIO DE RESULTADOS DIVULGADOS (30/09/2010)]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p><span style="font-family: Verdana; font-size: 14px; color: #333333;">
<h3>Para ler o relatório completo acesse <span style="text-decoration: underline;">Relatórios Diários</span></h3>
</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2619</id>
		<data>08/11/10 15:53</data>
		<titulo><![CDATA[Presidente de regional do Fed defende medida monetária nos EUA]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O presidente do Federal Reserve de St. Louis, James Bullard, rebateu os críticos da política de compra de ativos pelo banco central norte-americano, afirmando que ela deve ser tão eficiente quanto a política monetária tradicional. Segundo Bullard, os prováveis benefícios da decisão do Fed de comprar mais US$ 600 bilhões em Treasuries até o meio de 2011 compensam os custos. Bullard acrescentou que a recuperação dos Estados Unidos desacelerou, impondo uma tendência desinflacionária que precisa ser enfrentada para evitar o mesmo destino do Japão, que combateu a deflação por vários anos. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2618</id>
		<data>08/11/10 14:37</data>
		<titulo><![CDATA[Chrysler registra prejuízo de US$ 84 milhões no 3º trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A Chrysler divulgou prejuízo líquido no terceiro trimestre de US$ 84 milhões, inferior ao resultado negativo de US$ 172 milhões no segundo trimestre de 2010. Excluindo as despesas de US$ 308 milhões com juros de empréstimos e outros itens, a empresa teve lucro operacional de US$ 239 milhões. A receita no terceiro trimestre foi de cerca de US$ 11,02 bilhões. A montadora estima agora lucro operacional de US$ 700 milhões em 2010, contra previsão anterior que ía de zero a US$ 200 milhões. A companhia projeta, ainda, fluxo de caixa livre de US$ 500 milhões, contra estimativa anterior de saldo negativo de US$ 1 bilhão. A receita anual deve ser de US$ 42 bilhões, perto do ponto médio da faixa estimada anteriormente de US$ 40 bilhões a US$ 45 bilhões. O Ebitda no ano deve ficar em US$ 3,3 bilhões. Antes, a previsão era de Ebitda de US$ 2,5 bilhões a US$ 2,7 bilhões. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2617</id>
		<data>08/11/10 13:51</data>
		<titulo><![CDATA[Ecorodovias registra alta de 98,2% no 3º trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A Ecorodovias informou que o lucro líquido no terceiro trimestre foi de R$ 76,1 milhões, o que representa uma alta de 98,2% em relação ao mesmo período do ano passado. No acumulado do ano, a conta atingiu R$ 257,8 milhões, correspondente a uma margem líquida de 28%. O Ebitda foi de R$ 218,2 milhões. O tráfego cresceu 45,4% no intervalo no comparativo com o mesmo período do ano passado. No acumulado do ano, o crescimento foi de 61,2%. Com isso, a receita líquida subiu 25,4%, atingindo R$ 320,4 milhões no terceiro trimestre. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;"><!--[if !supportEmptyParas]--> <!--[endif]--></p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2616</id>
		<data>08/11/10 13:03</data>
		<titulo><![CDATA[Nível de confiança do consumidor na economia continua elevado]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O consumidor brasileiro continua otimista em relação às perspectivas da economia, aponta uma sondagem realizada pela Associação Comercial de São Paulo (ACSP), junto com o instituto Ipsos. O chamado Índice Nacional de Confiança (INC) teve uma leitura de 152 pontos em outubro, ante 153 em setembro, e 136 pontos em outubro do ano passado. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;"><!--[if !supportEmptyParas]--> <!--[endif]--></p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2615</id>
		<data>08/11/10 13:00</data>
		<titulo><![CDATA[Vendas do McDonald´s no mundo crescem 6,5% em outubro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">As vendas nas lojas do McDonald´s em funcionamento há pelo menos um ano no mundo subiram 6,5% em outubro. Nos Estados Unidos, os estabelecimentos abertos há 12 meses ao menos tiveram alta de 5,6% nas vendas. Na Europa, houve expansão de 5,8% em outubro. As vendas na região Ásia-Pacífico, Oriente Médio e África registraram incremento de 5,3% no mês passado. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2614</id>
		<data>08/11/10 12:57</data>
		<titulo><![CDATA[Ações da Valid, ex-ABNote, têm novo código na Bolsa a partir de quarta]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A partir do pregão de quarta-feira, 10 de novembro, os papéis da Valid SA, ex-American Banknote, passam a ser negociados na BM&amp;FBovespa sob um novo código: VLID3, em substituição ao ticker ABNB3. A companhia também terá seu nome no pregão alterado de ABNote para Valid. A companhia ressalta, no entanto, que os bloqueios de ações emitidos com a denominação social anterior, e não depositados, continuam valendo até seu vencimento. Atualmente, a empresa tem como principal negócio a fabricação e desenvolvimento de tecnologia de meios de pagamento, como cartões e pagamento móvel, incluindo identificação, como impressão de carteiras de motorista. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2613</id>
		<data>08/11/10 12:03</data>
		<titulo><![CDATA[Balança comercial brasileira tem superávit de US$ 429 milhões na 1º semana do mês]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A balança comercial brasileira teve superávit de US$ 429 milhões na primeira semana de novembro, com exportações de US$ 3,205 bilhões e importações de US$ 2,776 bilhões. Os dados foram divulgados pelo Ministério do Desenvolvimento, Indústria e Comércio Exterior (MDIC). No ano, o saldo da balança comercial acumula superávit de US$ 15,05 bilhões. As vendas externas alcançaram US$ 166,5 bilhões e as importações totalizaram US$ 151,5 bilhões. O resultado é 33% menor que o registrado até a primeira semana de novembro de 2009, quando a balança registrava superávit de US$ 22,4 bilhões. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2612</id>
		<data>08/11/10 11:55</data>
		<titulo><![CDATA[Vendas de veículos registram alta de 3% em outubro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 style="text-align: justify;"><span style="font-family: 'Times New Roman'; font-size: 12pt;">As vendas de veículos novos no Brasil mostraram crescimento de 3% em outubro, na comparação com o mesmo período do ano passado. No total, foram comercializados 303,17 mil automóveis, comerciais leves, caminhões e ônibus. O volume representa uma queda de 1,3% na comparação com setembro. Os números são da Associação Nacional dos Fabricantes de Veículos Automotores (Anfavea), que também reportou vendas de 2,80 milhões de veículos no acumulado dos dez primeiros meses do ano, uma evolução de 8%. A expectativa da entidade é de vendas de 3,4 milhões de veículos em 2010, 8,2% acima do volume de 2009. Somente em automóveis e comerciais leves foram vendidas 287,57 mil unidades no mês passado, o que representa elevação de 2,2% em relação ao volume registrado um ano antes. A Anfavea reportou que a participação dos importados no mercado de veículos em outubro correspondeu a 19,5% do total, superando os 18,7% de setembro. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"<br /></span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2611</id>
		<data>08/11/10 11:38</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE COTAÇÕES PROJETADAS - ANÁLISE GRÁFICA PARA 05/11/10]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler os relatórios completos acesse<span style="text-decoration: underline;"> Análise Gráfica</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2610</id>
		<data>08/11/10 11:23</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE ABERTURA DO MERCADO PARA 08/11/2010]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p><span style="font-family: Verdana; font-size: 14px; color: #333333;">
<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Análise Gráfica.</span></h3>
</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2609</id>
		<data>08/11/10 11:17</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RESUMO DE ANÁLISE GRÁFICA PARA 08/11/2010]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p><span style="font-family: Verdana; font-size: 14px; color: #333333;">
<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Análise Gráfica.</span></h3>
</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2608</id>
		<data>08/11/10 11:13</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RELATÓRIO DO MERCADO DE CAPITAIS PARA 08/11/2010]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p><span style="font-family: Verdana; font-size: 14px; color: #333333;">
<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Relatórios Diários.</span></h3>
</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2607</id>
		<data>08/11/10 09:54</data>
		<titulo><![CDATA[Demanda do consumidor por crédito cai 3,2% em outubro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O número de consumidores que procurou crédito no mês de outubro caiu 3,2% na comparação com setembro, de acordo com o Indicador Serasa Experian da Demanda do Consumidor por Crédito. Além disso, na comparação com o mesmo mês de 2009, a procura por crédito avançou 15,2%. No acumulado do ano, a demanda do consumidor por crédito recuou de 15,8% (janeiro a setembro) para 15,7% (janeiro a outubro). "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2606</id>
		<data>08/11/10 08:42</data>
		<titulo><![CDATA[Pesquisa Focus eleva projeção para o IPCA em 2010]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">Na Pesquisa Focus, elaborada pelo Banco Central, o mercado elevou a previsão para a inflação oficial, o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA), de 5,29% para 5,31% neste ano e manteve em 4,99% no próximo. A projeção para o crescimento do Produto Interno Bruto (PIB) continua em 7,60% neste ano e em 4,50% em 2011. A estimativa para o dólar ao final deste ano também ficou estável em R$ 1,70 e teve uma leve redução para 2011, indo de R$ 1,78 para R$ 1,77. O mercado continua estimando que a taxa básica de juros, a Selic, encerre 2010 no patamar atual de 10,75% ao ano e termine 2011 em 11,75%. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2605</id>
		<data>08/11/10 08:38</data>
		<titulo><![CDATA[Confiança dos serviços recua 0,9% em outubro, aponta FGV]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O Índice de Confiança de Serviços (ICS), medido pela Fundação Getúlio Vargas (FGV), caiu 0,9% em outubro, registrando 132,2 pontos. O Índice da Situação Atual (ISA-S) registrou alta de 3,7%, para 125,0 pontos, enquanto o Índice de Expectativas (IE-S) recuou 4,6% em relação a setembro. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2604</id>
		<data>08/11/10 08:29</data>
		<titulo><![CDATA[Balança comercial da Alemanha registra superavit de 16,8 bilhões de euros em setembro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 style="text-align: justify;">A Alemanha obteve superávit comercial de 16,8 bilhões de euros em setembro deste ano, valor 46% superior ao verificado no mesmo mês de 2009, quando o saldo comercial foi de 11,5 bilhões de euros. As informações foram divulgadas pelo departamento oficial de estatísticas, Destatis. As exportações avançaram 22,5%, a 86,9 bilhões de euros, enquanto as importações tiveram alta de 18%, para 70,1 bilhões de euros. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2603</id>
		<data>08/11/10 08:25</data>
		<titulo><![CDATA[IPC-S sobe 0,67% na 1ª semana de novembro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O Índice de Preços ao Consumidor Semanal (IPC-S) acelerou para 0,67% na primeira semana de novembro, acima da taxa de 0,59% registrada no final de outubro. As informações foram divulgadas pela Fundação Getulio Vargas (FGV). As maiores contribuições para a alta do indicador partiram dos grupos Alimentação (1,38% para 1,54%) e Transportes (0,45% para 0,66%). No mesmo sentido, os grupos Educação, Leitura e Recreação (0,14% para 0,18%), Vestuário (0,58% para 0,76%) e Habitação (0,20% para 0,21%) também apresentaram avanço em suas taxas de variação. Em sentido contrário, as classes de despesa Saúde e Cuidados Pessoais (0,30% para 0,20%) e Despesas Diversas (0,19% para 0,17%) registraram decréscimos em suas taxas de variação. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2602</id>
		<data>05/11/10 16:39</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RELATÓRIO DE RESULTADOS DIVULGADOS (30/09/2010) ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p><span style="font-family: Verdana; font-size: 14px; color: #333333;">
<h3>Para ler o relatório completo acesse <span style="text-decoration: underline;">Relatórios Diários</span></h3>
</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2601</id>
		<data>05/11/10 16:11</data>
		<titulo><![CDATA[Expectativa do consumidor aumenta em outubro, segundo a CNI]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O Índice Nacional de Expectativa do Consumidor (INEC) registrou alta de 2,% em outubro em relação ao mês anterior. O índice atingiu 120,7 pontos em outubro, segundo Confederação Nacional da Indústria (CNI). A CNI apontou um aumento de 6% no percentual de consumidores que acreditam em queda no desemprego. O percentual dos que esperam declínio da inflação elevou-se 5,9% em outubro no comparativo com o mês anterior. Por outro lado, a expectativa de evolução da renda pessoal assinalou queda de 1,3% em outubro. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2600</id>
		<data>05/11/10 15:05</data>
		<titulo><![CDATA[Vendas de imóveis pendentes caem 1,8% em setembro nos EUA]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 style="text-align: justify;">A venda de imóveis pendentes nos Estados Unidos recuou 1,8% em setembro, ante o mês anterior. Em agosto, o indicador registrara alta de 4,4%. As informações foram divulgadas pela Associação Nacional dos Corretores dos Estados Unidos (NAR, na sigla em inglês). O resultado veio abaixo do estimado pelo mercado, que previa uma alta de 2,5%. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2599</id>
		<data>05/11/10 15:01</data>
		<titulo><![CDATA[Gerdau paga R$ 170,3 milhões em proventos]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A Gerdau informou que foi aprovado o pagamento aos acionistas de juros sobre o capital próprio em substituição aos dividendos, no valor de R$ 170,3 milhões. O provento foi calculado à razão de R$ 0,12 por ação e terão direito os acionistas inscritos nos registros da empresa até 16 de novembro de 2010. Por sua vez, a Gerdau Metalúrgica pagará juros sobre capital próprio, também em substituição aos dividendos, à razão de R$ 0,18 por ação, perfazendo o total de R$ 73,2 milhões. Em ambos os casos, o pagamento será realizado em 26 de novembro. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2598</id>
		<data>05/11/10 13:22</data>
		<titulo><![CDATA[Índice de custo de vida tem alta de 0,93% em São Paulo]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O Índice do Custo de Vida (ICV) em outubro foi de 0,93% na cidade de São Paulo, contra alta de 0,53% registrada em setembro. O grande responsável pela alta foi o grupo alimentação. Em setembro a alimentação apresentou aumento de 1,03% e em outubro a alta foi de 2,47%. O índice é calculado pelo Departamento Intersindical de Estatística e Estudos Socioeconômicos (Dieese). Além da alimentação, a maior alta foi detectada no transporte, com 1,07%. Os demais grupos apresentaram taxas inferiores à inflação, tais como habitação, com alta de 0,55%, educação e leitura, com 0,13%, e vestuário que teve alta de 0,18%. Apenas a saúde apontou deflação em seus valores, registrando queda de 0,52%. Nos últimos 12 meses, de novembro de 2009 a outubro de 2010, o ICV apresentou alta de 5,85%. Neste ano, a inflação acumulada é de 5,14%. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnic</span>a"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2597</id>
		<data>05/11/10 12:14</data>
		<titulo><![CDATA[Duratex registra crescimento de 73,7% no lucro líquido do 3º trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O lucro líquido da Duratex cresceu 73,7% no terceiro trimestre deste ano, passando de R$ 68,078 milhões para R$ 118,280 milhões. A receita líquida somou R$ 703,313 milhões no terceiro trimestre, valor 21,4% superior ao apurado em igual época de 2009. O Ebitda atingiu R$ 245,4 milhões, alta de 59% ante o terceiro trimestre do ano passado. A margem Ebitda atingiu 34,9%, alta de 8,2 pontos percentuais. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2596</id>
		<data>05/11/10 11:50</data>
		<titulo><![CDATA[AIG registra prejuízo de US$ 2,4 bilhões no 3º trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A seguradora AIG reportou um prejuízo de US$ 2,4 bilhões no terceiro trimestre, contra lucro líquido de US$ 455 milhões obtido no mesmo período do ano passado. Os ganhos com prêmios de seguros avançaram 8,3% no trimestre, para US$ 8,6 bilhões. O resultado ajustado, excluindo operações vendidas ou encerradas, foi negativo US$ 200 milhões, ante ganhos de US$ 1,623 bilhão um ano antes. A empresa vendeu diversas subsidiárias em seu plano de reestruturação, visando o pagamento de dívidas com o governo americano. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2595</id>
		<data>05/11/10 11:15</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RESUMO DE ANÁLISE GRÁFICA PARA 05/11/2010 ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Análise Gráfica.</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2594</id>
		<data>05/11/10 10:50</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RELATÓRIO DO MERCADO DE CAPITAIS PARA 05/11/2010 ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Relatórios Diários.</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2593</id>
		<data>05/11/10 10:38</data>
		<titulo><![CDATA[EUA geram 151 mil vagas de trabalho em outubro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A economia norte-americana registrou a criação de 151 mil postos de trabalho em outubro, bem acima do observado em setembro e melhor que as expectativas. A taxa de desemprego ficou em 9,6%, em linha com o esperado. O mercado estimava criação de 60 mil postos de trabalho. O resultado de setembro foi revisado, mostrando o fechamento de 41 mil vagas. Os ganhos por hora trabalhada subiram 0,2%, enquanto o mercado previa alta de 0,1%. Já a média de horas trabalhadas por semana atingiu 34,3 horas, resultado levemente acima da última medição e com o projetado pelo mercado (34,2 horas). "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2592</id>
		<data>05/11/10 10:27</data>
		<titulo><![CDATA[ IBGE revê crescimento do PIB de 2008 para 5,2%]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O Produto Interno Bruto (PIB) brasileiro teve expansão de 5,2% em 2008, atingindo R$ 3,032 trilhões. A revisão foi divulgada pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), que tinha apontando em pesquisa preliminar um crescimento de 5,1% para o período. Pela ótica da produção, o avanço da Agropecuária foi revisado de 5,7% para 6,1%. A Indústria apresentou expansão de 4,1%, em vez de 4,4%, e Serviços foram de 4,8% para 4,9% de ampliação. Do lado da demanda, o consumo das famílias aumentou 5,7% em 2008, e não 7% como o informado inicialmente. A formação bruta de capital fixo partiu de incremento de 13,4% para 13,6%. As exportações, que tinham caído 0,6% no documento preliminar, registraram agora alta de 0,5%. As importações deixaram elevação de 18% para 15,4%. Em 2007, a economia brasileira teve crescimento de 6,1%. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2591</id>
		<data>05/11/10 10:25</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE ABERTURA DO MERCADO PARA 05/11/2010 ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Análise Gráfica.</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2590</id>
		<data>05/11/10 10:13</data>
		<titulo><![CDATA[Sulamérica Seguros registra alta de 61,3% no lucro líquido do 3° trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O lucro líquido da Sulamérica Seguros atingiu R$ 130,9 milhões no terceiro trimestre do ano, 61,3% acima do obtido no mesmo período de 2009. Os prêmios de seguros avançaram 21%, para R$ 2,3 bilhões. O índice de sinistralidade recuou 5,3 pontos percentuais, a 70,7% no trimestre. No setor de saúde, os prêmios totalizaram R$ 1,4 bilhão no trimestre, alta de 18,9% em relação a igual época de 2009. O setor responde por 62,6% do total de prêmios recebidos pela empresa. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2589</id>
		<data>05/11/10 10:11</data>
		<titulo><![CDATA[Lucro líquido da Gerdau sofre queda de 7% no 3° trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A Gerdau registrou lucro líquido de R$ 609 milhões no terceiro trimestre de 2010, valor 7% inferior ao lucro líquido de R$ 655 milhões observado um ano antes. A receita líquida cresceu 20% entre julho e setembro, em relação ao mesmo período do ano anterior, para R$ 8,190 bilhões. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2588</id>
		<data>05/11/10 10:08</data>
		<titulo><![CDATA[Pedidos às indústrias na Alemanha caem 4% em setembro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">Os pedidos às indústrias na Alemanha recuaram 4% em setembro, contra avanço de 3,5% registrado no mês anterior.A expectativa do mercado era de um ligeiro aumento. Em uma base anual, as encomendas à indústria subiram 14% em setembro, menos do que o previsto pelo mercado, que aguardavam uma alta de 19%. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2587</id>
		<data>05/11/10 09:15</data>
		<titulo><![CDATA[Banco do Japão mantém taxa de juros]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O Banco do Japão manteve a taxa básica de juros entre zero e 0,1% ao ano. A entidade também forneceu detalhes do programa de compra de ativos. A autoridade monetária comprará fundos de índice (ETFs) atrelados ao Topix e Nikkei 225, principais índices de ação do país, e fundos fiduciários imobiliários (J-REITs), que estão classificados com rating "AA" ou superior para evitar riscos. Também disse que começará no início da semana a comprar bônus do governo sob seu novo esquema de aquisição de ativos de 5 trilhões de ienes (US$ 62 bilhões). O movimento será seguido por compras de outros ativos. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2586</id>
		<data>05/11/10 09:09</data>
		<titulo><![CDATA[Lucro líquido da Lojas Americanas cresce 470,9% no 3° trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A Lojas Americanas registrou lucro líquido de R$ 45,1 milhões no terceiro trimestre deste ano, o que representa um aumento de 470,9% em relação ao lucro líquido de R$ 7,9 milhões apurado um ano antes. A receita líquida cresceu 12,6% no terceiro trimestre, em comparação ao mesmo período do ano passado, para R$ 2,258 bilhões. O Ebitda somou R$ 288,3 milhões no terceiro trimestre, alta de 30,1% frente a igual período de 2009. No acumulado de 2010, o lucro líquido atingiu R$ 104,6 milhões, valor 592,7% superior ao observado em igual época de 2009. Já a receita líquida teve alta de 14,9%, passando de R$ 5,692 bilhões em 2009 para R$ 6,539 bilhões neste ano. E o Ebitda alcançou R$ 768,3 milhões no período, o que representa um aumento de 24,8% ante o acumulado até setembro do ano anterior. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2585</id>
		<data>05/11/10 09:05</data>
		<titulo><![CDATA[B2W registra queda de 75% no lucro líquido do 3° trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A B2W obteve lucro líquido de R$ 2,5 milhões no terceiro trimestre, resultado 75% menor do que o registrado em igual período do ano passado. A receita líquida da empresa avançou 8% no mesmo período, para R$ 1,006 bilhão. O Ebitda cresceu 21%, para R$ 114,7 milhões. No acumulado do ano até setembro, a empresa obteve receita de R$ 2,8 bilhões, com alta de 14% ante o mesmo período de 2009. O lucro líquido recuou 65% para R$ 11,8 milhões, enquanto o Ebitda avançou 14% para R$ 322,2 milhões. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2584</id>
		<data>05/11/10 09:03</data>
		<titulo><![CDATA[Vendas no varejo da Zona do Euro recuam 0,2% em setembro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">As vendas no varejo da Zona do Euro caíram 0,2% em setembro na comparação com o mês anterior, mostraram os dados divulgados pela agência de estatísticas Eurostat. No conjunto dos 27 países da União Europeia (UE), o indicador recuou 0,1% na comparação mensal. Em agosto, as vendas varejistas tiveram queda de 0,2% nas duas regiões. Na comparação com agosto de 2009, as vendas cresceram 1,1% na Zona do Euro e 1,3% no conjunto da (UE). "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2583</id>
		<data>04/11/10 18:34</data>
		<titulo><![CDATA[Eletropaulo registra lucro líquido de R$ 288,6 milhões no 3º trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A Eletropaulo anunciou que registrou no terceiro trimestre lucro líquido de R$ 288,6 milhões, ante R$ 235,3 milhões registrados no mesmo período do ano passado. O Ebitda totalizou R$ 488,6 milhões, contra R$ 445,1 milhões de julho a setembro de 2009. A previsão do mercado era de um lucro de R$ 240,1 milhões e um Ebitda de R$ 493,1 milhões. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2582</id>
		<data>04/11/10 16:28</data>
		<titulo><![CDATA[Fluxo cambial fica positivo em US$ 6,917 bilhões em outubro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O fluxo cambial brasileiro ficou positivo em US$ 6,917 bilhões em outubro, conforme dados divulgados pelo Banco Central. O fluxo comercial e o financeiro estão positivos em US$ 1,777 bilhão e US$ 5,141 bilhões, respectivamente. No acumulado de janeiro a outubro, o fluxo de câmbio está positivo em US$ 24,039 bilhões, enquanto o financeiro atingiu US$ 26,700 bilhões e o fluxo comercial ficou negativo em US$ 2,661 bilhões. No mesmo período do ano anterior, o fluxo cambial foi positivo em US$ 22,856 bilhões. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<h3 style="text-align: justify;"></h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2581</id>
		<data>04/11/10 16:12</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RELATÓRIO DE RESULTADOS DIVULGADOS (30/09/2010)]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p><span style="font-family: Verdana; font-size: 14px; color: #333333;">
<h3>Para ler o relatório completo acesse <span style="text-decoration: underline;">Relatórios Diários</span></h3>
</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2580</id>
		<data>04/11/10 14:18</data>
		<titulo><![CDATA[Lucro líquido do Banco ABC Brasil sobe 34% no 3º trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O Banco ABC Brasil apresentou lucro líquido de R$ 51,1 milhões no terceiro trimestre, o que corresponde a um aumento de 34% sobre o mesmo período do ano passado, quando o lucro registrado foi de R$ 38 milhões. A carteira total de crédito, incluindo garantias prestadas, somou R$ 10,7 bilhões no período, um aumento de 44,5% na mesma base de comparação. No segmento Corporate (com foco em empresas com faturamento anual de até R$ 2 bilhões), a carteira de crédito atingiu R$ 9,3 bilhões, um aumento de 48% em relação ao terceiro trimestre de 2009. Já no Middle Market (empresas com faturamento anual entre R$ 30 milhões e R$ 250 milhões), a carteira de crédito chega a R$ 1,4 bilhão, um crescimento de 42,4%. A instituição apresentou um Retorno Ajustado sobre o Patrimônio Líquido (ROAE) de 15,8% ao ano, acima do retorno anualizado de 13% do terceiro trimestre do ano anterior. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;"><!--[if !supportEmptyParas]--> <!--[endif]--></p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2579</id>
		<data>04/11/10 14:15</data>
		<titulo><![CDATA[Fitch mantém avaliação neutra sobre nota soberana do Brasil]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 style="text-align: justify;">De acordo com relatório da Fitch Ratings, o resultado da eleição presidencial não deve influenciar na política econômica nacional. Por isso, a agência mantém viés neutro para o crédito soberano brasileiro. Conforme o documento, Dilma Rousseff não deve se afastar das políticas macroeconômicas em vigor, como a meta inflacionária, câmbio flexível e ampla responsabilidade fiscal. Na visão da Fitch, a questão primordial é se Dilma tomará medidas em relação às deficiências fiscais para tornar a economia mais forte. Segundo a instituição, a consolidação fiscal não acompanhou a força da economia devido ao crescimento acelerado dos gastos públicos neste ano. Em junho de 2010, a Fitch já havia revisado a avaliação do crédito soberano do país de estável para positivo, baseado no desempenho superior às expectativas da economia nacional diante da crise econômica. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2578</id>
		<data>04/11/10 12:36</data>
		<titulo><![CDATA[Utilização da capacidade instalada cai em setembro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A utilização da capacidade instalada voltou a recuar em setembro, ficando em 81,9%, ante 82,2% no mês anterior. É a segunda queda seguida do indicador, que está em trajetória descendente desde maio. Os dados, com ajuste sazonal, foram divulgados pela Confederação Nacional da Indústria (CNI). Já o faturamento real da indústria avançou 1,9% no mês, sendo que em agosto o índice teve recuo de 0,5%. Em relação a setembro do ano passado, o faturamento cresceu 10%. O emprego industrial avançou 0,5% no mês, mantendo a trajetória de alta que teve início em julho de 2009. Na média de janeiro a setembro, o emprego industrial subiu 5,3% ante o mesmo período do ano passado. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2577</id>
		<data>04/11/10 11:40</data>
		<titulo><![CDATA[Lucro líquido da Adidas sobe 25% no 3º trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A Adidas apresentou lucro líquido de 266 milhões de euros (US$ 379,24 milhões) no terceiro trimestre, com lucro por ação de 1,27 euro, demonstrando um avanço de 25% na comparação com o lucro de 213 milhões de euros (US$ 303,67 milhões), ou 1,03 euro por ação, reportado em igual período de 2009. A receita da empresa cresceu 20% em um ano, somando 3,47 bilhões de euros entre julho e setembro de 2010, ante um resultado de 2,89 bilhões de euros em igual intervalo do ano passado. A empresa destacou o avanço das vendas nos Estados Unidos, que aumentaram 14% na comparação com o terceiro trimestre de 2009. A receita na China registrou o segundo maior avanço (9%) em um ano. As vendas do grupo no acumulado do ano somaram 9,06 bilhões de euros, registrando avanço de 14% sobre a receita acumulada de 7,92 bilhões de euros apresentada nos nove meses de 2009. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2576</id>
		<data>04/11/10 11:36</data>
		<titulo><![CDATA[Mantega fala que PIB pode crescer até 8%]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O ministro da Fazenda, Guido Mantega, disse durante reunião ministerial no Palácio do Planalto que a economia brasileira poderá crescer neste ano entre 7,5% e 8%. Ao fazer a previsão de crescimento da economia, Mantega teria dito que 2010 será o melhor ano do ponto de vista econômico de todo o mandato do governo Lula e o melhor resultado anual dos últimos 25 anos. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2575</id>
		<data>04/11/10 11:34</data>
		<titulo><![CDATA[Lucro líquido da Unilever cresce 19% no 3º trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A Unilever registrou lucro líquido de 1,254 bilhão de euros no terceiro trimestre, o que representa um aumento de 19% em relação ao lucro líquido de 1,050 bilhão de euros apurado um ano antes. No trimestre, o mercado da América Latina teve forte expansão, com as vendas subindo 7%. De acordo com a empresa, o Brasil continua sendo o principal motor do crescimento na América Latina, com os preços melhorando progressivamente. Em âmbito global, as vendas avançaram 13,2% entre julho e setembro, em relação ao mesmo período de 2009, para 11,548 bilhões de euros. O lucro operacional totalizou 1,812 bilhão de euros, caracterizando uma expansão de 21% em comparação terceiro trimestre de 2009. No acumulado até setembro, o lucro líquido somou 3,289 bilhões de euros, valor 30% superior ao observado no ano passado. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2574</id>
		<data>04/11/10 11:26</data>
		<titulo><![CDATA[Lucro líquido do BNP Paribas avança 46% no 3º trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O BNP Paribas reportou lucro líquido de 1,9 bilhão de euros no terceiro trimestre deste ano, o que representa uma alta de 46% em relação ao mesmo período do ano passado. No ano, o lucro acumula alta de 40,9%, atingindo 6,3 bilhões de euros. O resultado foi influenciado pelo setor de varejo. Na França, a receita do setor varejista avançou 3%, 1,7 bilhão de euros. Já a subsidiária na Bélgica e Luxemburgo teve aumento de 2% nos empréstimos, e 3,3% nas receitas. As provisões para perdas com crédito caíram para 1,2 bilhão de euros no trimestre, ante 2,3 bilhões de euros no ano passado. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2573</id>
		<data>04/11/10 11:21</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RESUMO DE ANÁLISE GRÁFICA PARA 04/11/2010 ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Análise Gráfica.</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2572</id>
		<data>04/11/10 11:20</data>
		<titulo><![CDATA[Produtividade nos EUA sobe 1,9% no 3º trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A produtividade no mercado de trabalho dos Estados Unidos ficou acima das expectativas no terceiro trimestre de 2010, segundo dados do Departamento de Trabalho. A produção do trabalhador no período de uma hora (excluindo o setor agropecuário) registrou alta de 1,9%. As estimativas do mercado apontavam para avanço de 0,9%. A última medição, referente ao segundo trimestre, marcou recuo de 1,8%%. Os custos trabalhistas tiveram queda de 0,1% no terceiro trimestre, abaixo das previsões do mercado, que estimavam alta de 1%. Na medição anterior, foi registrada alta de 1,3%. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2571</id>
		<data>04/11/10 11:14</data>
		<titulo><![CDATA[Novos pedidos de auxílio-desemprego avançam em 20 mil nos EUA]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O número de novos pedidos de auxílio-desemprego subiu em 20 mil na última semana nos Estados Unidos, segundo dados divulgados pelo Departamento de Trabalho. O indicador registrou um total de 457 mil novos pedidos, valor superior ao apurado na medição passada, que foi revisado para 437 mil solicitações. O indicador surpreendeu negativamente as estimativas do mercado, que esperava 445 mil novas solicitações. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2570</id>
		<data>04/11/10 10:55</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RELATÓRIO DO MERCADO DE CAPITAIS PARA 04/11/2010]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Relatórios Diários.</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2569</id>
		<data>04/11/10 10:33</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE ABERTURA DO MERCADO PARA 04/11/2010 ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Análise Gráfica.</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2568</id>
		<data>04/11/10 10:21</data>
		<titulo><![CDATA[Banco Central da Inglaterra mantém taxa de juros]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O Banco Central da Inglaterra decidiu manter a taxa básica de juro em 0,5% ao ano. A autoridade monetária também optou por manter intacto o programa de injeção de liquidez nos mercados, que remete ao montante de 200 bilhões de euros. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2567</id>
		<data>04/11/10 09:56</data>
		<titulo><![CDATA[Vendas da indústria sobem 1,9% em setembro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">As vendas reais da indústria brasileira avançaram 1,9% em setembro, em relação ao mês anterior, conforme pesquisa da Confederação Nacional da Indústria (CNI). Na comparação com setembro de 2009, as vendas tiveram elevação de 10%. De janeiro a setembro de 2010, a alta nas vendas foi de 11,3% na comparação com o mesmo período do ano passado. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2566</id>
		<data>04/11/10 09:53</data>
		<titulo><![CDATA[Produção industrial cai 0,2% em setembro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A produção industrial do Brasil caiu 0,2% em setembro, em relação ao mês de agosto, segundo dados com ajuste sazonal. As informações foram divulgadas pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). O resultado praticamente repete o desempenho de agosto, quando a produção industrial teve queda de 0,1%. O segmento de bens de capital teve a maior queda na comparação com o mês anterior, de 2,6%, após registrar estabilidade em julho e agosto. A única taxa positiva foi registrada no segmento de bens de consumo semi e não duráveis, com avanço de 1,3%. Também tiveram queda os setores de bens de consumo duráveis, de 1,3%, e de bens intermediários, de 0,5%. No terceiro trimestre, a produção industrial desacelerou para 7,9% ante o mesmo período do no passado. No segundo trimestre a alta foi de 14,3%. No acumulado até setembro, a indústria tem expansão de 13,1%. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2565</id>
		<data>04/11/10 09:05</data>
		<titulo><![CDATA[Preços ao produtor industrial na Zona do Euro sobem 0,3% em setembro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">Os preços ao produtor industrial na Zona do Euro cresceram 0,3% em setembro, na comparação com o mês anterior. Nos 27 países da União Europeia, o índice registrou avanço de 0,2%. No mês de agosto, o indicador teve alta de 0,1% nas duas regiões. Os dados foram divulgados pela Eurostat, agência oficial de estatísticas da Europa. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2564</id>
		<data>04/11/10 09:02</data>
		<titulo><![CDATA[Atividade do setor privado da Zona do Euro desacelera em outubro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A atividade do setor privado da Zona do Euro registrou em outubro o ritmo de expansão mais baixo dos últimos oito meses. O Índice Gerente de Compras (PMI, na sigla em inglês) da Zona do Euro recuou para 53,8 em outubro, ante 54,1 em setembro. Ainda assim, o indicador está acima do nível de 50 pontos, que separa a expansão da contração, e acima das estimativas que apontavam para 53,4 pontos. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2563</id>
		<data>04/11/10 07:48</data>
		<titulo><![CDATA[IPC da Fipe sobe 1,04% na última semana de outubro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O Índice de Preços ao Consumidor (IPC) acelerou para 1,04% na última semana de outubro, ante variação de 0,53% em setembro. Os dados foram divulgados pela Fundação Instituto de Pesquisas Econômicas (Fipe). O grupo que mais contribuiu com a alta do índice foi Alimentação, cuja variação passou de 1,57% em setembro para 2,84% em outubro. O grupo Transporte também teve destaque de alta, passando de -0,02% para 0,88%. No mesmo sentido, as classes de despesa Habitação (de 0,34% para 0,49%), Educação (de 0,06% para 0,07%), Despesas Pessoais (0,19% para 0,64%) e Saúde (de 0,19% para 0,37%) registraram alta. No sentido contrário, o grupo Vestuário foi o único a apresentar recuo na sua taxa de variação, registrando deflação de 0,22% em outubro, contra alta de 0,54% em setembro. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2562</id>
		<data>03/11/10 17:22</data>
		<titulo><![CDATA[Vendas de veículos nos EUA avançam em outubro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">As vendas de veículos das principais montadoras dos Estados Unidos em outubro registraram elevação. Os destaques foram os balanços da Ford e da Chrysler, que apontaram crescimento na comparação anual de 19,2% e 37%, respectivamente. Enquanto a Ford vendeu 157,935 mil veículos em outubro, as vendas da Chrysler somaram 90,137 mil unidades. Já a General Motors vendeu 183,759 mil veículos em outubro, o que corresponde a uma alta de 3,5% em relação ao desempenho de um ano antes. A exceção foi a Toyota, cujas vendas recuaram 4,4% em relação ao mesmo período de 2009. As vendas da montadora japonesa totalizaram 145,474 mil veículos em outubro, um volume que levou o total nos dez primeiros meses do ano para 1,456 milhão de unidades, uma alta de 0,6% na comparação anual. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2561</id>
		<data>03/11/10 16:24</data>
		<titulo><![CDATA[Fed anuncia pacote de US$ 600 bilhões para compra de títulos]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O Federal Reserve (Fed) anunciou um novo programa de compra  de títulos para tentar dar fôlego à economia norte-americana. O pacote será de US$ 600 bilhões (US$ 75 bilhões mensais até o segundo trimestre de 2011) para compra de Treasuries de longo prazo, em linha com as expectativas reveladas nas últimas semanas. A taxa básica de juro dos Estados Unidos, foi mantida no patamar entre 0,00% e 0,25% ao ano. O Fomc (Federal Open Market Committee) também optou por não alterar o texto "por um longo período de tempo" em referência à taxa de juro. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;"><!--[if !supportEmptyParas]--> <!--[endif]--></p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2560</id>
		<data>03/11/10 15:45</data>
		<titulo><![CDATA[BB poderá elevar a 75% sua participação no Banco Patagônia]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O Banco do Brasil, que em abril assinou um acordo para adquirir 51% do Banco Patagônia, da Argentina, por US$ 479,6 milhões, foi autorizado pelo Banco Central a elevar essa participação a 75%. O Banco Central autorizou o aumento da participação mediante uma oferta pública de aquisição de ações. Segundo o comunicado divulgado pelo Banco do Brasil, essa operação já estava prevista no contrato de compra assinado em 21 de abril. No entanto, o banco não forneceu detalhes sobre o valor que desembolsará pela compra adicional de ações, que será realizada nos próximos meses. A operação ainda depende da autorização do Banco Central argentino e da Comissão Nacional de Defesa da concorrência do país vizinho. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2559</id>
		<data>03/11/10 15:40</data>
		<titulo><![CDATA[Lucro líquido da Anhanguera sobe 69,4% no 3º trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 style="text-align: justify;">A Anhanguera Educacional encerrou o terceiro trimestre com lucro líquido de R$ 32,2 milhões, o que representa um aumento de 69,4% em relação aos R$ 19,0 milhões apurados um ano antes. A receita líquida cresceu 14,3%, para R$ 251,7 milhões. O Ebitda somou R$ 61,6 milhões, uma alta de 20,1% em comparação ao terceiro trimestre de 2009. A Anhanguera atingiu o recorde de 300.959 alunos no trimestre, 18,7% a mais que no mesmo trimestre de 2009. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2558</id>
		<data>03/11/10 14:12</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RELATÓRIO DE RESULTADOS DIVULGADOS (30/09/2010)]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p><span style="font-family: Verdana; font-size: 14px; color: #333333;">
<h3>Para ler o relatório completo acesse <span style="text-decoration: underline;">Relatórios Diários</span></h3>
</span></p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2557</id>
		<data>03/11/10 13:50</data>
		<titulo><![CDATA[Petrobras reitera estimativas para Tupi e Iracema]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A Petrobras divulgou comunicado esclarecendo que informações divulgadas ontem pela BG Group (BG), sobre estimativas de volumes de óleo equivalente recuperável em Tupi, Iracema e Guará, no pré-sal da Bacia de Santos, não constituem "uma divulgação dos consórcios responsáveis pela operação dos blocos". "As informações são de responsabilidade da BG e foram respaldadas por relatório de empresa de consultoria contratada unicamente pela BG", informou a estatal. Ontem, o BG Group elevou suas estimativas para as reservas de petróleo e gás no Brasil em cerca de um terço. No comunicado, a Petrobras reitera as estimativas já divulgadas de 5 bilhões a 8 bilhões de barris de óleo equivalente recuperável em Tupi e Iracema (Bloco BM-S-11) e de 1,1 bilhão a 2 bilhões de barris de óleo equivalente recuperável em Guará (Bloco BM-S-9). "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2556</id>
		<data>03/11/10 12:57</data>
		<titulo><![CDATA[Estoques de petróleo avançam em 2 milhões de barris nos EUA]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">Os estoques de petróleo nos Estados Unidos registraram alta de 2 milhões de barris na semana encerrada no dia 29 de outubro de 2010, ante a semana anterior. As reservas de petróleo atingiram 368,2 milhões de barris. Os estoques de gasolina diminuíram em 2,7 milhões de barris na mesma base de comparação, ficando em 212,3 milhões de barris. A utilização da capacidade das refinarias recuou para 81,8% nesta semana, face aos 83,7% na semana anterior. Os dados foram divulgados pelo Departamento de Energia. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2555</id>
		<data>03/11/10 12:47</data>
		<titulo><![CDATA[Saldo dos estrangeiros na Bovespa registra superavit de R$ 1,595 bilhão em outubro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O saldo de investimentos estrangeiros na Bovespa atingiu R$ 1,595 bilhão em outubro, resultado de compras no montante de R$ 51,815 bilhões e vendas de R$ 50,220 bilhões. Em setembro, esse saldo atingiu R$ 3,135 bilhões. Em outubro do ano passado, as compras superavam as vendas por R$ 1,144 bilhão. No acumulado de dez meses deste ano, o saldo está positivo em R$ 4,696 bilhões. Entre janeiro e outubro do ano passado, a diferença entre compras e vendas de ações pelos investidores estrangeiros foi calculado em R$ 19,151 bilhões. No mês passado, a participação dos estrangeiros no giro financeiro total da Bolsa atingiu sua maior taxa (32,9%) desde outubro do ano passado (33,7%), superando pela primeira vez desde dezembro a fatia de investidores do tipo "pessoa física" (22,5%) e "institucionais" (32,5%). "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2554</id>
		<data>03/11/10 12:12</data>
		<titulo><![CDATA[Pedidos às indústrias nos EUA sobem 2,1% em setembro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">Os pedidos às indústrias nos Estados Unidos avançaram 2,1% em setembro, ante estabilidade verificada em agosto. A expectativa do mercado era de elevação de 1,7%. O resultado foi divulgado pelo Departamento de Comércio. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;"><!--[if !supportEmptyParas]--> <!--[endif]--></p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2553</id>
		<data>03/11/10 12:08</data>
		<titulo><![CDATA[Atividade do setor de serviços nos EUA supera as previsões em outubro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O nível de atividade do setor de serviços nos Estados Unidos superou as expectativas em outubro. O indicador atingiu 54,3 pontos, enquanto as expectativas do mercado indicavam 53,4 pontos. A medição de setembro marcara 53,2 pontos. Os dados foram divulgados pelo Institute for Supply Management (ISM). "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;"><!--[if !supportEmptyParas]--> <!--[endif]--></p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2552</id>
		<data>03/11/10 11:42</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RESUMO DE ANÁLISE GRÁFICA PARA 03/11/2010 ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Análise Gráfica.</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2551</id>
		<data>03/11/10 11:29</data>
		<titulo><![CDATA[Balança comercial registra superavit de US$ 1,854 bilhão em outubro ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A balança comercial encerrou o mês de outubro com saldo positivo de US$ 1,854 bilhão, informou o Ministério do Desenvolvimento, Indústria e Comércio Exterior. No balanço mensal, as exportações somaram US$ 18,381 bilhões e as importações registraram US$ 16,527 bilhões. Em outubro de 2009, a balança comercial apresentou saldo de US$ 1,316 bilhão, com US$ 14,082 bilhões em exportações e US$ 12,766 bilhões em importações. O saldo médio diário foi de US$ 62,7 milhões, o que mostra um avanço de 47,9% no saldo diário registrado em outubro de 2010. "Powered by Técnica"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2550</id>
		<data>03/11/10 11:15</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE ABERTURA DO MERCADO PARA 03/11/2010]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Análise Gráfica.</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2549</id>
		<data>03/11/10 11:07</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RELATÓRIO DO MERCADO DE CAPITAIS PARA 03/11/2010]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Relatórios Diários.</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2548</id>
		<data>03/11/10 10:29</data>
		<titulo><![CDATA[Setor privado dos EUA gera 43 mil vagas em outubro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O número de postos de trabalho no setor privado dos EUA avançou em  outubro. Os dados do ADP Employment Report divulgados mostraram que foram criadas 43 mil vagas na passagem entre setembro e outubro. O mercado projetava geração de 23 mil vagas. A medição anterior registrou corte de 2 mil vagas . "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2547</id>
		<data>03/11/10 10:27</data>
		<titulo><![CDATA[Lucro líquido do Itaú Unibanco cresce 33,8% no 3° trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O Itaú Unibanco obteve lucro de R$ 3,034 bilhões no terceiro trimestre, alta de 33,8% em relação ao registrado no mesmo período de 2009. O resultado ainda representa queda de 4,1% frente ao trimestre anterior. A carteira de crédito do banco atingiu R$ 313,189 bilhões, avanço de 16,6% ante o registrado em setembro de 2010. O aumento nos empréstimos foi puxado pelos setores de cartão de crédito, que teve alta de 20,9%, e pelo setor de pequenas e médias empresas, que cresceu 30%. A provisão para perdas com crédito totalizou R$ 4,069 bilhões no terceiro trimestre, contra R$ 4,019 bilhões no trimestre anterior. No acumulado do ano até setembro, o banco tem lucro líquido de R$ 9,4 bilhões, alta de 38% frente ao registrado no mesmo período de 2009. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2546</id>
		<data>03/11/10 10:12</data>
		<titulo><![CDATA[Lucro líquido da Porto Seguro sobe 177% no 3 trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A Porto Seguro registrou lucro líquido de R$ 203,1 milhões no terceiro trimestre, alta de 177,1% frente ao ganho de R$ 73,3 milhões apurado um ano antes. O lucro por ação quase dobrou, passando de R$ 0,32 para R$ 0,62. A receita total cresceu 46,5% no terceiro trimestre, em relação ao mesmo período de 2009, para R$ 2,418 bilhões. A sinistralidade total foi de 56,2% no trimestre, 2,2 ponto percentual melhor do que o observado no terceiro trimestre do ano passado (58,4%). Os prêmios auferidos da carteira de automóveis da Porto Seguro atingiram R$ 760,7 milhões no período em análise, 2,3 % maior que os R$ 743,8 milhões observados um ano antes. No acumulado do ano, o lucro líquido da Porto Seguro soma R$ 470,3 milhões, um incremento de 124,4% em comparação aos primeiros nove meses do ano anterior. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2545</id>
		<data>03/11/10 10:09</data>
		<titulo><![CDATA[Pedidos de empréstimos hipotecários nos EUA recuam 5%]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O número de pedidos de empréstimos hipotecários nos Estados Unidos recuou 5% na semana encerrada no dia 29 de outubro, com ajustes sazonais, em relação à semana anterior. Na base sem ajuste sazonal, o índice registrou queda de 5,3%. Na média de quatro semanas, com ajuste sazonal, o indicador apresentou expansão de 0,1%. Já o índice de refinanciamento teve decréscimo de 6,4% ante a semana anterior. Os dados foram divulgados pela Mortgage Bankers Association (MBA). "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2544</id>
		<data>03/11/10 09:06</data>
		<titulo><![CDATA[Lucro líquido da Fras-Le recua 16,4% no 3° trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A Fras-le obteve lucro líquido de R$ 9,8 milhões no terceiro trimestre, queda de 16,4% ante o mesmo período do ano passado. A receita líquida avançou 11,7% na mesma base de comparação, para R$ 174,2 milhões. O Ebitda teve alta de 4,1%, para R$ 15,2 milhões. No acumulado do ano, a receita acumula alta de 21,2%, com R$ 376,7 milhões, enquanto o lucro tem avanço de 42,4%, em R$ 39,3 milhões. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2543</id>
		<data>03/11/10 09:04</data>
		<titulo><![CDATA[Ambev registra alta de 47,5% no lucro líquido do 3° trimestre]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A Ambev reportou lucro líquido de R$ 1,815 bilhão no terceiro trimestre, valor 47,5% superior ao ganho de R$ 1,230 bilhão apurado um ano antes. A receita líquida cresceu 10,5% no terceiro trimestre, em relação ao mesmo período do ano anterior, para R$ 5,978 bilhões. O Ebitda atingiu R$ 2,652 bilhões no terceiro trimestre, o que representa um aumento de 11,8% frente a igual época de 2009. "Powered by Técnica"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2542</id>
		<data>03/11/10 09:01</data>
		<titulo><![CDATA[IPC-S desacelera e sobe 0,59% na última semana de outubro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O Índice de Preços ao Consumidor Semanal (IPC-S) desacelerou para 0,59% na última semana de outubro, abaixo da taxa de 0,66% registrada na semana anterior. As informações foram divulgadas pela Fundação Getulio Vargas (FGV). As maiores contribuições partiram dos grupos Alimentação (1,51% para 1,38%) e Habitação (0,29% para 0,20%). No mesmo sentido, os grupos Educação, Leitura e Recreação (0,24% para 0,14%), Saúde e Cuidados Pessoais (0,38% para 0,30%), Despesas Diversas (0,23% para 0,19%) e Vestuário (0,60% para 0,58%) também registraram recuos em relação a última medição. Por sua vez, o grupo Transportes (0,30% para 0,45%) foi a única classe de despesa que registrou aceleração em sua taxa de variação. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2541</id>
		<data>01/11/10 16:29</data>
		<titulo><![CDATA[Santander planeja captação com notas de cinco anos]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A filial brasileira do banco Santander prepara uma emissão de notas seniores em dólares, em montante ainda a ser definido, assim como a remuneração aos investidores. Os recursos serão usados para aumentar a estrutura de captação da instituição financeira e permitir a geração de novos negócios, informou a Fitch Ratings, que já atribuiu uma nota preliminar - BBB - à planejada emissão. Os papéis terão prazo de cinco anos e fazem parte de um programa global de notas de médio prazo de até US$ 3,5 bilhões. A emissão será realizada por uma filial sediada nas Ilhas Cayman. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2540</id>
		<data>01/11/10 13:56</data>
		<titulo><![CDATA[Venda de veículos novos no país bate recorde no ano]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">As vendas de veículos novos no país apresentaram expansão de 8,0% no acumulado dos dez primeiros meses deste ano, no confronto com o mesmo intervalo em 2009, batendo o recorde para o período com o emplacamento de 2,805 milhões de unidades, de acordo com os dados divulgados pela Fenabrave. Considerando apenas outubro, 303,4 mil automóveis, comerciais leves, ônibus e caminhões foram licenciados, atingindo também um novo patamar para o mês, mesmo com a redução de 1,2% ante setembro. No comparativo com igual período no ano passado, houve acréscimo de 3,1%. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2539</id>
		<data>01/11/10 13:06</data>
		<titulo><![CDATA[Saldo dos estrangeiros na Bovespa fica positivo em  R$ 1,066 bi em outubro até o dia 28]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">O saldo de negociação dos investidores estrangeiros na Bovespa ficou positivo em R$ 1,066 bilhão no mês de outubro até o dia 28. O superávit foi resultado de compras no total de R$ 48,811 bilhões, contra vendas de R$ 47,745 bilhões. No acumulado do ano, o fluxo estrangeiro no mercado acionário brasileiro está positivo em R$ 4,167 bilhões. Em 2010, o saldo estrangeiro na Bovespa já ficou positivo nos meses de março (R$ 3,151 bilhões), julho (R$ 3,508 bilhões) e setembro (R$ 3,136 bilhões). "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2538</id>
		<data>01/11/10 12:21</data>
		<titulo><![CDATA[Atividade industrial nos EUA sobe em outubro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3 style="text-align: justify;">O nível de atividade industrial nos Estados Unidos ficou acima do esperado em outubro. O indicador atingiu 56,9 pontos, enquanto as expectativas do mercado indicavam 54,0 pontos. A medição de setembro marcara 54,4 pontos, segundo o Institute for Supply Management (ISM). "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2537</id>
		<data>01/11/10 12:15</data>
		<titulo><![CDATA[Gastos com construção civil nos EUA avançam 0,5% em setembro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">Os gastos com construção civil nos Estados Unidos avançaram 0,5% em setembro, segundo dados divulgados pelo Departamento de Comércio. O resultado veio melhor do que a projeção de mercado, de queda de 0,7%. Em agosto, o indicador teve variação negativa de 0,2%. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2536</id>
		<data>01/11/10 12:00</data>
		<titulo><![CDATA[AIG capta US$ 37 bilhões para restituir governo dos EUA]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A AIG conseguiu quase US$ 37 bilhões por meio da venda de uma de suas subsidiárias, a American Life Insurance Company (Alico), e uma oferta pública inicial de outra subsidiária, a AIA Group Limited. Os recursos obtidos visam a restituir o governo dos Estados Unidos, que injetou dinheiro na seguradora para impedir seu colapso durante a crise de 2008. A AIG fechou a venda da Alico para a MetLife por US$ 16,2 bilhões, incluindo US$ 7,2 bilhões em dinheiro e o restante em títulos da MetLife. Nos dias 22 e 29 de outubro, respectivamente, a AIG revelou em comunicado ao mercado que o resultado bruto do IPO da AIA somou US$ 17,8 bilhões e o exercício de um lote extra elevou o montante para US$ 20,51 bilhões. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2535</id>
		<data>01/11/10 11:30</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RESUMO DE ANÁLISE GRÁFICA PARA 01/11/2010 ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Análise Gráfica.</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2534</id>
		<data>01/11/10 11:22</data>
		<titulo><![CDATA[Renda recua e gastos sobem em setembro nos Estados Unidos]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A renda individual dos norte-americanos caiu 0,1% (US$ 16,8 bilhões) em setembro, segundo dados do escritório de estatísticas oficial do Estados Unidos (Bureau of Economic Analysis). Em agosto, a renda havia crescido 0,4%. A renda disponível também registrou diminuição, de 0,2% (US$ 20,3 bilhões), enquanto os gastos com consumo pessoal apresentaram variação positiva de 0,2% (US$ 17,3 bilhões). Já os salários privados tiveram aumento de US$ 3,3 bilhões em setembro, patamar bem inferior ao contabilizado em agosto --US$ 23,6 bilhões. A folha de pagamento da indústria produtora de bens caiu US$ 1,6 bilhão, ante incremento de US$ 6,7 bilhões no mês anterior. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2533</id>
		<data>01/11/10 10:55</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE ABERTURA DO MERCADO PARA 01/11/2010 ]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Análise Gráfica.</span></h3>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2532</id>
		<data>01/11/10 10:45</data>
		<titulo><![CDATA[ACESSE RELATÓRIO DO MERCADO DE CAPITAIS PARA 01/11/2010]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<h3>Para ler o relatório completo acesse o link <span style="text-decoration: underline;">Relatórios Diários.</span></h3>
<h3></h3>
<!-- 2.2325s -->]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2531</id>
		<data>01/11/10 10:11</data>
		<titulo><![CDATA[Atividade manufatureira na China acelera em outubro]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">A atividade do setor manufatureiro na China, medida pelo Índice dos Gerentes de Compra (PMI, na sigla em inglês), está dando sinais de expansão. O indicador acelerou em outubro, atingindo 54,7 pontos e registrando o terceiro mês consecutivo de alta. Em setembro, o índice havia ficado em 53,8 pontos. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
</p>]]></texto>
	</noticia>
	<noticia>
		<id>2530</id>
		<data>01/11/10 08:59</data>
		<titulo><![CDATA[Pesquisa Focus eleva projeções do IPCA e do PIB]]></titulo>
		<texto><![CDATA[<p>
<h3 style="text-align: justify;">Na Pesquisa Focus, elaborada pelo Banco Central, o mercado elevou ligeiramente suas estimativas para a inflação neste ano e no próximo, e a previsão para o crescimento econômico neste ano. O prognóstico para a alta do Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) deste ano subiu pela sétima semana seguida, a 5,29% ante 5,27% na semana passada, enquanto a projeção para 2011 subiu para 4,99%, contra 4,98%. A expectativa para a inflação nos próximos 12 meses caiu para 5,16%, ante 5,17% antes. O mercado manteve a projeção para o juro básico no final deste e do próximo ano em, respectivamente, 10,75% e 11,75% ao ano. A estimativa para o crescimento do Produto Interno Bruto (PIB) em 2010 foi elevada para 7,60%, contra 7,55% no relatório anterior, e para 2011 foi mantido em 4,5%. A previsão para o câmbio no fim deste ano permaneceu em R$ 1,70, enquanto para o próximo passou para R$ 1,78, contra R$ 1,79 na semana anterior. "<span style="text-decoration: underline;">Powered by Técnica</span>"</h3>
</p>]]></texto>
	</noticia>
</noticias>